<GURPS>
*Круговой обзор*
_25 очков_
Ваша область зрения равна
360°. Защищаясь от нападения
сбоку или с тыла, вы не получаете
никаких штрафов. Вы можете атаковать врагов, находящихся сбоку
или сзади, без Удара наугад, но с
-2 к попаданию из-за неудобного
угла атаки (обратите внимание,
что некоторые приемы Каратэ не
получают этого штрафа). Также
вы получаете +5 к обнаружению
Слежки; и ни одна атака сзади
(если только она не скрыта от глаз)
никогда не застанет вас врасплох.
Побочным эффектом этой
черты являются дополнительные
глаза - их может быть сколько
угодно при той же стоимости преимущества.
</GURPS>

<GURPS>
*Чувство времени*
_5 очков_
вы всегда знаете, который сейчас
час, с точностью самых лучших карманных часов, распространенных
в вашей культуре (но не точнее нескольких секунд). Вы можете с такой
же точностью засекать время. Этой
способности не в силах помешать
ни изменение часового пояса, ни
сон - причем вы можете по желанию
просыпаться в заданное время. Бессознательное состояние, гипноз и
т.п. может помешать этой способности работать, а путешествие во времени собьет вас с толку, пока вы не
узнаете «новое» время. 2 очка.
</GURPS>


<GURPS>
*Обоюдорукость*
_5 очков_
Вы одинаково хорошо сражаетесь или иным образом действуете любой рукой, и никогда
не получаете штраф -4 ЛВ за использование «неосновной» руки
(см. с.14). Обратите внимание, что
это не подразумевает дополнительных действий в бою - это Дополнительная атака (с.53). Если с
вашей рукой или кистью произойдет несчастный случай, считайте, что это левая.
</GURPS>


<GURPS>
*Амфибия*
_10 очков_
Вы хорошо приспособлены к движению в воде. Вы не получаете штрафа к умениям за работу под водой и
можете плавать со скоростью полного
Базового движения. Тем не менее, вам
нужен воздух. Для этого преимущества характерны гладкая, тюленеобразная кожа
и перепонки на руках и ногах
</GURPS>


<GURPS>
*Понимание животных*
_5 очков_
Вы превосходно понимаете побуждения животных. При встрече
с животным Мастер делает за вас
бросок ИН и рассказывает о ваших
«ощущениях». Они раскрывают эмоциональное состояние зверя - дружественный, испуганный, враждебный,
голодный и т.п. - и находится ли он
под сверхъестественным контролем
</GURPS>


<GURPS>
*Ловкость руки*
_12 или 16 очков за +1 ЛВ_
У некоторых из ваших рук ЛВ
выше, чем у остального тела. Этот
ЛВ применяется к действиям только
этих рук и не влияет на Базовую скорость! Если задача требует двух или
больше рук с разным ЛВ, используйте низший. Боевые умения основаны
на ЛВ тела и не затрагиваются этим
преимуществом.
Ловкость руки стоит 12 очков за
+1 ЛВ для одной руки и 16 очков за +1
ЛВ для двух рук. Чтобы увеличить
ЛВ трех или более рук, покупайте общий ЛВ.
</GURPS>


<GURPS>
*Сила руки*
_3, 5, или 8 очков за +1 СЛ_
У некоторых из ваших рук СЛ
выше, чем у остального тела. Этот СЛ
применяется к попыткам поднять,
бросить или напасть с помощью только этих рук и не влияет на ЕЖ или
Базовый груз! Если задача требует
нескольких рук с разным СЛ, используйте среднее значение.
Сила руки стоит 3 очка за +1 СЛ
для одной руки, 5 очков за +1 СЛ для
двух рук и 8 очков за +1 СЛ для трех
рук. Чтобы увеличить СЛ четырех
или более рук, покупайте общую СЛ.
</GURPS>


<GURPS>
*Благословленный*
_10 очков_
Божество иногда одаривает вас мудростью.
После общения с богом (медитации,
молитвы и т.п.) в течение по крайней мере одного часа, вас посещают
видения или предзнаменования,
имеющие определенное отношение
в будущим событиям. Детали определите с Мастером; для Бога Огня,
например, может потребоваться час
смотреть на пламя, после чего раздастся его голос.
В добавок ко всему, единоверцы
ощущают ваше особое положение
и относятся к вам с +1. 10 очков
</GURPS>


<GURPS>
*Цепкость*
_5 очков_
Вы можете передвигаться, раскачиваясь на лианах, ветках деревьев,
веревках, люстрах и т.п. Вы получаете +2 к умению Лазание и способны, прыгая по деревьям, двигаться
со скоростью в половину Базового
движения.
</GURPS>


<GURPS>
*Хамелеон*
_5 очков/уровень_
Вы можете изменять свою поверхностную окраску и узор так, чтобы
они соответствовали окружающей
среде. В любой ситуации, где важна заметность, вы получаете +2 за
уровень Хамелеона к Скрытности,
пока остаетесь неподвижным, или
+1 за уровень при движении. Одежда уменьшает эту премию до +1 за
уровень при неподвижности, а при
движении вообще оставляет без премии (если только одежда, по мнению
Мастера, не является соответственно
камуфлированной)
</GURPS>


<GURPS>
*Проводник*
_10 очков_
Вы можете стать проводником для
мира духов, позволяя им говорить через вас. Для этого вы должны войти в
транс, достигаемый после одной минуты концентрации и броска Воли.
В этом состоянии вы не воспринимаете окружающий мир.
После вхождения в транс, любой
дух, оказавшийся в непосредственной
близости, может войти в ваше тело и
использовать его для речи или письма.
За действия и слова духа отвечает Мастер. Дух отвечает на заданные вопросы, но не обязан говорить правду
</GURPS>


<GURPS>
*Харизма*
_5 очков/уровень_
У вас естественная способность
производить впечатление и вести за
собой других. Любой может обрести подобие харизмы через внешний
вид, манеры и интеллект - но настоящая харизма не зависит от этого. Каждый уровень дает +1 к всем
броскам реакции разумных существ,
с которыми вы активно общаетесь
(речь может идти о разговоре, монологе и т.п.); +1 к броскам Влияния; и +1 к умениям Предсказание судьбы, Лидерство,
Попрошайничество, и Публичное
выступление. Мастер может решить,
чта ваша Харизма не влияет на представителей очень чужеродных рас
</GURPS>



<GURPS>
*Острые когти*
_5 очков_
Короткие когти как у кошки. Измените тип повреждений, наносимых ударами руки или ноги, с
дробящего на режущий. 
</GURPS>



<GURPS>
*Церковный сан*
_5 очков_
Вы жрец одной из религий. Вы
обладаете некоторыми привелегиями,
недоступными мирянину: в частности, правом проведения свадеб, похорон и других подобных церемоний.
Это дает вам +1 к реакции от единоверцев и тех, кто уважает вашу веру, а
также позволяет использовать титул
- Отец, Сестра, Раввин, и т.д.
Помните, что не все клерики «добрые»! Ака'Ар, первосвященник нечестивого Культа Сета, такой же полноправный жрец. Благословения и браки,
проведенные им, являются в глазах его
последователей столь же значащими,
как проведенные викарием - для его
прихода. И - если на то будет воля Сета
- Ака'Ар сможет изгнать бесов не хуже, а
то и лучше христианского священника. В конце концов, у Ака'Ара больше
практики в общении с бесами...
</GURPS>



<GURPS>
*Прилипание*
_20 очков_
Вы способны ходить или ползать
по стенам и потолкам. Вы можете остановиться в любой точке и оставаться там, не опасаясь падения. Если вы
находитесь на поверхности, к которой
можете прилипнуть, бросок умения
не требуется. Перемещение в этом состоянии идет со скоростью половины
Базового движения.
</GURPS>



<GURPS>
*Здравый смысл*
_10 очков_
Каждый раз, когда вы, по мнению
Мастера, собираетесь сделать нечто
глупое, он делает бросок вашего ИН.
Успешный бросок означает, что он
предупредит вас: «Ты хорошо подумал?»
</GURPS>



<GURPS>
*Разделенное сознание*
_50 очков/уровень_
Ваша ментальная координация
обеспечивает вас, в сущности, более
чем одним сознанием. Каждое сознание - или «отделение» - функционирует независимо и в полную силу.
Эти отделения идентичны, но гипноз,
магия, псионика и т.п. влияют на них
по отдельности (например, одно отделение может быть загипнотизировано,
но это не повлияет на остальные)
</GURPS>



<GURPS>
*Сдавливание*
_15 очков_
Ваша мускулатура создана для
сокрушения врага - или путем «объятий», похожих на медвежьи, или
сдавливания, как это делает питон.
Чтобы использовать эту способность,
вы должны сначала успешно схватить
жертву, чей Модификатор размера не может превысить ваш собственный. На вашем следующем ходу
и далее каждый ход устраивайте быстрое состязание: ваша СЛ против СЛ
или ЗД жертвы (что выше). Если вы
выигрываете, жертва получает повреждения, равные величине успеха;
иначе она не получает их вообще.
</GURPS>



<GURPS>
*Чувство опасности*
_15 очков_
Вы не можете всегда на это
рассчитывать, но иногда вы
ощущаете, что что-то не так.
Если у вас есть это преимущество, то Мастер секретно делает бросок вашего Восприятия
во всех ситуациях, связанных с
засадой, надвигающейся бедой
или чем-то в этом духе. Успешный бросок означает, что вы
почувствовали, что происходит
что-то не то. Бросок 3 или 4 позволяет вам узнать немного деталей о природе опасности.
</GURPS>



<GURPS>
*Сорвиголова*
_15 очков_
Удача улыбается вам, когда
вы рискуете! Когда вы, по мнению Мастера, подвергаете себя
излишнему риску, вы получаете +1 ко всем броскам умений.
Кроме того, вы можете перебросить любой критический
провал, случившейся во время
такого поведения.
</GURPS>



<GURPS>
*Компьютер_ный разум*
_5 очков
Вы разумная компьютерная
программа - возможно, искусственный интеллект или «копия»
живого разума. 
Вы полностью невосприимчивы к любой «телепатической»
силе и к магическим заклинаниям,
воздействующим на живой разум.
Однако, компьютерные вирусы и
все, что действует на Компьютерный разум, может подействовать и
на вас; вас можно отключить (или
даже хранить без сознания в виде
данных); обладатели умений Компьютерный взлом или Программирование могут получить доступ
к вашим данным... и, возможно,
прочитать или изменить ваше сознание!
</GURPS>



<GURPS>
*Необычный слух*
_15 очков_
Вы обладаете невероятной пособностью различить звуки. Вы
способны всегда опознать человека по голосу или определить
конкретный механизм по его
«звуковой подписи». Вы можете
запомнить звук после прослушания его в течение по крайней мере
одной минуты и удачного броска
ИН. При провале вы должны подождать по крайней мере один
полный день, прежде чем повторить попытку.
Вы получаете +4 (в дополнение
к любым премиям Обостренного
слуха) к любой задаче, в которой
используется слух, и +4 к Слежке
за шумной целью.
</GURPS>



<GURPS>
*Необычное обоняние*
_15 очков_
Ваше обоняние находится за
пределами человеческих возможностей и способно запомнить отличительный запах практически
всего, что вас окружает. Это позволяет вам определять людей, места
и вещи по запаху. Вы можете запомнить аромат после принюхивания в течение по крайней мере
одной минуты и удачного броска
ИН. При провале вы должны подождать хотя бы один полный
день, прежде чем повторить попытку.
Вы получаете +4 (в дополнение
к любым премиям Обостренного
вкуса и обоняния) к любой задаче,
в которой используется обоняние,
и +4 к умению Следопыт.
</GURPS>



<GURPS>
*Не дышит*
_20 очков_
Вы не дышите или не нуждаетесь в кислороде. Удушье или
попытка задушить не причинят
вам вреда (и не заставят замолчать!), и вам не страшны токсины
респираторного действия. Тем не
менее, контактные яды, давление
и вакуум представляют для вас
опасность.
</GURPS>



<GURPS>
*Не ест / не пьет*
_10 очков_
Вам не нужна пища, вода или
топливо. Ваше тело функционирует
благодаря другим источникам энергии: солнечным лучам, природному
магическому фону и т.д
</GURPS>



<GURPS>
*Не спит*
_20 очков_
Вы не знаете, что такое сон. Вы
можете игнорировать все штрафы
за пропущенные ночи сна
</GURPS>



<GURPS>
*Разделение*
_35 очков за копию_
Вы можете разделиться на два
или больше тела («Копии»), каждое
из которых будет обладать вашим
сознанием и способностями (но не
снаряжением, если только вы не купите специальное улучшение). Разделение или слияние требует одной
секунды и манёвра Концентрации.
Ваш разум после объединения знает все, что знала любая из
Копий.
</GURPS>



<GURPS>
*Идеальная память*
_5 очков_
У вас удивительно хорошая
память. Любой может попытаться
вспомнить общий смысл прошедших событий, сделав бросок ИН;
причем чем лучше бросок, тем точнее воспоминания, но подробности
при этом теряются. С этим талантом вы получаете автоматический
успех для «проверок памяти» и
часто вспоминаете точные подробности.
</GURPS>



<GURPS>
*Эластичная кожа*
_20 очков_
Вы можете менять свою кожу и
черты лица (но не одежда или косметику), чтобы повторить кого-то из
своей или очень похожей расы. Это
занимает 10 секунд и требует броска Изменения внешности, если вы
пытаетесь стать похожим на конкретного человека. Возврат к оригинальному виду занимает три секунды. Эта способность дает +4 ко всем
броскам Изменения внешности
</GURPS>



<GURPS>
*Эмпатия*
_5 очков_
Вы «чувствуете» людей. Встречая кого-то в первый раз или после
долгого отсутствия, вы можете попросить Мастера сделать бросок ИН.
Он скажет, что вы «чувствуете» об
этом человеке. При провале он будет лгать!
</GURPS>



<GURPS>
*Увеличенный срок жизни*
_2 очка/уровень_
Средний жизненный цикл определяется как совершеннолетие в 18 лет,
со старением, начинающимся в 50 и прогрессирующим в 70 и 90.
Каждый уровень Увеличенного срока
жизни удваивает все эти пороговые
значения.
</GURPS>



<GURPS>
*Дополнительная голова*
_15 очков/голова_
У вас более одной головы, причем каждая с полностью работоспособными ушами, глазами,
ртом и т.д. В стоимость каждой
Дополнительной головы включен Дополнительный рот и
один уровень Улучшенного слежения. Каждая голова также
содержит дополнительный мозг
с полной копией вашей личности, воспоминаний и умений. Эти
мозги, однако, являются «резервными копиями» и не дают право
на дополнительные ментальные
действия - для этого покупайте
Раздельное сознание.
</GURPS>



<GURPS>
*Улучшенное слежение*
_5 очков/уровень_
Вы можете «отслеживать» несколько целей - достигается ли это встроенными датчиками или глазами, способными двигаться асинхронно, как
у хамелеона. 
</GURPS>



<GURPS>
*Дополнительная жизнь*
_25 очков/жизнь_
Вы способны возродиться из мертвых! Независимо от уверенности
противников в вашей смерти, в на
самом деле вы не умираете. Обсудите подробости с Мастером. Каждый
раз, избегая смерти, вы тратите одну
Дополнительную жизнь, вычеркивая
ее из листа персонажа и уменьшая его
общую стоимость на 25 очков. Мастер
может позволить игрокам потратить
заработанные очки на покупку Дополнительной жизни прямо в игре.
</GURPS>



<GURPS>
*Дополнительный рот*
_5 очков/рот_
У вас более одного рта, причем
все они полностью работоспособы и
могут быть расположены где угодно
на теле. Они способны дышать, есть и
разговаривать. Дополнительный рот
позволяет кусать несколько раз, если
у вас есть Дополнительная атака.
Имея Раздельное сознание, вы
сможете одновременно разговаривать
с несколькими людьми или произносить несколько заклинаний, требующих речи. Также вас трудно заставить
замолчать или удушить, и вы можете
очень гармонично петь хором!
</GURPS>



<GURPS>
*Полет*
_40 очков_
Вы можете летать. Обычно это полноценный автономный полет без крыльев или планирующих поверхностей.
Он действует на любой высоте где еще
есть атмосфера, но в верхних слоях вы
еще должны найти способ выжить в
разреженном, очень холодном воздухе
(например, преимущества Не дышит
и Устойчивость к температуре).
Вы не можете летать в разреженной атмосфере или в вакууме.
Ваше Движение в полете это БС×2
(без дробной части)
</GURPS>



<GURPS>
*Гермафроморф*
_5 очков_
Вы можете переключаться
между природными полнофункциональными мужской и женской
формами. Процесс занимает 10
секунд.
</GURPS>



<GURPS>
*Упёртый*
_15 очков_
На вас невозможно повлиять с
помощью обычных слов или действий. Те, кто захочет использовать
влиятельные умения на вас должны иметь
соответствующее преимущество:
Эмпатия если вы человек или
подобное существо, Понимание животных если зверь, Понимание
растений если вы растение
или Понимание духов если вы
демон, призрак и т.п. Все остальные
проваливают бросок автоматически
</GURPS>



<GURPS>
*Нематериальность*
_80 очков_
Вы можете становиться неосязаемым, проходить сквозь плотные
объекты, будто бы их тут нет. В этом
случает гравитация не действует на
вас, вы можете двигаться в любом направлении с полной скоростью (и не
производить шума при движении).
Вы можете воспринимать материальный мир и нормально разговаривать
при этом, но вы не можете нормально
брать объекты или взаимодействовать с ними любыми способами.
Физические и энергетические
атаки не могут вас ранить, но вы все
еще восприимчивы к псионическим
и (нематериальным) магическим атакам.
</GURPS>



<GURPS>
*Невидимость*
_40 очков_
Вы невидимы. В отличие от большинства преимуществ, это работает
постоянно, если вы не взяли соотетствующее улучшение. Вы по-прежнему издаете звуки, оставляете следы
и запах — и по умолчанию все на
вас остается видимым. Если на вас
ничего не надето, то вы получаете
+9 к Скрытности во всех случаях, где
важно быть незаметным. Личности,
использующие паранормальные источники удаленного зрения (хрустальные шары, ясновидение и т.п.) не
могут видеть вас, если вы невидимы
для их нормального зрения. Устройства с подобными возможностями,
тем не менее, могут вас ощущать, как
и паранормальные способности, которые определяют врагов, наличие
жизни и т.п. невизуальным способом.
</GURPS>



<GURPS>
*Микроскопическое зрение*
_5 очков/уровень_
Вы можете видеть объекты,
невидимые без увеличительного
стекла или микроскопа. Каждый
уровень добавляет увеличение на
порядок: за 5 очков – 10-кратное
увеличение, 10 очков – 100-кратное, и так далее. Увеличение работает только на вещи менее 1
дюйма.
Первого уровня достаточно
для обычного судебного исследования. Уровень 3 (1000-кратное увеличение) примерно равен
лучшим оптическим микроскопам. Уровень 5 (100.000х) – электронный микроскоп, способный
разглядеть вирусы. Уровень 6
(1.000.000х) – атомные микроскопы, различающие атомарную
структуру объектов.
</GURPS>



<GURPS>
*Мигательные перепонки*
_1 очко/уровень_
Ваши глаза прикрыты прозрачными веками. Это позволяет нормально видеть под водой и защищает глаза от песка,
дыма и так далее. В любом случае, глаза (и только) имеют СП 1
за уровень преимущества. Также вы получаете +1 за уровень к
любым броскам ЗД, связанных
с повреждением глаз. Прозрачные веки могут быть открыты и
закрыты как и обычные.
</GURPS>



<GURPS>
*Пророк*
_15 очков_
Вы внимательны к знамениям, и способны увидеть скрытый знак в таких вещах, как рост
растений, поведение животных
и даже изменения погоды. Раз в
день вы получаете шанс понять
знаки. Обычно это требует не менее часа, но Мастер может изменить это время как угодно. Мастер кидает два броска тайно от
вас – для обнаружения и верной
интепретации
</GURPS>



<GURPS>
*Периферийное зрение*
_15 очков_
У Вас необычно большое поле
зрения. Не поворачивая головы, вы
можете видеть сектор в 180° перед
собой; и имеете еще по 30° периферического зрения слева и справа.
Это дает вам сектор обзора в 240° в
целях наблюдения и дистанционных атак 
</GURPS>



<GURPS>
*Переселение*
_100 очков_
Вы можете перемещать ваш разум
в другое тело. Теоретически, таким образом вы можете жить вечно, перемещаясь из умирающего тела в здоровое.
Однако, вы не можете жить вне тела.
Если погибает ваше текущее тело,
вы погибаете тоже. Это заставляет вас
хранить ваш «носитель» живым, по
крайней мере, пока вы не найдете ему
замену.
Для захвата нового тела, вы
должны концентрироваться в течение 1 секунды и физически его
коснуться. 
</GURPS>



<GURPS>
*Понимание растений*
_5 очков_
У вас есть необычайное понимание с растениями. При каждой встрече Мастер тайно кидает
бросок ИН, и в случае успеха вы
получаете общую информацию о
состоянии его здоровья и происхождении
</GURPS>



<GURPS>
*Острый язык*
_5 очков_
Вы можете отпускать колкости, ошеломляя врагов в бою. Это не требует даже манёвра – разговор
– это свободное действие. Киньте состязание Публичного выступления против Воли врага.
В случае успеха ваш оппонент ментально оглушен.
_Модификаторы: _
-2, если враг не понимает юмора; любые модификаторы, которые
Мастер сочтет нужным назначить за вашу
речь; -1 за каждого оппонента после первого (и вы должны знать, что вся группа,
на которую вы воздействуете, в каком-то
отношении родственна друг другу – бойцы одного подразделения или жители одной семьи).
</GURPS>



<GURPS>
*Восстановление сознания*
_10 очков_
Вы очень быстро приходите
в сознание. Время восстановления сознания при его потере
по любой причине, делится на
60: Часы становятся минутами,
минуты – секундами. Месячная
кома превратится в 12-часовой
сон.
</GURPS>



<GURPS>
*Чувствительное прикосновение*
_10 очков_
Ваши пальцы или подобные
органы чрезвычайно чувствительны. Например, вы можете
почувствовать остаток тепла
на лестнице, слабую вибрацию
пола при приближении когото, сходство или различие двух
одинаковых предметов. Вы получаете +4 (дополнительно к
премиям за Обостренное осязание) на любые задачи, использующие осязание, например,
поиск отличий между двумя
отрезами ткани, или бросок поиска, чтобы обнаружить крохотный спрятанный предмет
</GURPS>



<GURPS>
*Совпадение*
_15 очков/уровень_
Вы способны быть в нужном
месте в нужное время. Каждый
уровень этой черты доставляет
вам один неожиданный, но полезный случай за сессию – детали на усмотрение Мастера. Например, он может решить, что
один из стражей, с которым вам
необходимо поговорить – ваш
кузен; или случится так, что
прямо перед входом банка оказывается заведенная спортивная машина, когда вы выбегаете
из банка с мешками денег
</GURPS>



<GURPS>
*Теневая форма*
_50 очков_
Вы можете становиться двумерной тенью. Это позволяет вам скользить по стенам и
потолкам – и даже через тончайшие щели – с обычной скоростью. Вы также можете игнорировать гравитацию, скользя
по стенам и потолкам с половиной скоростью.
Физические атаки наносят
тени половинут вреда, энергетические – обычный вред, а
основанные на свете – на 50%
больше. Магия, псионика и другие ментальные способности
воздействуют на вас обычно
</GURPS>



<GURPS>
*Скользкий*
_2 очка/уровень_
Вас сложно удержать. Может
быть, вы просто покрыты слизью, или молекулярное покрытие у вас очень гладкое, или вы
окружены силовым полем, нейтрализующим трение. Каждый
уровень этой черты (5 уровней
максимум) дает вам +1 на все
броски СЛ и ЛВ при высвобождении и попытках протиснуться через узкие щели.
</GURPS>



<GURPS>
*Подхалим*
_5 очков_
Вы знаете, что – и когда –
нужно сказать в «высшем» обществе. Вы не получаете штрафов
за различие в ранге или статусе.
Если нет такого штрафа, вы получаете +1 реакции от тех, кто
ожидает уважения (священники,
короли и пр.). Определенно, это
киношное преимущество.
</GURPS>



<GURPS>
*Уважаемый*
_5 очков за +1 реакции_
Вы – член класса, расы, пола
или иной группы, которая почитается в вашем обществе.
Принадлежность должна быть
заметна для окружающих, чтобы эффекты был заметен. Это
преимущество – противоположность Дискриминации, членство в определенной группе не
может привести одновременно
к Дискриминации и Уважению.
</GURPS>



<GURPS>
*Разговор под водой*
_5 очков_
Вы можете нормально говорить под водой, и понимать все,
что говорят вам под водой другие.
</GURPS>



<GURPS>
*Общение с животными*
_25 очков_
Вы можете общаться с животными. Качество получаемой
информации зависит от ИН животного и решения Мастера. Насекомые и подобные существа
могут выделить только простые
эмоции (страх, голод), а шимпанзе или кошка способны даже
на довольно разумную беседу.
Если животное вообще будет говорить, то позволен один вопрос
и ответ в минуту. Также Мастер
может потребовать броска реакции (с +2, если вы предложите
еду)
</GURPS>



<GURPS>
*Общение с растениями*
_15 очков_
Вы можете общаться с растениями на уроне эмоций. Все
земные растения имеют ИН 0,
но большое дерево может быть
мудрее, чем средний плющ.
Растение может помнить, кто
недавно поливал его или проходил мимо, или что-либо еще,
напрямую касающееся его, но
не способно связать подслушанный телефонный разговор. Любое обычное растение всегда будет сотрудничать по мере своих
способностей. Капуста-мутант с
Марса может потребовать броска реакции.
</GURPS>



<GURPS>
*Растягивание*
_6 очков/уровень_
Вы можете растягивать тело
в любом направлении. Каждый
уровень позволяет увеличивать
эффективный МР любой части
тела на +1, не увеличивая общий.
Вы можете удлинить ваши руки
для увеличения досягаемости
(но не амплитудного вреда, т.к.
преимущество не дает лишней
массы и мышц), ноги, чтобы
перешагнуть барьер и т.д.
</GURPS>



<GURPS>
*Естественное оружие*
_5 очков_
У вас есть орган, который может наносить прицельные удары,
но не манипулировать объектами
или служить ногой. Это преимущество может представлять рога,
клыки, тяжелый хвост, жало или
иное оружие.
</GURPS>



<GURPS>
*Супер-прыжки*
_10 очков/уровень_
Вы можете совершать сверхчеловеческие прыжки. Каждый
уровень удваивает расстояние и
высоту прыжка. Ваша скорость во
время прыжка составляет 1/5 максимальной дистанции или вашу
базовую – что выше. Например,
если вы можете прыгнуть на 100
м, ваша скорость будет равна 20,
по меньшей мере.
Вы можете прыгать на врага,
чтобы сбить его – со скоростью
прыжка! Вам не надо делать дополнительного броска точности
приземления.
</GURPS>



<GURPS>
*Инфразвуковой слух*
_5 очков_
Вы можете слышать звуки
очень низких частот (ниже 40 Гц),
такие, как гул далекого шторма,
вибрации землетрясения, приближение стада зверей или бронетехники и т.д. Это дает вам +1
на выслеживание движущихся
по земле существ
</GURPS>



<GURPS>
*Инфразвуковая речь*
_10 очков_
Вы можете общаться, используя звуки очень низких частот.
Черта также включает Инфразвуковой слух. Общение занимает в два раза больше времени, но
слышимость в два раза дальше.
Говорящий в любом случае получает штраф не меньше -2 на
Заговаривание зубов и любое
другое умение, где важна интонация и скорость речи
</GURPS>



<GURPS>
*Супер-удача*
_100 очков_
Вы не просто удачливы – вы
можете влиять на будущее. Раз в
час игры, вы можете заказать нужный вам результат на кубиках,
которые бросаете вы (или Мастер бросает за вас) вместо броска.
Абсолютно невозможные действия не пройдут (эффективный
уровень должен быть по крайней
мере 3), но вы можете выбрать результат любой, какой только может выпасть
</GURPS>



<GURPS>
*Пожизненная должность*
_5 очков_
Вас нельзя уволить обычным путем. Вы можете потерять
работу только в результате невероятной некомпетентности,
серьёзного преступления или
аморального поведения. Во всех
остальных случаях ваше место
и жалование гарантировано на
всю вашу жизнь. Обычно для
современных профессоров университетов, но также применяется и для судей, священников,
сенаторов и т.п. во многих обществах.
</GURPS>



<GURPS>
*Темпоральная инертность*
_15 очков_
Вы прочно закреплены в вероятностях. Если изменяется
история, вы помните обе версии. Если вы вовлечены во временной парадокс – вы не исчезаете, даже если изменяется мир
вокруг вас! Для вас всегда есть
место в новом мире, и вы сохраняете весь опыт – даже то, чего
никогда с вами не было. В экстремальных случаях у вас есть
два полных комплекта памяти,
и вы должны делать бросок ИН,
чтобы различить их в стрессовой ситуации
</GURPS>



<GURPS>
*Прокладка
туннелей*
_30 очков + 5 очков за уровень Движения по туннелям_
Вы можете прокапываться
сквозь землю как червь, выбрасывая землю и камень позади себя.
Эта способность позволяет вам
прокопать проход своего размера сквозь землю или даже камень
(движение сквозь камень – только
с половиной скорости).
</GURPS>



<GURPS>
*Ультраслух*
_5 очков_
Вы можете слышать звуки
свыше обычных частот, слышимых человеческим ухом (20 КГц).
Это позволяет вам обнаруживать
сонар, детекторы движения, собачьи свистки. Вы можете обнаруживать активный сонар на
расстоянии вдвое больше его эффективного радиуса.
</GURPS>



<GURPS>
*Ультразвуковая речь*
_10 очков_
Вы можете общаться в ультразвуковом диапазоне. Также
включает Ультразвуковой слух.
Обратите внимание, что многие
создания находят ультразвук неприятным или даже болезненным.
</GURPS>



<GURPS>
*Ультразрение*
_10 очков_
Вы можете видеть ультрафиолетовое излучение. Солнечные
УФЛ присутствуют на улице днем,
даже в облачную погоду, но они
останавливаются стеклом и любым плотным веществом. Флюоресцентные лампы также излучают УФЛ. Под УФЛ вы можете
различать больше цветов, чем
обычно – это позволяет вам различать границы, замечать пыль и
краску – и даже определять минералы и растения. Вы получает +2
на все броски зрения, а также Судебную Экспертизу, Наблюдение
и Обыск, если вокруг есть УФЛ
</GURPS>



<GURPS>
*Нестареющий*
_15 очков_
Вы никогда не старитесь –
даже от магии. Возраст фиксируется на любом моменте, когда
вы пожелаете, и никогда не изменяется.
</GURPS>



<GURPS>
*Универсальное пищеварение*
_5 очков_
Персонаж обладает особенно универсальным процессом
пищеварения, способным извлекать питательные вещества из любого нетоксичного
растительного или животного
материала, вне зависимости от
фантастичности или необычности его биохимии. Это позволяет добывать пищу из вещей,
которые обычно безвредны, но
совершенно непитательны. Это
не дает преимущества перед
обычными ядами – ядовитые
растения или животные все
равно несьедобны
</GURPS>



<GURPS>
*Разносторонний*
_5 очков_
У вас необычайно хорошее
воображение. Вы получаете +1 на
любую задачу, требующую креативности, импровизации, изобретения, включая большинство
бросков Артистизма, Инженерии
(только для разработки) и бросков использования преимущества
Изобретатель
</GURPS>



<GURPS>
*Голос*
_10 очков_
У вас от природы чистый,
красивый и привлекательный
голос. Вы получаете постоянную премию +2 на все следующие умения: Дипломатия,
Заговаривание зубов, Политика, Хорошие Манеры, Публичное выступление, Сексапильность, Выступление,
Подражание звукам и Пение. Вы также получаете +2
на реакцию всех, кто может
слышать ваш голос.
</GURPS>



<GURPS>
*Ходьба по воздуху*
_20 очков_
Воздух, дым и другие
газы под вашими ногами
становятся плотными как
земля, позволяя вам ходить
как по невидимой лестнице с вашей обычной скоростью. Эта способность не
работает в вакууме – там
нет никакого газа. Если
вы поскальзываетесь или
теряете равновесие – вы
упадете. 
</GURPS>



<GURPS>
*Ходьба по жидкости*
_15 очков_
Персонаж может ходить
по поверхности любой
жидкости как если бы она
была землей. Это преимущество не защищает
от вреда, наносимого этой
поверхностью при контакте (например лава или бурлящая кислота). Движение
нормальное. 
</GURPS>



<GURPS>
*Телепортация*
_100 очков_
Вы имеете способность к телепортации, путешествуя в различные места,
без физического перехода. Вы должны
видеть вашу точку назначения – своими
глазами, телевидением, используя чувства
других – или ясно представлять ее себе (возможно только если вы до этого там были).
</GURPS>



<GURPS>
*Безымянный*
_10 очков_
Независимо от причины - несчастный случай при рождении,
сбой в компьютере, стертая запись, или что-то еще - власти (и их
компьютерные системы) не знают
о вас ничего. Вас официально не
существует. В магических мирах
даже магия не может прояснить
деталей о вашем прошлом или
настоящей личности. На начало
игры не существует никаких записей о вас - ни на бумаге, ни в
виде компьютерных файлов. Таким образом, вас по большей части не притесняет и ни к чему не
принуждает правительство (или
корпорации) Если вами интересуются
власти, они сначала решат, что
в компьютере произошел сбой,
когда не смогут найти информацию о вас. Их беспокойство
будет нарастать в течение следующих нескольких дней, так как
не будет обнаружено никакой
информации о вашей жизни.
После этого они попытаются
поймать вас. Если они не смогут
вас найти, то, вероятно, пожмут
плечами и отступятся.
Но если они вас поймают, то
будут долго и серьёзно допрашивать, возможно с применением сыворотки правды и/или
пыток. В конце концов, не-гражданин не имеет гражданских
прав! Если вы заранее не предприняли мер предосторожности, никто не может доказать,
что вы задержаны, так как вас
официально не существует!
</GURPS>



<GURPS>
*Аксессуар*
_1 очко_
В ваше тело встроено полезное
устройство, предоставляющее
вам небольшую небоевую выгоду, не включенную в какое-то
определенное преимущество
</GURPS>



<GURPS>
*Устойчивость к алкоголю*
_1 очко_
Ваше тело быстрее перерабатывает алкоголь. Вы
получаете +2 на броски
ЗД, связанные с выпивкой.
Вы можете пить намного
дольше, чем другие, не
испытывая особых неудобств
</GURPS>



<GURPS>
*Глубокий сон*
_1 очко_
Вы можете спать в любых условиях,
и не просыпаться при воздействии большинства раздражителей. Вы никогда не
чувствуете последствий плохого сна. Вы
можете делать бросок ИН, чтобы заметить воздействие и проснуться, как и
все остальные; а если у вас есть Боевые
рефлексы, этот бросок автоматически
засчитывается как успешный.
</GURPS>



<GURPS>
*Честное лицо*
_1 очко_
Вы просто выглядите честным,
надежным или безобидным человеком. Это ничуть не влияет на вашу
репутацию среди тех, кто знает вас
или ваше истинное лицо. Люди, с
вами не знакомые, будут выбирать вас,
если хотят доверить что-то – или избегать этого, если ищут потенциального
преступника или неприятных людей.
Таможенники не выберут вас и ваши
вещи для случайного досмотра, если
не имеют причин для подозрения. Вы
получает +1 к изученному умению
Артистизма, если пытаетесь «изобразить невинность»
</GURPS>



<GURPS>
*Нет похмелья*
_1 очко_
Независимо от того, насколько
много вы выпили, вы никогда не страдаете от похмелья. Эта черта не смягчает эффекты интоксикации – лишь
снимает неприятные последствия.
</GURPS>



<GURPS>
*Стерильный метаболизм*
_1 очко_
Вы полностью чисты. Ваше тело
производит очень мало отходов, да
и те стерильны. Вы не страдаете от
плохого запаха изо рта, потения и
некрасивой кожи. Пытающиеся вас
отследить по запаху получают -1, и
вы получаете +1 к реакции в близком
общении (подводные лодки, лифты, и
т.п.)
</GURPS>



<GURPS>
*Рассеянность*
_-15 очков_
Вы испытываете проблемы со
вниманием ко всему, на чем вы не сосредоточены в конкретный момент.
Вы получаете -5 ко всем броскам ИН
и умений, зависящих от ИН, кроме
тех, что относятся к текущему заданию. Если никакого привлекательного задания или предмета не видно,
то вы спустя пять минут сосредоточитесь на более интересных вещах и
не будете обращать внимание на текущее окружение, пока что-либо не
привлечет ваше внимание и не вернет вас на землю. Будучи погружены
в собственные мысли, вы должны
сделать бросок Восприятия-5, чтобы
заметить что угодно, что не наносит
лично вам физического ущерба.
</GURPS>



<GURPS>
*Частичная амнезия*
_-10 очков_
Вы, игрок, можете видеть
лист персонажа, но Мастер имеет
право зарезервировать до -30 очков ваших недостатков в качестве
«секретных» недостатков, которые
выберет, но вы не будете знать, где
всему этому научились. Вероятно, у
вас будут враги - а может и друзья - о
которых вы не помните. Если вы обратитесь в полицию, то там смогут
выполнить стандартную процедуру установления личности... но вы
можете оказаться разыскиваемым
преступником. Даже если это и не
так, то, узнав собственное имя, вы не
восстановите память!
</GURPS>



<GURPS>
*Полная амнезия*
_-25 очков_
единственные черты, которые вы
можете определить при создании
персонажа - это те, которые можно
рассмотреть в зеркале. Мастер определяет все остальное - и держит весь
ваш лист персонажа у себя, пока к
вам не вернется память! Вы даже не
подозреваете о своих способностях.
Поскольку Мастер знает о ваших
причудах и ментальных чертах, а вы
не знаете, иногда он будет изменять
ваши решения о том, что вы делаете.
Кроме того, он будет делать за вас все
броски умений, поскольку вы не догадываетесь что умеете, пока не попробуете! Броски умений, зависящие
от ИН, выполняются с -2, если только Мастер не считает, что память не
повлияет на исполнение определенного задания. -25 очков.
</GURPS>



<GURPS>
*Неприятный запах*
_-10 очков_
Вы источаете отталкивающий
запах, от которого невозможно избавиться, например, зловоние смерти
и разложения. Это дает -2 к реакции
от большинства людей и животных
(хотя вы можете необыкновенно привлекать паразитов или стервятников,
питающихся падалью!). Вы можете
скрыть этот запах с помощью парфюмерии, но ее понадобится такое
количество, что она вызовет тот же
штраф к реакции.
</GURPS>



<GURPS>
*Вспыльчивость*
_-10 очков_
Вы не полностью контролируете свои эмоции. Делайте бросок
самоконтроля в любой стрессовой
ситуации. Если она провалена, то
вы выходите из себя и можете оскорбить, напасть или иным образом начать действовать против источника
стресса.
</GURPS>



<GURPS>
*Слепота*
_-50 очков_
Вы совсем не можете видеть. В незнакомой местности вам приходится перемещаться медленно и осторожно либо пользоваться помощью
спутника или животного-поводыря.
Многие действия для вас невозможны; Мастеру следует использовать
здравый смысл.
</GURPS>



<GURPS>
*Задира*
_-10 очков_
Вы любите третировать людей,
когда вам это сходит с рук. В зависимости от вашей личности и положения, это может принимать формы
физического насилия, словесных
оскорблений или издевательств. Сделайте бросок самоконтроля, чтобы
явно не задирать кого-то, когда этого
делать не нужно - но, чтобы отыграть
своего персонажа как положено, вам
придется задирать всех кого можете.
Поскольку никто не любит задир, реагировать на вас будут с -2.
</GURPS>



<GURPS>
*Филантропия*
_-15 очков_
Вы остро ощущаете чужие эмоции и считаете обязательным для
себя помогать окружающим - даже
своим явным врагам. Сделайте бросок самоконтроля в любой ситуации,
где вы можете оказать помощь или
где вас специально просят о помощи,
но в которой вы не должны этого делать. Если бросок провалился, то вы
обязаны предложить помощь, даже
если это означает нарушение приказа
или вероятность попасть в ловушку
</GURPS>



<GURPS>
*Хроническая депрессия*
_-15 очков_
Вы утратили волю к жизни. Вы
бы совершили самоубийство, но это
для вас слишком сложно. Необходимо выполнить бросок самоконтроля,
чтобы сделать что угодно помимо
минимально необходимого для выживания (например, чтобы решиться пойти в кино, на собеседование
по трудоустройству, прийти на свидание), а также каждый раз, когда
нужно выбрать из двух или более
действий. Если бросок провалился,
вы выбираете путь наименьшего сопротивления. Обычно это означает,
что вы остаетесь на месте и ничего
не делаете.
Если ваш показатель самоконтроля слишком низок, то вы будете
практически не способны делать
что-либо для себя, если кто-то физически не вытащит вас из берлоги.
Если кто-то появляется с требованием пойти и сделать что-то вместе,
сделайте бросок самоконтроля. Если
бросок провалился, то вы смирились
с его планом, но без энтузиазма.
</GURPS>



<GURPS>
*Несообразительный*
_-10 очков_
Вы абсолютно не понимаете
шуток, объектом которых являетесь сами, и не чувствуете, когда вас
соблазняют (+4 к сопротивлению
Сексапильности). Смысл образных
выражений от вас ускользает. Выше
вашего разумения и тонкое обхождение, что дает вам -4 к умению Хорошие манеры. Ваши незначительные привычки (например, когда вы
оставляете включенным поворотник
всю дорогу от Чикаго до Альбукерке) раздражают других, и вы можете
взять одну-две из них в качестве причуд. Большинство людей реагирует
на вас с -2
</GURPS>



<GURPS>
*Дальтонизм*
_-10 очков_
Вы совершенно не способны различать цвета (это полный дальтонизм). В любой ситуации, где необходимо распознавать цвета (например,
при покупке самоцветов, попытках
распознать цветные знаки или нажать красную кнопку для запуска
двигателя), Мастеру следует создать
вам соответствующие трудности.
Определенные умения становятся
для вас сложнее. В частности, вы получаете -1 к большинству бросков
Рисования, Химии, Вождения, Торгового дела, Пилотирования и умения
Следопыт.
</GURPS>



<GURPS>
*Холоднокровный*
_-10 очков_
Температура вашего тела изменяется вместе с температурой окружающей среды. На вас меньше
сказывается серьёзное повышение
или понижение температуры тела
(+2 к броскам ЗД при сопротивлении
температурный эффектам), вам требуется лишь 1/3 еды, потребляемой
теплокровными существами с такой
же массой, но вы склонны «замерзать» в холодную погоду
</GURPS>



<GURPS>
*Трусость*
_-10 очков_
Вас очень беспокоит собственное физическое здоровье. Каждый
раз, когда от вас требуется подвергать себя физической опасности,
необходим бросок самоконтроля.
Он делается с -5, если вам грозит
смерть. В случае провала вы отказываетесь подвергаться опасности,
если только при этом вам не будет
угрожать еще большая опасность!
</GURPS>



<GURPS>
*Любопытство*
_-5 очков_
Вы от природы очень любознательны. Это не то любопытство,
которое свойственно всем ИП («Что
в той пещере? Откуда берутся летающие тарелки?»), а то, которое касается реальных вещей («Что будет,
если нажать эту кнопку?»).
При встрече с интересным
предметом или ситуацией выполните бросок самоконтроля. В случае провала вы посмотрите поближе - нажмете кнопку, дернете рычаг,
откроете дверь, развернете подарок
и т.д. - даже если знаете, что это может быть опасно.
</GURPS>



<GURPS>
*Неприятный голос*
_-10 очков_
Ваш голос от природы звучит
неприятно или явно искусственно. Детали могут различаться. Вы
можете быть роботом или использовать технологию для смягчения
недостатка Немота. Ваш голос
может быть дребезжащим, пустым или писклявым, или же ваша
речь - монотонной и страдающей
от отсутствия интонации. Игровые
эффекты те же самые, что и у недостатка Заикание, хотя вы не
обязательно заикаетесь.
</GURPS>



<GURPS>
*Легко понять*
_-10 очков_
Тело выдает ваши истинные
намерения. Это не то же самое, что
Правдивость. Вы не испытываете моральных трудностей с тем
чтобы соврать и даже можете обладать высоким уровнем в Заговаривании зубов, но ваше лицо или
жесты вас выдают.
Недостаток Легко понять дает
окружающим +4 ко всем броскам
Эмпатии, Языка тела и Психологии,
чтобы раскрыть ваши намерения
или понять, правду ли вы говорите. Точно так же они получают +4
к своим броскам ИН, Определения
лжи и Азартных игр в Быстром
состязании против ваших умений
Артистизм, Заговаривание зубов
или Азартные игры, когда вы пытаетесь лгать или блефовать
</GURPS>



<GURPS>
*Фанатизм*
_-15 очков_
Вы столь сильно верите в некую
страну, организацию, философию
или религию, что ставите ее превыше всего остального. Вы даже можете
испытывать желание погибнуть за
нее! Если объект вашего Фанатизма
требует следования определенному
кодексу поведения или верности
лидеру, вы выполняете это сознательно и беспрекословно. Вы обязаны отыгрывать свою неколебимую
преданность.
Фанатизм не делает вас глупым
или злым. Свирепый жрец Сета,
размахивающий окровавленным
кинжалом, - фанатик. Но такой же
фанатик - пилот камикадзе, отдающий свою жизнь ради уничтожения вражеского авианосца. И такой
же фанатик - патриот, говорящий:
«Дайте мне свободу или смерть!»
Фанатизм - это склад ума; разница
в том, к чему относится ваш фанатизм.
</GURPS>



<GURPS>
*Пугает животных*
_-10 очков_
Животные проявляют по отношению к вам страх и агрессию.
Лошади не дают ездить на себе, собаки сторонятся вас или яростно
нападают, и одного вашего запаха
достаточно, чтобы большинство
животных впало в панику. Вы получаете -4 ко всем броскам реакции со
стороны животных. Все, кто видит
такую реакцию животных на вас,
- и кто обладает Пониманием животных - реагируют на вас с -1. Обратите внимание, что стража или
полиция, использующая сторожевых животных, ищеек и т.д. решает,
как с вами поступить, опираясь на
реакцию животного, а не на свою
собственную!
</GURPS>



<GURPS>
*Доверчивость*
_-10 очков_
Если кто и рождается каждую
минуту, так это вы. Вы верите всему
что слышите. Вы способны проглотить даже самую глупую историю,
если ее рассказать убедительно.
Сделайте бросок самоконтроля с модификатором за правдоподобность
истории, когда сталкиваетесь с
ложью - или с невероятной правдой,
что в данном случае безразлично. В
случае провала вы верите в то, что
вам рассказали!138 Недостатки
Уверенно произнесенная ложь
или ложь, касающаяся чего-то, с чем
вы незнакомы («Мой отец - начальник местной полиции, он этого так
не оставит!»), дает -6 к броску самоконтроля. Ложь, касающаяся чегото, с чем вы знакомы («Торг, разве ты
не знаешь, что в твоей деревне разводят уток?») дает -3. Вы поверите и
в совсем уж нелепые сказки («Конечно же эскимосы - потомки испанских конкистадоров; это все знают!»),
если провалите бросок самоконтроля без модификаторов.
</GURPS>



<GURPS>
*Законопослушный*
_-10 очков_
Вы обязаны следовать закону и
делать все что в ваших силах, чтобы и другие ему следовали. В тех
местах, где закона нет или он плохо
соблюдается, вы не считаете все дозволенным - вы действуете так, как
если бы законы ваших родных мест
действовали и здесь. Кроме того, вы
считаете, что другие поступают по
закону, если только не знаете, что
это не так (сделайте бросок ИН, чтобы понять, что кто-либо действует
не по закону, если вы не видели доказательств этого).
</GURPS>



<GURPS>
*Косный*
_-5 очков_
Вам трудно породить оригинальную мысль. Вы получаете
штраф -2 ко всем заданиям, которые
требуют творческого или изобретательного подхода, а к ним относится большинство бросков умения
Изобразительное искусство, броски
Инженерии для создания новых
изобретений и все броски умений,
необходимые для использования
преимущества Изобретатель.
</GURPS>



<GURPS>
*Горизонтальный*
_-10 очков_
Ваше тело имеет горизонтальное положение, как у кошки. Вы можете недолго простоять на задних
лапах, но для вас это очень неудобно. Вы можете использовать одну
руку (если у вас вообще есть руки),
стоя на других конечностях, или две
руки, стоя на задних лапах; в обоих
случаях ваше Движение в этот момент равно 0. Вы можете нести предмет в одной руке, двигаясь с половиной Движения, но не можете его
использовать. Если вы человеческих
размеров, то занимаете две клетки
на боевой карте.
</GURPS>



<GURPS>
*Импульсивность*
_-10 очков_
Вы ненавидите разговоры и обсуждения. Вы предпочитаете действовать! Когда вы один, то сначала
действуете, а потом думаете. В составе группы, когда ваши друзья собираются остановиться и что-то обсудить, вам следует внести свои пять
центов как можно быстрее - если
вообще это делать - а затем сделать
что-нибудь. Отыграйте это! Дейлайте бросок самоконтроля каждый раз,
когда разумнее было бы подождать
и подумать. В случае провала вы
обязаны действовать.
</GURPS>



<GURPS>
*Нелюбопытный*
_-5 очков_
Вы с большим трудом замечаете вещи, несвязанные с вашими
текущими интересами. Делайте
бросок самоконтроля, когда сталкиваетесь с чем-то необычным.
Если бросок провален, то вы не обращаете на это внимания! На все
новое вы реагируете с -1.
</GURPS>



<GURPS>
*Беспозвоночный*
_-20 очков_
У вас нет позвоночника, внешнего скелета или иной природной поддержки для тела. В этом
случае ваш Базовый груз используется для толкания, а вес, который
вы способны поднять, нести или
тянуть, равен лишь 1/4 вашего БГ.
Однако данная черта приносит небольшую пользу: вы способны пролезть в куда меньший проем, чем,
казалось бы, позволяет ваш размер!
Обратите внимание, что данная черта несколько отличается
от биологического термина «беспозвоночное».
</GURPS>



<GURPS>
*Зависть*
_-10 очков_
Вы плохо относитесь к тем,
кто умнее, привлекательнее или
состоятельнее вас! Вы выступаете
против любого плана, предложенного своим «соперником», и
ненавидите, если кто-то другой
оказывается в центре внимания.
(Зависть неплохо сочетается с Манией величия). Если НИП завистлив, то Мастеру следует использовать штраф от -2 до -4 к реакции
на тех, кому он завидует
</GURPS>



<GURPS>
*Безрадостный*
_-15 очков_
Часть вашего мозга, отвечающая за удовольствия, уничтожена
или отсутствует. Вы не способны
оценить вкус хорошей еды, радость секса, жестокую красоту
битвы и т.д. Вы даже не способны
вспомнить, что это были за удовольствия! Вы способны «повторять нужные движения», но получаете -3 ко всем броскам умений
Пирушки, Знаток, Эротическое
искусство и Азартные игры. Окружающие реагируют на вас со
штрафом от -1 до -3 в любой ситуации, где недостаток радости
с вашей стороны становится очевидным (это решает Мастер). Отрицательная реакция означает
насмешки в культурном обществе,
разрыв с любовником и т.д. - но не
насилие.
Некоторые высокотехнологичные общества могут применять
хирургию, чтобы приводить в такое состояние с целью наказания!
Если так, то вы не будете стремиться к мести... потому что она
не доставит вам удовольствия.
</GURPS>



<GURPS>
*Аура смерти*
_-10 очков_
Вас окружает сверхъестественная аура смерти. Там, где вы прошли, погибает и больше не растет
трава, более крупные растения немедленно увядают рядом с вами, а
насекомые и другие маленькие существа умирают, приблизившись
к вам на ярд. Аура не влияет на
животных весом больше нескольких унций и на очень большие
растения вроде деревьев (но листья поблизости от вас могут засохнуть, а дерево, мимо которого вы
будете ежедневно ходить несколько лет в конце концов пострадает),
на обычные формы жизни под
управлением сверхъестественных
сих (например, вызванный магией
рой насекомых), или на сверхъестественные объекты любого рода.
</GURPS>



<GURPS>
*Одиночка*
_-5 очков_
Вам нужно много «личного пространства». Делайте бросок самоконтроля всякий раз, когда кто-то
маячит слишком близко, заглядывает вам через плечо и т.п. В случае
провала вы должны наброситься на
этого человека, как при Вспыльчивости.
</GURPS>



<GURPS>
*Лень*
_-10 очков_
Вы очень не любите работать.
Вероятность получить прибавку
или повышение на любой работе
в два раза меньше. Если вы работаете не по найму, делите ежемесячную плату вдвое (см. Работы,
с.516). Вы должны избегать работы,
особенно тяжелой, любой ценой.
</GURPS>



<GURPS>
*Развратность*
_-15 очков_
У вас необычайно сильная
страсть закручивать романы. При
каждом более-менее продолжительном контакте с привлекательным лицом подходящего пола
сделайте бросок самоконтроля (с
-5, если у этого существа Красивая/Прекрасная внешность; с -10
если Очень Красивая/Очень Прекрасная). При провале вы должны
«наводить мосты», пуская в ход всю
свою хитрость и умение. После этого вам придется испытать последствия своих действий, успешных
или не очень, как то: физическое
возмездие, тюрьма, венерическое
заболевание, или (возможно) новый любящий друг
</GURPS>



<GURPS>
*Низкая самооценка*
_-10 очков_
Вам не хватает уверенности в
себе и своих способностях настолько, что это влияет на вашу работу. Вы получаете штраф -3 ко всем
броскам умений в ситуациях, когда
вы считаете, что шансы не в вашу
пользу или другие ожидают от вас
провала (на усмотрение Мастера).
Например, будучи механиком, вы
не получите штрафа, ремонтируя машину в гараже... но попытка
сделать то же на дороге, под дождем, только с переносным набором
инструментов и врагом, сидящем
на хвосте, принесет -3 в добавок к
обычным модификаторам, положенным в такой ситуации!
</GURPS>



<GURPS>
*Нет пальца*
_-2 очка_
У вас нет одного пальца на руке.
</GURPS>



<GURPS>
*Скупость*
_-10 очков_
Вы озабочены тем, как бы сохранить свои богатства. Вы всегда
стремитесь заключить наиболее
выгодную сделку. Каждый раз,
когда нужно потратить деньги, делайте бросок самоконтроля (с -5 и
больше, если речь идет о крупной
сумме - на усмотрение Мастера).
При провале вы отказываетесь тратить деньги, но если это все-таки
необходимо, вы должны нещадно
торговаться и непрерывно жаловаться на расходы.
</GURPS>



<GURPS>
*Ночные кошмары*
_-5 очков_
Каждую ночь вас терзают
ужасные кошмары. Иногда они
настолько ужасны, что влияют на
ваше утреннее состояние. Когда
вы просыпаетесь, сделайте бросок
самоконтроля. При провале вы
страдаете от кошмаров и теряете
Единицу усталости, которую можно восстановить только во время
сна. При 17-18 вы остаетесь под впечатлением от сна и получаете -1 ко
всем умениям и броскам Восприятия в течение дня.
Кошмары могут быть настолько
яркими, что их трудно отличить от
действительности. Мастер может
ввести их в игру, начав описывать
как реальность, постепенно делая
её все ужаснее, пока жертва не начнет подозревать, что видит сон.
Такие сны могут оказать огромное
влияние на спящего, который может временно получить Навязчивую идею, Фобию, и даже потерять
ЕЖ или уровни атрибутов.
</GURPS>



<GURPS>
*Нет чувства юмора*
_-10 очков_
Вы не понимаете шуток и считаете, что все вокруг говорят абсолютно серьёзно. Вы тоже никогда
не шутите и всегда серьёзны. Когда этот недостаток становится очевиден, окружающие реагируют на
вас с -2.
</GURPS>



<GURPS>
*Непонимающий*
_-5 очков_
Вы различаете эмоции, но не
понимаете их причин. Это мешает при социальном взаимодействии. Вы классический зануда!
Вы получаете -1 при использовании или сопротивлении умениям Влияния (см. Броски влияния,
с.359): Дипломатия, Заговаривание зубов, Запугивание, Хорошие
манеры, Сексапильность, Знание
улиц.
</GURPS>



<GURPS>
*Нет осязания*
_-20 очков_
У вас нет чувства осязания. Вам
присуще ограниченное ощущение давления - достаточное, чтобы
чувствовать свой вес и нормально
ходить - но вы не можете прикосновением определить структуру
поверхности. Для вас невозможны
действия, зависящие только от осязания (например, печать «вслепую»
или развязывание рук за спиной)
</GURPS>

<GURPS>
*На грани*
_-15 очков_
Вы очень неразумно рискуете перед лицом смертельной
опасности. Сделайте бросок самоконтроля, столкнувшись с
опасной для жизни ситуацией:
когда управляете пылающей машиной, пристально пялитесь на
уличную банду, когда из оружия
только зубная щетка, и т.д. При
провале вы не способны отсту-Недостатки 147
пить - но можете сделать повторный бросок после каждого
броска, связанного с данной ситуацией. В потенциально боевой
обстановке можно делать бросок
каждую секунду, а в опасном космическом путешествии - только
раз в день.
</GURPS>


<GURPS>
*Самоуверенность*
_-5 очков_
Вы считаете себя сильнее, умнее или способнее, чем это есть на
самом деле. Вы можете быть самодовольны и хвастливы, или просто
непоколебимо уверены в себе, но
этот недостаток нужно отыграть.
Вы должны делать бросок самоконтроля всякий раз, когда, по
мнению Мастера, вы проявляете
чрезмерную осторожность. При
провале вы должны действовать
так, как будто полностью контролируете ситуацию! Осторожность
- не ваш путь.
</GURPS>

<GURPS>
*Паранойя*
_-10 очков_
Вы утратили связь с действительностью и думаете, что все
вокруг плетут против вас интриги. Вы не доверяете никому, кроме
старых друзей... да и за теми присматриваете... так, на всякий случай. Естественно, что большинство людей реагирует на вас с -2.
НИП-параноик реагирует с -4 на
всех незнакомых людей, а любой
«обычный» штраф к реакции (например, для недружелюбной расы
или национальности) удваивается.
</GURPS>

<GURPS>
*Пиромания*
_-5 очков_
Вы обожаете огонь и любите его зажигать! Чтобы хорошо
отыграть эту черту, вы не должны
упускать случая что-нибудь поджечь или поддержать встреченный огонь. Каждый раз, когда есть
возможность зажечь огонь, делайте бросок самоконтроля
</GURPS>

<GURPS>
*Парализованный*
_-80 очков_
У вас парализованы все руки и
ноги или вообще нет конечностей.
Вы не можете использовать или
перемещать предметы без посторонней помощи. Вы страдаете от
эффектов недостатков Паралич
ног и Нет манипуляторов.
</GURPS>

<GURPS>
*Садизм*
_-15 очков_
Вы наслаждаетесь жестокостью... моральной, физической,
какой угодно. Делайте бросок самоконтроля каждый раз, когда существует возможность удовлетворить свои желания, но это чревато
последствиями (например, потому
что пленника нужно отпустить
невредимым). При провале вы не
способны сдержаться. Все, кто знает об этом недостатке, реагируют
на вас с -3, кроме представителей
культур, не особенно ценящих
жизнь
</GURPS>

<GURPS>
*Альтруист*
_-5 очков_
Как альтруист и бескорыстный
человек, вы мало заботитесь о собственной известности и богатстве.
Вы должны сделать бросок самоконтроля, если возникает необходимость поставить свои желания
(даже жизненно важные) выше
чьих-то еще. У расы альтруистов
будет «муравьиное сознание».
</GURPS>

<GURPS>
*Полупрямоходящий*
_-5 очков_
У вас осанка, характерная для
непрямоходящих, вроде шимпанзе. Вы можете встать более-менее
удобно, что позволяет верхними
конечностями бить врагов, держать ребенка или даже использовать предметы. Вы также можете
передвигаться не так неуклюже и
почти вертикально (-40% к Движению), но при беге со скоростью
полного Движения должны использовать все конечности. При
ЛВ 12 или больше, вы можете при
ходьбе нести один или два маленьких предмета.
</GURPS>

<GURPS>
*Рабский менталитет*
_-40 очков_
Без «хозяина», отдающего
приказы, вы теряете инициативу,
становитесь растерянным и ни
на что не способным. Вы должны
сделать бросок ИН-8, чтобы предпринять действие, не связанное с
прямым приказом или обыденными делами. Вы также автоматически проваливаете любой
бросок защиты своих интересов
или сопротивления социальному
влиянию, кроме обстоятельств,
в которых Мастер считает успех
возможным (в этом случае штраф
равен -6)
</GURPS>

<GURPS>
*Медленно ест*
_-10 очков_
Вы тратите много времени на
еду. Каждый прием пищи длится
примерно два часа, в отличие от
обычного для большинства людей
получаса. Это уменьшает время,
доступное для учебы, продолжительной работы и путешествий
пешком на четыре с половиной
часа в день.
</GURPS>

<GURPS>
*Медленно просыпается*
_-5 очков_
Вы точно не «жаворонок».
Проснувшись от любого сна продолжительнее часа, вы на час получаете -2 к броскам самоконтроля, и -1 к ИН и умениям на его
основе. Кроме того, каждый раз,
когда Мастер назначает штраф к
атрибутам за пропущенный сон,
вы получаете дополнительно -1.
</GURPS>

<GURPS>
*Брезгливость*
_-10 очков_
Вы не любите «всякую мерзость«: маленьких насекомых и
ползучих тварей, кровь и мертвецов, слизь, и т.п. При виде таких
вещей вы реагируете как при Фобии; см. Фобии, с.148. Обратите
внимание, что это не обычная
боязнь насекомых, рептилий, грязи и мертвецов! Вас пугают не огромные насекомые или рептилии,
обычная «чистая» грязь или призраки - а противные и отталкивающие вещи, отбросы и жидкая
овсянка
</GURPS>

<GURPS>
*Временнáя болезнь*
_-10 очков_
Вы плохо себя чувствуете
во время телепортации, путешествия во времени или между
измерениями. Вы не способны
владеть псионическими талантами, заклинаниями или технологическими умениями, имеющими отношение к этому виду
путешествий, и не можете изучить умение Чувство тела. Вам
необходимо делать бросок ЗД
при каждой телепортации, путешествии во времени или между
измерениями. При провале вы
оглушены на 1к часов (время удваивается при критическом провале!). При удаче вы оглушены
только на 1к×10 минут.
</GURPS>

<GURPS>
*Насмешник*
_-15 очков_
Вы получаете удовольствие,
измываясь над опасными противниками. Это не обычные розыгрыши. Вас не радуют простые шутки
над наивными или безобидными
людьми - в них нет риска! Это может быть совершенно бесполезно
(скорее всего, так и будет), но вам
просто необходимо испытывать
собственное остроумие и ловкость.
Делайте бросок самоконтроля каждый день. При провале вы
должны попробовать разыграть
кого-то опасного: опытного воина,
смертоносное чудовище, целую
группу достаточно разумных противников, и т.п. При удаче вы получаете штраф -1 в день, который
накапливается вплоть до ближайшего провала!
</GURPS>

<GURPS>
*Правдивость*
_-5 очков*_
Вам крайне неприятно говорить ложь - или это у вас попросту
плохо получается. Делайте бросок
самоконтроля каждый раз, когда
нужно промолчать, чтобы не сказать неудобную правду (солгать,
замолчав о чем-то). Штраф -5, если
вы должны сказать неправду! При
провале вы говорите правду или
так запинаетесь, что ложь становится очевидной. У вас постоянный штраф -5 к умению Заговаривания зубов и -5 к Артистизму,
когда нужно кого-то обмануть.
</GURPS>

<GURPS>
*Уникальный*
_-5 очков_
Вы существуете только в одной
временной линии. Если возникнет
временной парадокс, вы не будете
помнить о нем. Если это слишком
сложно, вы скорее всего исчезнете.
В большинстве сеттингов, вы не
будете осознавать грозящую вам
опасность, пока она не произойдет... а потом вас никто не будет
помнить! 
</GURPS>

<GURPS>
*Невезение*
_-10 очков_
Судьба играет с вами злые
шутки. Все идет из рук вон плохо,
причем в самое неподходящее время. Один раз за сессию Мастер может намеренно вмешаться в игру
и сделать вам что-то неприятное.
Вы провалите жизненно важный
бросок или враг (несмотря ни на
что) покажется в самое неподходящее время. Если по сюжету комуто уготован неприятный сюрприз,
им станете вы. Мастер не может
напрямую убить вас «невезением»,
но все менее неприятное подойдет
</GURPS>

<GURPS>
*Слабый укус*
_-2 очка_
Строение челюсти не позволяет вам вложить в укус всю силу. Вычислите повреждения от укуса как
обычно, а затем вычтите штраф -2
на каждый кубик повреждений.
Этот недостаток часто встречается
у больших травоядных (например,
лошади), иногда у малых травоядных или всеядных и очень редко у
плотоядных.
</GURPS>

<GURPS>
*Притягивающий необычное*
_-15 очков_
С вами постоянно происходят
странные и удивительные вещи.
Вы единственный, с кем демон
остановится поболтать. Магические предметы с необычными
свойствами сами плывут вам в
руки. Единственная в XXI веке
говорящая собака на Земле пристает к вам со своими проблемами.
Пространственные ворота, запечатанные столетиями, открываются,
чтобы выплеснуть на вас поток освобожденной энергии... или чтобы
существа с другой стороны могли
пригласить вас на чай.
С вами не происходит ничего
смертельного (по крайней мере,
не сразу), а иногда происходящее бывает даже полезным. Но в
большинстве случаев это очень,
очень неудобно.
</GURPS>

<GURPS>
*Трудоголик*
_-5 очков_
Вы склонны взваливать на себя
больше, чем способны потянуть,
вам трудно расслабится и забыть
о работе. Вы всегда работаете минимум в полтора раза дольше
обычного рабочего дня. Это часто заканчивается пропущенным
сном (см. Пропущенный сон, с.426).
Большинство людей сначала относятся к вам с уважением (+1 к
реакции), но потом вы обычно получаете штраф к реакции -1 или
-2, особенно от друзей и близких,
которые практически вас не видят
</GURPS>

<GURPS>
*Рана*
_-5 очков_
На вашем теле есть открытая
незаживающая рана (из-за неудачной операции, обратного удара при
попытке магического лечения и т.п.).
Вы не теряете ЕЖ, но рана облегчает
попадание в организм инфекций и
токсинов, а также может осложнить
лечение последующих ранений.
Противник, знающий о вашей
ране, может попытаться намеренно
попасть по ней с -7. Эта атака имеет
множитель повреждений 1,5 (т.е. вы
получите на 50% больше повреждений). Вещества кровяного действия,
попав на рану, действуют так, как
будто были нанесены на оружие,
оцарапавшее вашу кожу. Каждый
день вы должны тщательно перебинтовывать рану (требуется бросок Первой помощи или Врачебного
дела) или получите -3 ко всем броскам ЗД при сопротивлении заражению в пораженной эпидемией местности
</GURPS>

<GURPS>
*Ксенофилия*
_-10 очков_
Вас подсознательно очаровывают и привлекают незнакомцы
или чужаки, независимо от того,
насколько опасно или пугающе
они выглядят. При каждой встрече с кем-то (или чем-то) подобным
делайте бросок самоконтроля.
При провале вы считаете, что этот
субъект заинтересован в общении
с вами. Подобный человек часто
покупает выпивку иностранным
солдатам, налаживает отношения
с симпатичными вампирами, и
пожимает щупальца Существам,
О Которых Не Следует Знать, в то
время как его напарники готовятся к бою или убегают со всех ног...
В качестве частичной компенсации вы получаете премию
к броску испуга при встрече со
странными созданиями
</GURPS>

<GURPS>
*Внимательный*
_-1 очко_
Вы сосредоточиваетесь на одном задании до самого ее выполнения. Вы получаете премию +1
при выполнении долгих задач, но
штраф -3, чтобы заметить в это
время любое важное происшествие!
</GURPS>

<GURPS>
*Мечтатель*
_-1 очко_
Вы получаете -1 к любой долгой работе, поскольку предпочитаете размышлять о наилучших способах ее выполнения, а
не работать.
</GURPS>

<GURPS>
*Привычки или выражения*
_-1 очко_
Постоянно восклицать «Ёлки-палки!» или «Боже ты мой»...
или подбрасывать в воздух серебряную монетку... или никогда
не садиться спиной к двери.
</GURPS>

<GURPS>
*Некомпетентность*
_-1 очко_
Вы ни на что не годны в одном конкретном умении. Вы не
можете ему научиться и получаете штраф -4 к его значению
по умолчанию. Это не может
касаться только одной специализации из умения - если вы,
например, некомпетентны с
огнестрельным оружием, то со
всеми его видами. Мастер может
не позволить Некомпетентность,
если умение не подходит для
данного персонажа или вряд ли
будет играть роль в кампании.
</GURPS>

<GURPS>
*Неспособен плавать*
_-1 очко_
Вы плаваете, как топор. Это
больше подходит машинам, но
может быть присуще и некоторым
фантастическим расам или быть
результатом проклятия.
</GURPS>

<GURPS>
*Чувствительность к ускорению*
_-1 очко_
Вы восприимчивы к отрицательным последствиям сильного ускорения и получаете -3 к броскам ЗД,
чтобы их избежать
</GURPS>


<GURPS>
*Кривоногий*
_-1 очко_
Ваша кривоногость обычно не
влияет на Движение, но дает -1 к
умению Прыжки. Эта причуда
может привести к штрафу в -1 на
реакцию от человека, считающего
ваш недостаток забавным.
</GURPS>


<GURPS>
*Нежный желудок*
_-1 очко_
Вы получаете -3 к броскам ЗД
с целью избежать недомогания
(обычно в форме штрафа к атрибуту или в виде рвоты) после
обильной или острой пищи, сильной выпивки, и т.д.
</GURPS>


<GURPS>
*Евнух или Бесполый*
_-1 очко_
У вас нет половых органов, типичных для вашей расы, пола, и
возраста; или, возможно, вы понастоящему бесполое существо,
которое только похоже на кого-то
конкретной расы и пола. В некоторых культурах это может привести к снижению уровня внешности,
Социальной дискриминации или
Неестественным чертам. Однако,
есть и небольшая выгода: вас никто не соблазнит и вы никогда не
станете родителем.
</GURPS>



<GURPS>
*Жуткое похмелье*
_-1 очко_
Вы получаете дополнительных
-3 очка к любым штрафам, которые Мастер назначает за вчерашнее злоупотребление алкоголем, а
ваше похмелье длится на три часа
дольше.
</GURPS>



<GURPS>
*Непереносимость алкоголя*
_-1 очко_
Спиртное бьет вам прямо в голову. Вы пьянеете гораздо быстрее
обычного человека. Вы получаете -2
к любым броскам ЗД, связанным с
выпивкой.
</GURPS>

