< ---- ---- ВЕЛИКАН ---- ---- >


<loc key="giant-start" achievement="discoverer_1">
Вы забираетесь на огромный стол по ножке, высотой в несколько человеческих ростов. Обходите громадную буханку хлеба и встречаетесь взглядом с Великаном.
– Поиграем в угадайку? – предлагает он.

Великан ставит на стол перед вами два гигантских – вам по колено – прозрачных стакана. Они наполнены жидкостями разного цвета.

– В одном – яд, в другом – нет, – сообщает вам гигант сверху. – Угадай правильно, и я возьму тебя в Волшебную страну.
<btn key="giant-glasses">Изучить стаканы</btn><btn key="giant-exit">Уйти</btn>
</loc>
<loc key="giant-exit">
Вы поспешно удаляетесь. Когда вы обходите гигантскую солонку, вас подхватывают огромные сальные пальцы, поднимают над головой великана. 

Вы видите огромный раскрывшийся под вами рот, когда Великан вас отпускает и вы летите ему прямо в пасть.
</loc>

<loc key="giant-glasses">
В правом стакане плещутся густые сливки. Содержимое левого шипит и дымиться.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
В правом стакане жидкость бурлит и пенится. На поверхности левого гуляют волны как по морю.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
Правый стакан заиндевел, будто в нем налито что-то очень холодное. Левый стакан светится изнутри фиолетовым светом.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
Правый стакан исторгает отвратительный запах, напоминающий свалку, а левый не пахнет, но видно, что он наполнен какой-то слизью.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
Правый стакан вам показался сначала пустым, но приглядевшись видно, что в нем чистейшая вода. В левом стакане на поверхности горит синее пламя, но не обжигает.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>

<loc key="giant-die">Вы опускаете голову в стакан, делаете глоток. 

Ваша ноги начали растворяться, затем вы чувствуете как начали разуплотняться выше пояса, выше и выше, пока ваша голова не растворилась последней и каплей не упала на стол. </loc>
<loc key="giant-die">Вы наклоняетесь над стаканом, тянетесь к поверхности жидкости губами. 

Вы чувствуете сзади толчок ногтем — вы переваливаетесь через край стакана, захлебываетесь и тонете, не в силах удержаться на поверхности.</loc>
<loc key="giant-die">Вы глотаете из стакана. Вроде вы живы. Отходите от емкости и смотрите на Великана. 

Он смотрит на вас и вдруг начинает хохотать. Вы ничего не понимаете и вдруг вспыхиваете как свеча. И сгораете заживо, мечась в предсмертной агонии по столу.</loc>
<loc key="giant-die">Глоток и вы вздуваетесь и начинаете подниматься в воздух, как воздушный шарик. 

Вы слышите смех Великана, пока не поднимаетесь на уровень его глаз. Тогда Великан брет нож со стола, дотрагивается до вас и вы лопаетесь как воздушный шарик.</loc>
<loc key="giant-die">Когда вы пьете, жидкость затвердевает, словно бетон. 

Ваша голова застревает в стакане, а Великан разрезает вас вдоль хребта, чистит от костей, как рыбешку, и начинает поедать, не обращая внимания на дергающиеся руки и ноги.</loc>
<loc key="giant-die">Вы начинаете пить из стакана, вдруг вы чувствуете в жидкости что-то твердое. 

Вы глотаете. Вам становится нехорошо, вы падаете на стол, зеленея и разлагаясь на ходу.</loc>