<option key="ball_1" char="a">
<option key="ball_2" char="b">
<option key="ball_3" char="c">
<option key="ball_4" char="d">
<option key="graal" char="e">
<option key="west_key" char="f">
<option key="spell_book" char="g">
<option key="east_door_locked" char="h">
<option key="graal" char="i">

--------------------------------INITIATING----------------------------------------

<loc key="default" options="!graal">
Тёплый ветер дует сквозь забрало. Вы, благородный рыцарь Вомит, отправились к башне злого волшебника Магадавра, чтобы вернуть Святой Грааль в свои родные земли. 
И вот, зловещая цитадель раскинулась перед вашим взором. Ваш оруженосец Андре подает вам меч и ждёт ваших указаний. Штурм будет не из лёгких. 
<btn key="foyer">Погнали!</btn>
<btn key="scout">Жди здесь, я сейчас</btn>
</loc>

<loc key="scout">
Взмахом палаша разрубаете замок и выбиваете дверь сапогом, как залп отравленных дротиков лишает вас жизни. Моментально.
</loc>

<loc key="foyer" options="!graal">
Немного поигравшись с отмычкой, Андре открывает двери в фойе и принимает на себя залп из отравленных дротиков. Вы переступаете бездыханное тело и проходите в фойе. Впереди вы видите хорошо освещенную дверь. Дверь же за вами захлопывается.
<btn key="leave">Вернуться назад</btn> 
<btn key="south_door_open" opt="ball_1">Открыть дверь перед вами</btn>
</loc>

<loc key="leave" options="!graal">
Дверь наружу заперта наглухо. Никак не открыть. 
<btn key="south_door_open" opt="ball_1">Открыть другую дверь</btn>
</loc>

<loc key="south_door_open">
Вы открываете вторую дверь, которая, к счастью, не заперта. Однако раздается щелчок. 
Еще одна ловушка! Слышите скрип механизмов где-то над вами. Затем слышите, как что-то начинает грохотать где-то справа. 
Через порог открытой двери виднеется коридор, уходящий налево, справа же видите большую круглую дыру в потолке, из которой доносится леденящий душу гул. 
<btn key="idle_f" opt="ball_2 !ball_1">Подождать</btn>
<btn key="move_2" opt="ball_2 !ball_1">Пройти в коридор</btn>
</loc>

-------------------------------FOYER-(NO-GRAAL)----------------------------------------

<loc key="idle_f" options="ball_1">
Вы находитесь в фойе. Из дыры справа доносится жуткий гул.  
<btn key="idle_f" opt="!ball_1 ball_2">Подождать</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_1 ball_2">Пройти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="idle_f" options="ball_2">
Стоя в фойе, вы видите, как огромный железный шар проносится по коридору. 
<btn key="idle_f" opt="!ball_2 ball_3">Подождать</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_2 ball_3">Пройти в коридор</btn>
</loc>
 
<loc key="idle_f" options="ball_3">
Вы стоите в фойе. Слышите всплески воды слева.
<btn key="idle_f" opt="!ball_3 ball_4">Подождать</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_3 ball_4">Пройти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="idle_f" options="ball_4">
Вы находитесь в фойе. Плеск воды исчез, слева слышится свист, прерывающийся резким грохотом.
<btn key="idle_f" opt="!ball_4 ball_1">Подождать</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_4 ball_1">Пройти в коридор</btn>
</loc>

------------------------------ZONE-2-----------------------------------------------

<loc key="move_2" options="ball_1">
Вы стоите в коридоре. К югу от вас находится дыра в потолке. Из нее раздается гул от приближающегося шара. К северу от вас небольшой коридор, в конце видите свет и мелкую лужицу, играющую лучами дневного света. По бокам от нее находятся две двери. 
<btn key="move_2" opt="!ball_1 ball_2">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_1 ball_2" req="!graal">Пройти в сторону лужи</btn>
<btn key="rtf" req = "graal">Вернуться в фойе</btn>
</loc>

<loc key="move_2" options="ball_2">
Вы стоите в коридоре как гул из дыры рядом с вами перерастает в треск, и огромный железный шар вываливается из дыры и катится прямо на вас. Пытаетесь увернуться, но тщетно: шар переламывает вам ноги, вы лежите в измятой броне и истекаете кровью.
</loc>
 
<loc key="move_2" options="ball_3">
Ваша локация — коридор. К северу от вас гигантский железный шар катится по длинной мелкой воде. Слышно, как она плещется.  
<btn key="move_2" opt="!ball_3 ball_4">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_3 ball_4" req="!graal">Пройти в сторону лужи</btn>
<btn key="rtf" req = "graal">Вернуться в фойе</btn>
</loc>
 
<loc key="move_2" options="ball_4">
Вы стоите в коридоре. Железного шара нигде не видно, слышен лишь свист с севера, резко сменяемый грохотом.
<btn key="move_2" opt="!ball_4 ball_1">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_4 ball_1" req="!graal">Пройти в сторону лужи</btn>
<btn key="rtf" req = "graal">Вернуться в фойе</btn>
</loc>
 
-------------------------------ZONE-3-------------------------------------------------

<loc key="move_3" options="ball_1">
Вы стоите по колено в воде. Шар нигде не видно. Если пройденный коридор позади вас, то слева и справа от вас две двери. Перед вами глубокая яма, на дне которой поблескивают железные шары. 
<btn key="move_3" opt="!ball_1 ball_2">Подождать</btn>
<btn key="open_west" req="!graal">Открыть дверь слева</btn>
<btn key="open_east" opt="!ball_1 !ball_2 !ball_3 !ball_4" req="!graal">Открыть дверь справа</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_1 ball_2" req="graal">Вернуться в коридор</btn>
<btn key="die">Прыгнуть в обрыв</btn>
</loc>

<loc key="move_3" options="ball_2">
Вы стоите по колено в воде. Шар нигде не видно. Если смотреть в сторону ямы, то слева и справа от вас две двери. Перед вами глубокая яма, на дне которой поблескивают железные шары. 
<btn key="move_3" opt="!ball_2 ball_3">Подождать</btn>
<btn key="open_west" req="!graal">Открыть дверь слева</btn>
<btn key="open_east" opt="!ball_1 !ball_2 !ball_3 !ball_4" req="!graal">Открыть дверь справа</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_2 ball_3" req="graal">Вернуться в коридор</btn>
<btn key="die">Прыгнуть в обрыв</btn>
</loc>

<loc key="move_3" options="ball_3">
Стоя в воде по колено, вы угождаете под гигантский железный шар.
</loc>

<loc key="move_3" options="ball_4">
Вы стоите в конце коридора, слегка затопленного водой. Видите, как шар, сорвавшись с обрыва, падает вниз к своим железным собратьям. Слева и справа от вас, если смотреть в сторону обрыва, есть две двери.
<btn key="open_west">Открыть дверь слева</btn>
<btn key="open_east" opt="!ball_1 !ball_2 !ball_3 !ball_4">Открыть дверь справа</btn>
<btn key="move_2" opt="!ball_1 !ball_2 !ball_3 !ball_4" req="graal">Вернуться в коридор</btn>
<btn key="die_in_yama">Прыгнуть в обрыв</btn>
</loc>

<loc key="open_west" options="!west_key">
Дверь мало того, что не поддается, так еще и убивает вас током. 
</loc>

<loc key="die_in_yama">
Вы героически прыгаете в яму. Как ни странно, разбиваетесь насмерть. 
</loc>

-----------------------------EAST-ROOM--------------------------------------------------

<loc key="open_east" options="!spell_book">
Открыв правую дверь, вы попадаете в большой читальный зал. Дверь за вами захлопывается и запирается на замок, звучащие ранее механизмы затихают. В центре зала стоит пъедестал с книгой, чьи страницы сами по себе перелистываются. Позади нее еще одна дверь, из-за которой раздается чей-то смех.
<btn key="get_book" opt="spell_book" req="!spell_book">Взять книгу</btn>
<btn key="magick_suck">Пройти в следующую дверь</btn>
</loc>

<loc key="get_book">
Книга изрисована всякими непонятными вам символами, однако один из них словно нарочно бросается вам в глаза. Шестиугольник, в вершинах которого расположены шесть загадочных слов: **фифув**, **зфйё**, **швтё**, **чзкш**, **нктсе** о **хцоцфйё**. Вы невольно сожалеете о том, что когда-то стали рыцарем, а не ученым. Смех по ту сторону двери усиливался.
<btn key="fight_with_magick">Пойти сражаться</btn>
</loc>

-----------------------------------BOSS-------------------------------------------------

<loc key="magick_suck">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой смотрит на вас, как на дерьмо. Начинает что-то бормотать.
<btn key="no_mana">Сделать выпад, заслонившись щитом</btn>
</loc>

<loc key="no_mana">
Вас окутывает пламя, и вы падаете навзничь в агонии.
</loc>

<loc key="no_mana">
Весь пол заливает водой, и вы тонете в тяжелых доспехах.
</loc>

<loc key="no_mana">
Из пола прорастает плющ и стискивает вам шею. Вы задыхаетесь.
</loc>


<loc key="no_mana">
Из пола вырастают каменные пики и вас разрывает на части.
</loc>


<loc key="no_mana">
Яркий свет ослепляет вас. Насовсем. Теперь вы слепы. Спотыкаетесь обо что-то и падаете на свой же меч.
</loc>


<loc key="no_mana">
Становится очень темно, и вы чувствуете, как вас окружает рой неупокоенных душ, пытающихся захватить ваше тело. В борьбе за свое тело вы пронзаете себя мечом и умираете.
</loc>

<loc key="fight_with_magick">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой в бешенстве кричит на вас:
- Эти знания принадлежат только мне, Магадавру, величайшему волшебнику всех времен! И Грааль тоже мой! Огонь поглотит тебя!
<btn key = "burn">**фифув**</btn>
<btn key = "tide">**зфйё**</btn>
<btn key = "burn">**швтё**</btn>
<btn key = "burn">**чзкш**</btn>
<btn key = "burn">**нктсе**</btn>
<btn key = "burn">**хцоцфйё**</btn>
</loc>

<loc key="fight_with_magick">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой в бешенстве кричит на вас:
- Эти знания принадлежат только мне, Магадавру, величайшему волшебнику всех времен! И Грааль тоже мой! Свет опалит тебя!
<btn key = "blind">**фифув**</btn>
<btn key = "blind">**зфйё**</btn>
<btn key = "blind">**швтё**</btn>
<btn key = "blind">**чзкш**</btn>
<btn key = "rock">**нктсе**</btn>
<btn key = "blind">**хцоцфйё**</btn>
</loc>

<loc key="fight_with_magick">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой в бешенстве кричит на вас:
- Эти знания принадлежат только мне, Магадавру, величайшему волшебнику всех времен! И Грааль тоже мой! Сила природы сокрушит тебя!
<btn key = "sear">**фифув**</btn>
<btn key = "suffocate">**зфйё**</btn>
<btn key = "suffocate">**швтё**</btn>
<btn key = "suffocate">**чзкш**</btn>
<btn key = "suffocate">**нктсе**</btn>
<btn key = "suffocate">**хцоцфйё**</btn>
</loc>

<loc key="fight_with_magick">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой в бешенстве кричит на вас:
- Эти знания принадлежат только мне, Магадавру, величайшему волшебнику всех времен! И Грааль тоже мой! Скалы разорвут твою плоть!
<btn key = "dust">**фифув**</btn>
<btn key = "dust">**зфйё**</btn>
<btn key = "dust">**швтё**</btn>
<btn key = "dust">**чзкш**</btn>
<btn key = "dust">**нктсе**</btn>
<btn key = "grow">**хцоцфйё**</btn>
</loc>

<loc key="fight_with_magick">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой в бешенстве кричит на вас:
- Эти знания принадлежат только мне, Магадавру, величайшему волшебнику всех времен! И Грааль тоже мой! Мертвые насытятся твоей плотью!
<btn key = "eaten">**фифув**</btn>
<btn key = "eaten">**зфйё**</btn>
<btn key = "shine">**швтё**</btn>
<btn key = "eaten">**чзкш**</btn>
<btn key = "eaten">**нктсе**</btn>
<btn key = "eaten">**хцоцфйё**</btn>
</loc>

<loc key="fight_with_magick">
Вы заходите в следующую комнату. Высокий волшебник с длинной черной бородой в бешенстве кричит на вас:
- Эти знания принадлежат только мне, Магадавру, величайшему волшебнику всех времен! И Грааль тоже мой! Воды поглотят тебя!
<btn key = "drown">**фифув**</btn>
<btn key = "drown">**зфйё**</btn>
<btn key = "gloom">**швтё**</btn>
<btn key = "drown">**чзкш**</btn>
<btn key = "drown">**нктсе**</btn>
<btn key = "drown">**хцоцфйё**</btn>
</loc>

<loc key="drown">
Весь пол заливает водой, и вы тонете в тяжелых доспехах.
</loc>

<loc key="dust">
Из пола вырастают каменные пики и вас разрывает на части.
</loc>

<loc key="eaten">
Становится очень темно, и вы чувствуете, как вас окружает рой неупокоенных душ, пытающихся захватить ваше тело. В борьбе за свое тело вы пронзаете себя мечом и умираете.
</loc>

<loc key="blind">
Яркий свет ослепляет вас. Насовсем. Теперь вы слепы. Спотыкаетесь обо что-то и падаете на свой же меч.
</loc>

<loc key="burn">
Вас окутывает пламя, и вы падаете навзничь в агонии.
</loc>

<loc key="suffocate">
Из пола прорастает плющ и стискивает вам шею. Вы задыхаетесь.
</loc>

<loc key="sear">
Из ваших рук вырывается пламя и обращает злого волшебника в горстку пепла.
<btn key="loot_wizard" opt="west_key">Осмотреть останки</btn>
</loc>

<loc key="tide">
Под ногами колдуна вырывается гейзер и ломает ему хребет об потолок. Мертвое тело падает к вашим ногам.
<btn key="loot_wizard" opt="west_key">Осмотреть останки</btn>
</loc>

<loc key="shine">
Вы ослепляете мага, после чего мечом отрубаете ему голову.
<btn key="loot_wizard" opt="west_key">Осмотреть останки</btn>
</loc>

<loc key="gloom">
Неприятель разлагается на ваших глазах.
<btn key="loot" opt="west_key">Осмотреть останки</btn>
</loc>

<loc key="rock">
Гигансткий сталактит вырастает над волшебником, после чего падает и раздавливает его всмятку.
<btn key="loot_wizard" opt="west_key">Осмотреть останки</btn>
</loc>

<loc key="grow">
Гигантская лоза разрывает чернокнижника на части. 
<btn key="loot_wizard" opt="west_key">Осмотреть останки</btn>
</loc>

<loc key="loot_wizard">
Вы нашли ключ. Вспоминаете про еще одну дверь.
<btn key="move_3_safe">Вернуться ко второй двери</btn>
</loc>

-------------------------------GRAAL-(GET-READY-FOR-A-SURPRISE)-----------------------

<loc key="move_3_safe">
Вы возвращаетесь в коридор с мелководьем. Вы чувствуете, что то, что вы ищете, находится за второй дверью.
<btn key="graal_1">Открыть вторую дверь
</loc>

<loc key="graal_1">
Вы открываете ее, как вдруг ключ растворяется у вас в руках, проходите в маленькую комнатку. На стене кто-то написал, что как только вы выйдете, дверь закроется за вами.Но ваше внимание захватывает совершенно иное. В цетре комнаты стоит вожделенная чаша.
Невероятно. Святой Грааль! Вы нашли его!
<btn key="graal_2" opt="graal ball_1">Взять Грааль</btn>
</loc>

<loc key="graal_2">
Когда вы берете Грааль, подставка, на котором она стоит, издает еле слышный щелчок. 
Ура! Ваша миссия выполнена. Теперь нужно доставить священный артефакт домой! Видите, что вторая дверь, за которой таился волшебник, захлопнулась.
<btn key="idle_g" opt="!ball_1 ball_2">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_1 ball_2">Выйти в коридор</btn> 
</loc>

<loc key="idle_g" options="ball_2">
Вы стоите в комнате, где нашли Святой Грааль. Вам кажется, что что-то не так.
<btn key="idle_g" opt="!ball_2 ball_3">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_2 ball_3">Выйти в коридор</btn> 
</loc>

<loc key="idle_g" options="ball_3">
Вы стоите в комнате, где нашли Святой Грааль. В коридоре, рассекая воду, мимо двери проносится металлический шар!
<btn key="idle_g" opt="!ball_3 ball_4">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_3 ball_4">Выйти в коридор</btn> 
</loc>

<loc key="idle_g" options="ball_4">
Вы стоите в комнате, где нашли Святой Грааль. Слышите, как что-то слегка звякнуло слева от вас. В этой комнате хорошая звукоизоляция.
<btn key="idle_g" opt="!ball_3 ball_4">Подождать</btn>
<btn key="move_3" opt="!ball_3 ball_4">Выйти в коридор</btn> 
</loc>

-------------------------------------FINALE---------------------------------------

<loc key="rtf">
Держа Грааль в руках, вы возвращаетесь в фойе. Кажется, этот ад остался позади. Перед вами лежит ваш преданный оруженосец, сраженный первой же ловушкой. 
<btn key="resurrect_bro">Вознести чашу над телом товарища</btn>
<btn key="suceed_win">Выйти из башни</btn>
</loc>

<loc key="resurrect_bro">
Вы возносите чашу над телом Андре, как внезапно его кожа розовеет, а он открывает глаза.
- Где я, черт меня дери, - спрашивает он. Чаша в ваших руках растворяется, но вам это больше неважно. Вы помогаете своему боевому товарищу встать и уходите вместе из башни в поисках новых приключений.
</loc>

<loc key="suceed_win">
Вы выходите из башни. С Граалем в руках, вы озираете бескрайние поля, окружавшие цитадель Магадавра. Ваша миссия выполнена, и вы возвращаетесь домой.
</loc>