< ---- ОЗЕРО НЕН ---- >


< ---- Дварфийский караван ---- >

<loc key="lake_nen-start">
Вы въезжаете на дварфийском караване в долину озера Нен. 
Вы знаете, что завтра вы доедете и с вас потребуют деньги, которых у вас нет.
<btn key="Dwarf_escape">Исчезнуть незамеченным</btn>
<btn key="Dwarf_negotiation">Постараться объясниться</btn>
</loc>

<loc key="Dwarf_escape">
На рассвете, пока все еще спят, вы крадете все что можете унести, берете самую свежую лошадь у уезжаете в сторону Зимнествольного леса. 
На краю леса стоит деревушка Ненласт.
<btn key="Winterbarrelforest_enter">Ехать в лес</btn>
<btn key="Nenlast_from_dwarfs">Свернуть в деревню</btn>
</loc>

<loc key="Dwarf_negotiation">
Вы подходите к главе карвана и говорите:
— Долбин, послушай, кажется, у меня срезали кошелек перед отъездом. Я так и знал, что это был город ворья.
 Кажется, Долбина не впечатлила ваша исповедь. Он делает жест рукой, вас хватает пара крепких дворфов и связывают. Теперь вы путешествуете на повозке между тюками.
<btn key="Dwarf_Warwar">Подождать, пока дварфы остынут</btn>
<btn key="On_the_road">Вывалиться из повозки</btn>
</loc>

<loc key="On_the_road">
Повертевшись среди тюков, вы падаете связанный на дорогу. Кажется, ваше исчезновение не заметили.
Теперь вы лежите на дороге, ожидая, что кто-нибудь поможет вам.

Никтого нет уже два дня. Вам хочется есть и пить. Силы покидают вас. Вы засыпаете.
</loc>

<loc key="Dwarf_Warwar">
Вы замечаете, что караван съехал с основной дороги. И через какое-то время подъезжает к опушке Зимнествольного леса.
Вы слышите новые голоса — грубые и громкие. Это варвары Тигриного когтя.

Через 10 минут вас достают из телеги и отдают варварам в обмен на какие-то талисманы.
Вас несут к лагерю варваров. Посередине лагеря горит огромный костер. Вас без приготовлений вешают над ним.

Эта смерть не из приятных. Ваш вопль слышится по всему лесу, даже отъехавшие от леса дварфы поежились от вашего крика. Вы кричите, пока ваш крик не начинает жечь ваше горло, а потом вы отключаетесь от боли.
</loc>


< ---- Деревня, раздобыть лошадь ---- >

<loc key="Winterbarrelforest_enter">
Вы подъезжаете к Зимнествольному лесу. Вы собираетесь въехать по тропинке внутрь, но ваша лошать вдруг встает на дыбы, сбрасывает вас и ускакивает от леса. Странно. Придется идти пешком. Вы заходите в лес.
<btn key="Winterbarrelforest">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="Winterbarrelforest">
Проплутав по лесу почти весь день, вы находите естественный шалаш. Что же, здесь можно переночевать.
<btn key="Winterbarrelforest_morning">Утром</btn>
</loc>
<loc key="Winterbarrelforest_morning">
С утра вы слышите голоса над шалашом. Осмотрительности вам не занимать и вы выбираетесь с другой стороны.
Оказывается это какое-то племя варваров нашло вас и обсуждает что с вами делать. 
Они замечают вас — один из них натягивает лук, другой готовит копье. 
Вы бросаетесь бежать из лесу, преследуемый варварами.
<btn key="Nenlast_from_Winterbarrelforest">Бежать, что есть сил</btn>
</loc>

< ---- Деревня Ненласт ---- >

<loc key="Nenlast_from_Winterbarrelforest">
Оторвавшись от погони варваров Тигриного когтя, вы добираетесь до деревушки Ненласт, стоящей на берегу озера Нен.
И тут же натыкаетесь на караван дворфов, которых вы обокрали и угнали лошадь.
— Это он! — вас заметил один из дварфов.
Пора снова уносить ноги.
<btn key="Fastormel">Снова бежать!</btn>
</loc>

<loc key="Nenlast_from_dwarfs">
Вы въезжаете в деревню. Кажется, это место то что вам нужно. Вы привязываете лошадь, селитесь в гостинице.
Кажется, тут живут простачки и вы знаете чем заняться. Вы идете на рынок и показываете ваш коронный трюк — игру в наперстки.
5, 10, уже 30 серебрянных потеряли жители Ненласта.

Тут сзади вас появляется громила и одним ударом сбивает все три чашечки, шарика под ним не оказывается.
— Я шериф Ненласта Гринботл и ты идешь со мной.
Вам действительно не везет, резко увернувшись от громадных лапищ шерифа, вы прыгаете в толпу.
<btn key="Fastormel">Бежать из деревни</btn>
</loc>

< ---- ФАСТОРМЕЛЬ ---- >

<loc key="Fastormel">
Измученный, три дня в пути без передыха, вы добираетесь до руин Фастормеля, посреди которых стоит Мглорожденная башня.
Вы входите в странную серебристую дымку, окутавшую город. 
Вы слышите шум весел со стороны озера Нен.
<btn key="Fastormel-Tower">Изучить башню</btn>
<btn key="Fastormel-Nen">Пойти на шум к озеру</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen">
Вы доходите до пристани и замечаете лодки, причаливающие к берегу.
Грубые лодки, выкрики на каком-то неразборчивом диалекте — это варвары Тигриного когтя!
<btn key="Fastormel-Nen1">Попытаться убежать</btn>
<btn key="Fastormel-Nen2">Спрятаться и проследить за ними</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen1">
Вы бросаетесь наутек и варвары это сразу замечают — один из них, самый высокий бросается за вами, догоняет в несколько прыжков и скручивает.
И тащит вас к остальным.
<btn key="Fastormel-Nen3">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen2">
Вы смотрите, как варвары разгружаются, достают что-то из лодок — что именно не видно из-за дымки.
Вдруг на ваше плечо ложится рука. Вы оборачиваетесь — сзади вас стоит варвар, вы не заметили как он подошел сзади.
Он стискивает ваше плечо, рывком поднимает и тащит к остальным.
<btn key="Fastormel-Nen3">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen3">
Вас узнают. Варвары начинают шуметь, кто-то говорит, что вас надо сейчас же убить, но вождь(вы это понимаете, потому что он носит на себе украшения, которых нет на других) поднимает руку и все замолкают.
— Ты побеспокоил заповедные и заслуживаешь смерть, но я помилую тебя, если выполнишь мою просьбу.
Делать нечего и вы соглашаетесь.
— Ты должен похитить нимфу, обитающую в этом озере, но чтобы ты не скрылся, я наложу на тебя отслеживающее заклинание. И если через неделю ты не появишься, мои воины найдут тебя и убьют.
С ним не поспоришь, вы получаете новое задание.
<btn key="Nimfa">Отправиться на выполнение</btn>
</loc>

<loc key="Fastormel-Tower">
Вы доходите до башни. Вокруг мертвецки тихо, а серебристая дымка сгущается у подножия башни.
Выбитые ворота валяются прямо под входом в башню.
<btn key="Fastormel-Tower1">Войти</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Tower1">
Вы начинаете исследовать этажи один за другим. Вы роетесь в сундуке на пятом ярусе, пытаясь найти что-нибудь кроме изветшалых книг и осколков посуды, когда вы слышите над ухом тихое покашливание и голос:
— Привет.
Вы резко поворачиваетсь — напротив вас сидит маленький лысый сгорбившийся человечек и смотрит на вас.
— Это моя башня, а ты непрошенный гость, а я не люблю непрошенных гостей.
<btn key="Fastormel-Tower2">— И что ты мне сделаешь?</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Tower2">
Человечек делает несколько пассов руками и вас скручивает боль. Вы падаете на колени, не в силах стоять.
— Я могу сделать с тобой все что угодно. Обычно я убиваю таких как ты, но в этот раз мне кое-что нужно и если ты сделаешь для меня одолжение, я сохраню тебе жизнь.
<btn key="Fastormel-Tower3">Делать нечего, надо согласиться</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Tower3">
— Мне нужна нимфа из озера Нен, живая. Ты её украдешь для меня. А чтобы ты не убежал от меня, я наложу на тебя проклятие, и если ты не явишься ко мне через неделю, ты умрешь.
Он делает еще несколько пассов руками и боль исчезает. Теперь у вас новое задание.
<btn key="Nimfa">Отправиться на выполнение</btn>
</loc>

< ---- Поимка Нимфы ---- >


<loc key="Nimfa">
Отойдя от руин Фастормеля на расстояние в несколько дней, вы подходите к песчанным пляжам озера Нен. По легендам, в это время года из озера по ночам выходят нимфы. 
Вы садитесь в засаду и начинаете ждать темноты.
<btn key="Nimfa_catch">Ночью</btn>
</loc>

<loc key="Nimfa_catch">
Вы чуть не засыпаете в ожидании, но сплеск из темноты быстро будит вас.
Вы слышите женский смех и замечаете несколько очертаний в темноте, выходящих на берег.
В несколько прыжков вы оказываетесь среди нимф, они в истерике разбегаются в стороны, но вы хватаете одну и держите, пока она не устает бороться.
Задание почти выполнено.
<btn key="Nimfa_with_you">Идти обратно</btn>
</loc>

<loc key="Nimfa_with_you" achievement="lake_nen_win">
Вы тащите нимфу на себе уже два дня. Время отпущенное вам на задание уже истекает, вы торопитесь.
Нимфа зашевелилась, видимо очнулась и сейчас снова будет просить её отпустить.
— Послушай, я этого не говорила раньше, но я могу освободить тебя от заклятия, наложенного на тебя. Нимфы владеют магией, хотя и не любят расскрывать это.

Действительно, вы слышали слухи, про магию нимф, но это были только слухи.
— Я готова освободить тебя, лишь бы ты не отдавал меня. Больше мне ничего не нужно.

Это явно лучше чем волочить нимфу непонятно кому, надо соглашаться. Но что делать с нимфой в таком случае? Отпустить? Или нет?
</loc>