< ---- ---- МАГИЧЕСКАЯ ШКОЛА ---- ---->

<option key="magicmode" char="m">

<loc key="magicschool-start">
Вы около главной магической школы герцогства Гастон. 

Перед вами раскинулись величественные ворота, отделанными магическими символами.
<btn key="school-enter">Войти через ворота</btn>
</loc>
<loc key="school-enter">
Вы входите через ворота и оказываетесь в большом холле.

Справа вверх уходит винтовая лестница.
А еще тут несколько дверей: в столовую, в библиотеку, в общежитие адептов.
<btn key="school-stairs">Подняться по лестнице</btn>
<btn key="school-dinner">В столовую</btn>
<btn key="school-none">В библиотеку</btn>
<btn key="school-dorm">В общежитие</btn>
<btn key="default">Уйти</btn>
</loc>

<loc key="school">
Вы стоите в большом холле.

Справа вверх уходит винтовая лестница.
А еще тут несколько дверей: в столовую, в библиотеку, в общежитие адептов.
<btn key="school-stairs">Подняться по лестнице</btn>
<btn key="school-dinner">В столовую</btn>
<btn key="school-none">В библиотеку</btn>
<btn key="school-dorm">В общежитие</btn>
<btn key="default">Уйти</btn>
</loc>

<loc key="school-stairs">
Когда вы ставите ногу на первую ступеньку, невидимая сила отталкивает вас назад: видимо, лестница только для магов.
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>

<loc key="school-none">
Дверь оказывается закрыта. Может быть сегодня выходной? Можно попробовать другую.
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>


<loc key="school-dinner">
Вы попали в обеденный час: везде снуют маги-волшебники. Все столы забиты: на них вперемешку сидят старые пузатые волшебники и совсем юные,у которых даже не начала расти борода. Вас чуть было не задевает какой-то юнец в широкополой шляпе и вы понимаете, что пора уходить, а то вас совсем задавят в толкучке.
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>

< ---- ОБЩЕЖИТИЕ ---- >

<loc key="school-dorm">
Это обычное студенческое общежитие. Специализация не сильно повлияла на бардак, творящийся даже в коридорах.

Вы видите несколько полуоткрытых дверей, какого-то паренька, задумчиво бродящего по коридору и распахнутую настежь дверь в боталку.
<btn key="school-dorm1">Зайти в комнату, из которой слышится храп</btn>
<btn key="school-dorm2">Зайти в комнату, откуда исходит слабое сияние</btn>
<btn key="school-dorm3">Зайти в боталку</btn>
<not-btn key="school-dorm3">Поболтать с пареньком</btn>
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm1">
На кровати, стоящей посередине комнаты лежит в одних трусах молодой маг и спит без задних ног. По полу валяются различные конспекты, на стене висит постер с сексуальной ведьмой, в углу, покрывшиеся паутиной лежат Невероятно Эффективные Гири Гарри Омела. Стол, тоже покрытый конспектами и фолиантами залит чем-то черным: не то кофе, не то реактивами.
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm2">
Вы никогда раньше не видели магических вечеринок. Вам сразу же накидывают на шею ожерелье из цветов. Тут куча народу! Вокруг ходят уже порядком захмелевшие маги. Над потолком висит светящийся изнутри шар. А когда вы зашли вовнутрь, вы начали слышать громкую музыку. 
В общем классическая вечеринка.
<not-btn key="school-dorm">Подождать у стены</btn>
<not-btn key="school-dorm">Идти в центр толпы</btn>
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm3">
Все столы, предназначавгиеся для занятий, сдвинуты в угол. В освободившемся пространсве стоит кружком группа магов и копошится, энергично что-то обсуждая.
<btn key="school-dorm3-1">Подойти к компании</btn>
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm3-1">
Вы подходите, тут к вам поворачивается ближайший маг. 
— Что надо? Лучше уйди, чувак. 
Уже все маги смотрят на вас. Еще один подходит к вам.
— Да ладно, Дон. Он даже не из нашей школы, не нападай на него.
— А что ему надо? — поворачивается к вамб —  Лучше уйди, чувак. 
<btn key="school-dorm3">Не связываться и уйти</btn>
<btn key="school-dorm3-2">Не хотел помешать, извини</btn>
<btn key="school-dorm3-3">Фигли ты выпендриваешься? Не собираюсь уходить</btn>
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm3-2">
Тот маг, который был на вашей стороне, кладет руку на плечо Донни и говорит:
— Видишь, это славный малый. Успокойся.
Потом поворачивается к вам:
— Ты зашел в не самый удачный момент, извини, тебе лучше уйти.
Делать нечего.
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm3-3">
У Донни глаза наливаются кровью.
— Ты приперся в чужое общежитие, думаешь тут за такое не получишь?
Его друзья уже приблизились к вам.
<btn key="school-dorm3-2">Извини, просто хотел поздороваться</btn>
<btn key="school-dorm3-4">Решил угрожать? Давай, покажи чего ты стоишь!</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm3-4">
Тут из толпы выскакивает на вас еще один парень, хватает вас за плечи и хохочет.
— А мне нравится этот парень. Не хуже тебя, Дон!
Подходит еще один:
— Привет, я Майкл, ты тут впервые же? Небось если ты не маг, все закрыто? В принципе, можем устроить.
<btn key="school-magicmode" opt="magicmode">Если вам не сложно, я за</btn>
</loc>

<loc key="school-magicmode">
— Келси, можешь намутить?
Вперед выходит еще один парень, самоуверенно улыбается. Затем потирает руки, делает несколько пассов руками, что-то произносит и тут вы чувствуете совершенно новое для вас ощущение. Будто у вас открылось новое чувство и вы ощущете энергию этого мира, которая проходит через ваше тело бесконечными нитями. 
— Только смотри, - говорит Майкл, — это продержится недолго, а как спадет не заметишь. Так что отправлйся гулять
<btn key="school-dorm-magicmode">Выйти в коридор</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm-magicmode">
Вы чувствуете что-то необычное в своем теле.
Это обычное студенческое бщежитие. Специализация не сильно повлияла на бардак, творящийся даже в коридорах.

Вы видите несколько полуоткрытых дверей, какого-то паренька, задумчиво бродящего по коридору и распахнутую настежь дверь в боталку.
<btn key="school-dorm1">Зайти в комнату, из которой слышится храп</btn>
<btn key="school-dorm2">Зайти в комнату, откуда исходит слабое сияние</btn>
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>


< ---- Второй этаж ---- >

<loc key="school-stairs" options="magicmode">
Вы спокойно проходите по лестнице, не встречая преград.
Теперь вы на втором этаже.
Вокруг только лекционные аудитории, они закрыты, поскольку занятия уже кончились.
Еще здесь есть выход на балкон, с которого виден весь город.
<btn key="school-second-balcony">Зайти на балкон</btn>
<btn key="school" opt="!magicmode">Вернуться в холл</btn>
</loc>

<loc key="school-second">
Вы на втором этаже.
Вокруг только лекционные аудитории, они закрыты, поскольку занятия уже кончились.
Еще здесь есть выход на балкон, с которого виден весь город.
<btn key="school-second-balcony">Зайти на балкон</btn>
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>

<loc key="school-second-balcony">
Вид, действительно, потрясающий.

Отсюда видна и река Каспе, пересекающая город. 
И величественная башня трех мудрецов, в которой, по легенде, хранится сокровищница короля Сомонали I, захватившего этот город во время Южной кампании. 
Виден и парк Готора, даже видны прохожие и кареты на извилистых его улочках.

Если посмотреть вниз, то можно увидеть и двор школы, в котором отдыхают юные маги. 
<btn key="school-second">Вернуться</btn>
<btn key="school-fall">Прыгнуть с балкона</btn>
</loc>

<loc key="school-fall">
Поддавшись какому-то порыву, вы шагаете с балкона и начинаете падать.
Вы падаете прямо на брусчатку перед входом. 
Падение было неудачно, вы ударились головой и лежите теперь в разливающейся луже крови.
</loc>

<loc key="school-fall" options="magicmode">
Поддавшись какому-то порыву, вы шагаете с балкона и начинаете падать.
Но какая-то сила подхватывает вас и несет над городом.
Вы наблюдаете улочки города, мельтешащих на них людей.
Навстречу вам пролетает студент, радостно маша рукой.
Вы летите прямо к башне Трех мудрецов и влетаете прямо в верхнее окно.
<btn key="tower_of_the_three_wise_man">Внутри</btn>
</loc>

<loc key="tower_of_the_three_wise_man">
Вы видите пару студентов, которые шарятся в сокровищах, лежащих на полу.
Один поворачивается к вам и торопливо говорит:
— Что встал, скоро будет обход охраны, хватай и уходим.
Вы быстро хватаете первое, что попалось под руку и выскакиеваете обратно в окно вместе со смеющимися студентами.
На обратном пути вы отстаете от студентов и прилетаете на балкон позже.
<btn key="school-second-balcony-return" opt="!magicmode">На балконе</btn>
</loc>

<loc key="school-second-balcony-return" achievement="robber_of_tower_of_the_three_wise_man">
Вы смотрите, что схватили — это хрустальная сфера. Наверняка магическая. Надо бы её подробнее изучить на досуге.
Вы почувствовали, что магические силы покинули вас окончательно.
<btn key="school-second">Войти внутрь</btn>
<btn key="school_fall">Прыгнуть с балкона</btn>
</loc>
