< ---- ---- РЫНОК ---- ---->


<loc key="market-start">
Вы стоите перед входом на базар. Через ворота вам в глаза слепит утреннее солнце. 

Внутри начинают открываться лавочки. Покупатели и ротозеи постепенно приходят за покупками и диковинками.

Рядом со входом стоит нищий с протянутой рукой и просит милостыню.
<btn key="mart1">Войти на рынок</btn>
<btn key="mart-beggar">Подойти к нищему</btn>
</loc>
<loc key="mart1">
Вы на главной аллее рынка. По обе стороны стоят лавочки с кучей всякой всячины. 
Рядом с вами продавец активно вас завывает.

С другой стороны стоит лавка без продавца, вся завешанная амулетами, рунами и прочими магическими атрибутами.

Чуть подальше стоит шаткая рыбная лавка.
<not-btn key="merc-1">Подойти к зовущему вас продавцу</btn>
<btn key="merc-2">Изучить безделушки и амулеты</btn>
<btn key="merc-5">Подойти к прилавку с рыбой</btn>
<btn key="mart2">Пройтись дальше</btn>
</loc>
<loc key="mart2">
Вы посередине рыночной площади, пола тут нет, под ногами хрустит песок, как в пустыне, настолько же и жарко.
Самая большая лавка здесь — мясная, около неё всегда находится несколько покупателей, а за прилавком орудует сразу три мясника.

Посередине площади, прислонившись к столбу, стоит парёнек и выглядывает глазами проходящих зевак.
<not-btn key="merc-3">Подойти к мясной лавке</btn>
<btn key="merc-boy">Подойти поболтать к пареньку</btn>
<btn key="mart1">Вернуться назад</btn>
<btn key="default">Выйти с рынка</btn>
</loc>



Нищий
<loc key="mart-beggar">
— Вижу, ты из дальних земель, странник. Может найдется у тебя для старика пара монет?
<btn key="mart-beggar-alms">Подать монету</btn>
<btn key="mart-beggar-ask">Расспросить его</btn>
</loc>
<loc key="mart-beggar-ask">
Нищий оказывается не против рассказать о своей жизни, он рассказывает о том как жил в маленькой деревне Раив. Как еще в детстве отец брал его с собой рыбачить. Как он сам стал рыбаком и занимался этим всю жизнь.

Кажется, вы были вы этой деревне пару лет назад, когда свергли местного тирана.
<btn key="mart-beggar-ask2">Уточнить та ли эта деревня</btn>
<btn key="mart-beggar-alms">Кинуть ему скорее монету, чтобы закончить утомительный рассказ</btn>
</loc>
<loc key="mart-beggar-ask2">
— Чтоооо, — кричит нищий, это был ты, тот негодяй, убивший моего брата. Из-за тебя теперь я влачу это жалкое существование?

Он извлекает из складок одежды кинжад и бросается на вас. Еще мгновение и вы лежите с перерезанной глоткой на горячем песке. Последнее что вы видите, как нищего скручивают пара копейщиков.
</loc>
<loc key="mart-beggar-alms">
Вы выуживаете из кармана монету с гербом короля Солмонали III и кидаете в стакан для подаяний нищего, он расплывается в улыбке и вы видите его беззубый рот.
<btn key="mart1">Войти на рынок</btn>
</loc>


<loc key="merc-1">
Пам-пам
<btn key="">...</btn>
</loc>


Негр
<loc key="merc-2">
Когда вы подходите к лавке, изнутри выныривает длинноволосый и тощий как щепка негр. Он немного раскачивается, будто в такт внутреннему ритму, несколько секунд молча смотрит на вас.

Затем, немного улыбнувшись, предлагает вам зайти.
<btn key="merc-2-come">Зайти за ним</btn>
<btn key="merc-2-steal">Подождать пока он зайдёт внутрь и попробовать украсть амулет</btn>
<btn key="mart1">Быстро уйти</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-come">
Вы входите. Внутри лавка оказывается гораздо просторнее, чем казалось снаружи. По стенам развешаны разнообразные оккультные символы.

Негр указывает на блюдо с кексиками на столе и предлагает вам.
<btn key="merc-2-cake">Попробовать кексик</btn>
<btn key="merc-2-out">Уйти</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-cake">
Пока вы разжевываете кексик, негр бубнит себе под нос какую-то мантру и водит руками, вырисовывая в воздухе какие-то символы.

Лавка начинает расширяться, а в икрах начинается легкое покалывание, будто вы взлетаете. Ваше тело такое легкое.
Вы выпархиваете на улицу базара, лавки расплываются, будто сделанные из желе и светятся разными цветами. 

Вы идете куда ведут вас ноги и уже не останавливаетесь.
<btn key="tavern_morning">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-out">
Пригнувшись, чтобы не удариться о потолок выхода, вы выходите. На улице вы чуть не врезаетесь в маленького паренька — он спешит в лавку, глаз у него дергается, а руки дрожат. Он быстро юркает внутрь.
<btn key="mart1">Продолжить</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-steal">
Вы хватаете свисающий с потолка на шнуре красный амулет. Но когда поворачиваетесь и собираетесь убегать, он начинает обжигать вам руку. 

Вы пытаетесь выкинуть амулет, но он как будто прилип к руке. Он нагревается все сильнее, пока не начинает гореть. И сгорает дотла в вашей руке, оставляя ожог.
<btn key="mart1">Продолжить</btn>
</loc>


Мальчишка
<loc key="merc-boy">
— Привет, дядь, — мальчишка бодро вас приветствует, по нему видно что он не прочь перетереть с вами.
<btn key="merc-boy1">Спросить что посмотреть на рынке</btn>
<btn key="merc-boy2">Расспросить о сплетнях</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy1">
— В лавке с амулетами в самом начале рынка очень много диковин, обязательно загляните, дядь. Но украсть ничего не пытайтесь, на всех безделушках оберегающие заклинания, вам только хуже будет.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy2">
— Говорят тролли совсем распоясались, уже на улицах пристают к простым ребятам как я и вы. А на прошлой неделе, слыхали? Человека в таверне на куски разорвали. Ужасное зрелище, дядь.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy2">
— Вчера приехал принц из Горзофии, а сегодня, говорят, что во дворце его не нашли и что он убежал, переодевшись обычным горожанином. Может и ты его встретишь, дядь.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy2">
— Уже неделю хозяина рыбной лавки не видно, дядь. Парни рассказывают, что ушел на рыбалку, лодка перевернулась, да утонул. 
Но на его лавку никто не позарится — он человек уважаемый, все его любят и в обиду не дадут.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy-end">
Вдруг вы чувствуете, что в кармане нет кошелька. Видимо его стащил этот мальчишка!
<btn key="mart2">Плюнуть на это и не приставать к мальчику</btn>
<btn key="merc-boy-end1">Догнать его и отобрать свое!!1!11!!</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy-end1">
Когда вы поворачиваетесь к нему, он дает деру. 
Вы пытаетесь его догнать, пробегаете часть рынка: он сворачивает в узкую улочку.
<btn key="mart1">Смириться с потерей и бросить погоню</btn>
<btn key="merc-boy-end2">Бежим дальше — скоро он выдохнется</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy-end2">
Вы забегаете за ним в узкий проход, пробегаете какое-то расстояние, пока не оказываетесь в тупике. Перед вами мальчишки нет.

Вы оборачиваетесь — сзади вас собралось пятак парней и ваш среди них. Это одна из тех уличных банд, про кторые вы слышали.

Они окружают вас, один бьет палкой под ребра, другой сзади кидает камнем. Вы помяли немного этих ребят, но это вас не спасло. Они оставили вас умирать с переломленными конечностями под горячим солнцем.
</loc>


Рыбная лавка
<loc key="merc-5">
У лавки никого нет, вам в нос бьет запах начавшей подтухать под жарким солнцем рыбы. 
<btn key="merc-5-steal">Попробовать утащить незаметно рыбу с прилавка</btn>
<btn key="mart1">Отойти</btn>
</loc>
<loc key="merc-5-steal">
Вы тянете рыбу за хвост, как вдруг из кучи рыб высовывается щупальце и хватает вас.

Не успеваете вы сообразить, как за щупальцем вылезает осьминог и кусает вас за руку. Вы отдергивате руку — вам нехорошо.
Вы делаете несколько шагов от лавки. В голове мутится, вы падаете на песок и теряете сознание.
</loc>