<option key="late" char="y">

<loc key="default">
Пока глаза привыкают к слабому освещению вы пытаетесь осознать происходящее. Каждый приключенец мечтал сюда попасть, но немногие тут побывали - и судьба каждого изменилась. 

Вдоль стен в темноту уходят полки с шарами внутри которых клубится серебристая дымка. 

Из коридора позади приближается топот десятков ног. Времени нет. В памяти всплывает слова обрывок фразы о том, что левую сторону выбирают храбрые, а правую мудрые.

<btn key="meta-left">Броситься налево</btn>
<btn key="meta-right">Броситься направо</btn>
</loc>

<loc key="meta-left">
Четыре шара вдоль левой стены привлекают ваше внимание. В первом внутри как будто горит факел, внутри второго как будто кто-то дышит, третий переливается всеми цветами радуги, четвертый похож на огромный сапфир. Топот сзади усиливается. Какой шар выберете?

<btn key="meta-tavern">Первый</btn>
<btn key="meta-giant">Второй</btn>
<btn key="meta-magicschool">Третий</btn>
<btn key="meta-lake_nen">Четвертый</btn>
<btn key="meta-right">Броситься направо</btn>
</loc>


<loc key="meta-tavern">
Внутри шара сидят за столами и веселятся люди. Видение целиком захватывает ваше внимание и только остатки благоразумности на грани сознания вопят о том чтобы перестать смотреть.
<btn key="tavern-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-left" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-phoenix" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>

<loc key="meta-giant">
В шаре видится человек, увлеченно готовящий еду. Кажется, что когда в него смотришь он становится все больше и захватывает пространство вокруг.
<btn key="giant-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-left" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-death" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>

<loc key="meta-magicschool">
В шаре огромное здание, которое даже на первый взгляд кажется физически невозможным. Острое желание отправиться туда усиливается с каждой секундой.
<btn key="magicschool-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-left" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-death" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>


<loc key="meta-lake_nen">
Все пространство внутри шара занимает кажущаяся бесконечной гладь воды. Хочется сидеть и смотреть на неё вечно. 
<btn key="lake_nen-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-left" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-death" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>


<loc key="meta-right">
Четыре шара вдоль правой стены привлекают ваше внимание. В первом клубится дорожная пыль. Во втором виднеется зелень. Третий принимает самые причудливые, непонятные обычному глазу формы. Четвертый блестит как груда золотых монет на солнце.

<btn key="meta-market">Первый</btn>
<btn key="meta-maze">Второй</btn>
<btn key="meta-diviner">Третий</btn>
<btn key="meta-dragon">Четвертый</btn>
<btn key="meta-left">Броситься налево</btn>
</loc>

<loc key="meta-market">
Внутри виднеется обычный городской рынок - но интуиция подсказывает что на нём найдется то, что так долго искалось.
<btn key="market-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-right" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-select" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>

<loc key="meta-maze">
Внутри оказывается обычная лесная тропинка - она кажется вам до боли знакомой, но вы не помните что по этой тропинке дальше. 
<btn key="maze-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-right" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-death" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>

<loc key="meta-diviner">
Клубы внутри шара становятся всё причудливее и загадочнее - кажется что каждый предвещает великие наслаждения или грозит огромными потерями.
<btn key="market-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-right" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-death" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>

<loc key="meta-dragon">
Если крутить шар в руках, то кажется что с каждой стороны видно совершенно разные монеты. Голову невольно занимают мысли об богатстве, которым сможет воспользоваться только смелый. 
<btn key="dragon-start">Продолжить смотреть</btn>
<btn key="meta-right" opt="late" req="!late">Отвести взгляд</btn>
<btn key="meta-death" req="late">Отвести взгляд</btn>
</loc>



<loc key="meta-death">
Невыразимый ужас на десятках ложноножек врывается в зал и разрывает вас на части.
</loc>

<loc key="meta-death">
Точная стрела эльфа пригвождает вашу руку к стене. Через секунду вторая стрела пригвождает вторую руку. Последним что вы запомнили был эльф, наводящий лук вам прямо между глаз.
</loc>

<loc key="meta-death">
Ворвавшаяся в зал городская стража прерывает ваши размышления. Похоже приключения придется отложить на пару десятков лет.
</loc>

<loc key="meta-phoenix">
Перегородив дорогу стражникам у входа возникла огромная птица. За приближающимся существом тянется пламя, с каждым взмахом могучих крыльев огненные всполохи стекали с его перьев. 

Огромные светящиеся крылья цвета заката, и глаза, похожие на сверкающие жемчужины, полыхающие золотым огнём и решимостью.

Клюв феникса открылся, и раздался громкий крик, который вы поняли, словно это было человеческое слово:
_Идём_
<btn key="meta-phoenix2">Отпрянуть</btn>
<btn key="meta-phoenixgo">Подойти</btn>
</loc>


<loc key="meta-phoenix2">
Вы, сам того ещё не осознавая, отпрянули от существа. Ваш взгляд не отрывается от феникса, всё ваше тело дрожит от напряжения, кулаки сжимаются и разжимаются. Шаг назад, шаг прочь.

Феникс вновь издал отчаянный, умоляющий зов. На этот раз он не облёкся в слова, а проник сразу в сердце — отзвук всех ваших чувств по отношению к злу в мире, и ваше желание действовать, просто сделать что-нибудь, отчаянная потребность сделать что-то прямо сейчас, немедля — всё это воплотилось в крике птицы.

_Идём. Время пришло._ Это уже не голос феникса, а слова кого-то из вашей глубины, кого-то совершенно неотделимого от вас.
<btn key="meta-phoenix3">Возразить</btn>
<btn key="meta-phoenixgo">Подойти</btn>
</loc>

<loc key="meta-phoenix3">
—Но ведь… — шептете вы, сам не осознавая своих слов. Вы поднимаете дрожащие руки и вытираете слёзы. Феникс парит перед ним, взмахивая огромными крыльями. — Но ведь… Есть другие люди, которых я тоже должен спасти, и другие дела…

Огненная птица издала пронзительный крик, и вы пошатнулись, как от удара. Это не принуждение, не возражение, просто знание…

Коридоры, освещённые тусклым оранжевым светом.

В груди у вас щемит, вам хочется просто действовать и покончить с этим. Вы может погибнуть, но если не погибнете, то снова обретет чистоту. Право на принципы, которые выше, чем оправдания бездействию. Это же ваша собственная жизнь. И вы вольны распоряжаться ею. Вы мог бы сделать это когда угодно…

…если бы вы не были хорошим человеком.
<btn key="meta-phoenix4">Отказаться</btn>
<btn key="meta-phoenixgo">Согласиться</btn>
</loc>

<loc key="meta-phoenix4">
На мгновение вы подняли глаза на сферы вокруг, а затем снова посмотрели на феникса.

— Не сейчас, — еле слышно сказали вы. — Не сейчас. Мне слишком много ещё нужно сделать. Пожалуйста, прилетай попозже, когда я найду сторонников, которые могут с этим справиться… может, через полгода…

Без слов, без звука птицу окружила сфера пламени — оно потрескивало, переливалось белыми и багровыми всполохами, и, казалось, хотело поглотить находящегося внутри феникса, а потом огонь стал серым дымом, и феникса не стало. Наступила тишина. 

Осознание невозвратности момента окатило вас как ледяной водой. Вы вспоминаете слова старой сказки.

_феникс прилетает только раз в жизни_

Вы падаете на колени на том месте где несколько мгновений назад был феникс.

— Вернись! — ваш голос ломается и превращается в пронзительный крик. — _Вернись!_

Выходящий из прохода стражник встречает вас слегка недоуменным и суровым взглядом.
</loc>

<loc key="meta-phoenixgo">
Вы уверенно киваете головой, подходите и касаетесь ногтей феникса. Иной выбор сделать просто невозможно.

Путешествие с фениксом совершенно не похоже на аппарацию или перемещение через портал. Вас охватывает огонь — вы определённо чувствуете, что горите, но не испытываете боли. Огонь полностью охватывает вас, но вместо того, чтобы сгореть дотла, вы становитесь огнём, а потом гаснете в одном месте и вспыхиваете в другом. 

Вы загорелись, погасли и вспыхнули в другом месте. Величайшее приключение вашей жизни началось. 
</loc>


<loc key="meta-select">
Худощавый, бледный, запыхавшийся маг врывается в комнату позади вас.

— Остановись, глупец! — кричит он — ты не знаешь с какой силой связываешься!

Вы продумываете пути к отступлению. Или может будет проще убить его? 

— Я отправлю тебя на любое приключение что ты хочешь, только не трогай ничего в этой комнате. 

Хм, а ведь это вполне подходяще...
<btn key="tavern-start">Таверна</btn>
<btn key="giant-start">Гигант</btn>
<btn key="magicschool-start">Школа магии Гастон</btn>
<btn key="lake_nen-start">Окрестности озера Нен</btn>
<btn key="market-start">Базар</btn>
<btn key="maze-start">Лесная опушка</btn>
<btn key="diviner-start">В шатер пророчицы</btn>
<btn key="dragon-start">Поход на дракона</btn>
</loc>