< ---- ---- Вещая Египтянка ---- ---- >


<loc key="default">
Вы стоите перед черным шатром, покрытом звёздами. На вывеске над входом написано: "Вещая Египтянка".
<btn key="diviner">Зайти</btn>


</loc>
<loc key="diviner">
Внутри шатра царит полумрак. За столом сидит высокая женщина средних лет, с острыми чертами лица, вся в черном. Её волосы собранны в пучок. Она смотрит на вас пронзительным взглядом, от которого вам становится неуютно.

— Садись, — повелительным тоном говорит она.
Подчинившись, вы усаживаетесь на неудобный табуреет, стоящий рядом с вами.

Не отрывая от вас взгляд, она достает из рукава хрустальный шар.
— Ты наверное за предсказанием? Конечно. Так вот, ты умрешь, как и все. Через год, через неделю, через час, когда-нибудь точно. Но наверное, тебе хочется что-то еще, ладно. 
Она вздыхает, смотрит в шар.
<btn key="divination">— Так слушай!</btn>
</loc>


<loc key="divination">
Она долго вглядывается, в шар, пытаясь разглядеть, будто там темно, затем говорит:
— Ты погибнешь в темноте, заблудившись в пещерах и не найдя выход. Будешь умирать долго и мучительно, от голода, замерзая и зовя помощь.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination">
Она смотрит в шар, потом отпускает едкий смешок.
— Лучше тебе не знать, что я там увидела, но я дам тебе совет: держись от троллей подальше.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
</loc>
<loc key="divination">
Она вглядывается в шар, удивленно вскидывает брови.
 — Не знала, что великаны еще есть в наших краях. Но встречи с ним тебе лучше избежать.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination">
Она вглядывается в шар, затем кивает.
 — Как мне в начале и казалось: смерть найдет тебя на восточном базаре, там многие погибают.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination">
Но она откладывает шар, складывает руки перед собой и вытягивается в вашу сторону.
— Тут даже предсказывать нечего, умрешь, сразу выйдя от меня. Дурной ты.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="divination-death">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination-death">
Вы выходите и на вас падает вывеска. Вы мертвы.
</loc>
