<option key="intruder" char="a">
<option key="alarm" char="b">
<option key="dagger" char="c">

<loc key="space_quest-start" achievement="discoverer_8">
Вы просыпаетесь в холодном поту на борту звездолета "Мечта-16". Перед вами многочисленные экраны — "глаза" вашего судна.
<btn key="exam_screens">Изучить экраны</btn> 
</loc>

<loc key="exam_screens" options="!intruder">
Передвигаетесь в кресле на колесиках ближе к экранам. На них вы видите, что неизвестный инородный объект движется прямо навстречу судну. Нужно срочно поднять тревогу и осмотреть судно.
<btn key="alarm" opt="alarm" req="!alarm">Поднять тревогу</btn>
<btn key="exam_ship">Осмотреть судно</btn>
</loc>

<loc key="exam_screens" options="intruder">
Вы возвращаетесь в комнату, где спали, и обнаруживаете, что неизвестный объект исчез со всех радаров. Неужели столкнулись? Неожиданно что-то мокрое и скользкое коснулось вашего плеча.
<btn key="look_around">Оглянуться</btn>
</loc>

<loc key="alarm">
Вы нажимаете на красную кнопку с надписью ALERT, звучит сирена, но кажется, словно на борту звездолёта остались вы одни. 
<btn key="exam_ship">Осмотреть судно</btn>
</loc>

<loc key="exam_ship">
Вы вскакиваете из кресла и начинаете судорожно обыскивать звездолет. Все комнаты открыты и пусты. На кухне разбросаны остатки еды, которую кто-то пытался быстро сложить в рюк... 
Постойте-ка... 
<btn key="get_knife" opt="dagger">Заглянуть в раковину</btn>
<btn key="exam_evac">Проверить капсулы</btn>
</loc>

<loc key="get_knife">
В раковине кто-то из товарищей оставил кухонный нож. Интуиция подсказывает вам, что лучше его взять. 
<btn key="exam_evac">Проверить капсулы</btn>
</loc> 

<loc key="exam_evac">
Вы спускаетесь в нижний отсек. Капсул нет. Весь экипаж покинул судно, пока вы спали. 
Внезапно вы слышите резкий скрежет со стороны лицевой части судна. Закрываете глаза, готовясь к смерти от разгерметизации. 
<btn key="open_eyes" opt="intruder">Открыть глаза</btn>
</loc> 

<loc key="open_eyes">
Открывая глаза, вы понимаете, что судно не повреждено. Но что это было? Выстрел неприятеля? 
<btn key="exam_screens">Изучить экраны</btn> 
</loc>


<loc key="look_around">
Двухметровое аморфное существо, достигающее два метра в высоту, усеянное многочисленными щупальцами, держит щупальце у вас на плече. 
— Не бойся, — слышите вы голос в своей голове, — Ты избран, чтобы спасти наш народ.
<btn key="ask">Кто вы такие?!</btn>
</loc>

<loc key="ask">
— Простым смертным ни к чему объяснения. Твое понимание тоже совершенно ни к чему.
После этих слов второе щупальце обвивает ваш череп. Вы чувствуете, что теряете контроль над своим телом. 
<btn key="fight">Сопротивляться</btn>
</loc>

<loc key="fight">
Ваши руки тщетно скользят по скользкой инопланетной коже, после чего ваши мысли медленно превращаются в кисель, вы вспоминаете далекие бесплодные пустыни, где вы родились, вся ваша жизнь проносится перед глазами. Последующие мысли окончательно теряют форму.
</loc>

<loc key="fight" options="dagger">
Выхватываете нож и кармана. Пара взмахов, и несколько отрубленных щупалец уже не сковывают ваши движения.
В порыве гнева вы прыгаете прямо на неприятеля, рассекая направо и налево груду мяса, неспособную защищаться.
<btn key="finale">Продолжить</btn>
</loc>

<loc key="finale" options="alarm">
Стены запачканы инопланетной шипучей кровью. Вы стоите над поверженным пришельцем, с головы до ног измазанный в его крови, шипящей, словно загнанная змея. Голос в вашей голове сначала перерастает в крик, потом в плач младенца, затем исчезает.
</loc>

<loc key="finale" options="!alarm" achievement="silent_killer">
Стены запачканы инопланетной шипучей кровью. Вы стоите над поверженным пришельцем, с головы до ног измазанный в его крови, шипящей, словно загнанная змея. Голос в вашей голове сначала перерастает в крик, потом в плач младенца, затем исчезает.
</loc>