< ---- ---- ТАВЕРНА ---- ---->


<loc key="tavern-start">
Одноглазый змей, отличное название для таверны. Наверное, стоит зайти. 

Не протолкнешься. Куда же двинуть: протиснуться к стойке или внутрь зала?
<btn key="tavern_public">Пообщаюсь с кем-нибудь из сидящих в зале</btn>
<btn key="tavern_drinks">Подойду закажу выпивку у трактирщика</btn>
</loc>
<loc key="tavern-start">
Ливень застал вас врасплох. К счастью, вы успели добежать до покосившейся таверны на окраине города. Внутри тепло и шумно. Слуги-карлики снуют под ногами. 

Что сделаете?
<btn key="tavern_public">Пообщаюсь с кем-нибудь из сидящих в зале</btn>
<btn key="tavern_drinks">Подойду закажу выпивку у трактирщика</btn>
</loc>

<loc key="tavern-start">
После долгого пути вниз с Пика Богов, вы встречаете первую таверну на своем пути. Внутри тепло и сухо. Наконец-то можно расслабиться и отдохнуть. 
<btn key="tavern_public">Пообщаюсь с кем-нибудь из сидящих в зале</btn>
<btn key="tavern_drinks">Подойду закажу выпивку у трактирщика</btn>
</loc>

< ---- НАПИТКИ ---- >

<loc key="tavern_drinks">
Вы приходите в сознание блюющим за таверной. Как назывался напиток? Латунный дракон? Гномская шахта? Оживший мертвец? Скорее оживший метрвец это вы.

Вы ослаблены и воняете. Зрительно-моторная координация снижена на 70%, ловкость на 70%, скорость реакции на 60%, дикция на 60%, на 50% интуиция, и на 75% здравый смысл.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Вы просыпаетесь в постели с троллихой. Что вчера было? Вы не помните. Осторожно выбираетесь из под её руки и бесшумно выбираетесь из комнаты.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Какой коктейль выбрать? Зомби с копьем? Одинокий орк? Побоище на пляже?

Увы, сегодня для вас это не по карману, лучше посидеть за стойкой со стаканом воды.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Дальнейшие события в таверне вспоминаются отрывками: вот вы забираетесь на барную стойку, вот пьете с каким-то бродяжником, рассказываете байки троллям. 

Проснулись вы на суче сена, на заднем дворе таверны. Что же, ночь удалась.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Вы пробуете напиток. Чувствуете соленый привкус. Демонстративно взмахиваете руками, вскрикиваете и картинно падаете. Потом отходите в угол таверны и всем подошедшим говорите до конца вечера, что умерли.
</loc>


<loc key="tavern_public">
Вдруг посередине зала встает странный человек в мантии, лицо его закрыто капюшоном. Он достает волшебную палочку, направляет её на ближайшего к нему завсегдатая и говорит:
- Авада Кедавра.
Затем начинает ходить по таверне и гасить заклинанием всех, кто попадается ему на пути.

Надо спасать шкуру! Вы подрываетесь и бежите от него в противоположенном направлении. Прячетесь под лестницу и ждете.
</loc>
<loc key="tavern_public">
Вы оглядываетесь. Из угла таверны на вас смотрит мужчина в капюшоне. Разглядеть его лицо не получается, но он вас пристально разглядывает. Потом он кивает и делает  знак рукой, приглашая вас к себе. 
Вы подходите и он откидывает  капюшон:  густые черные волосы его уже пробила седина, на длинном скуластом лице сурово светились серые глаза.

- Меня  зовут  Бродяжником, -  негромко говорит он. -  А  вы,  кажется, господин Накручинс, если трактирщик не перепутал?
- Ты о чем, мужик? - недоуменно спрашиваете вы.
- А, чёрт, опять не тот. Можешь от меня свалить? Я тут чувака жду, мешаешь.
- Но ты сам...
- Просто свали, не мешай, а?
Вы уходите, публика в таверне так себе.
</loc>


<loc key="tavern_public">
Не найдя никого с кем можно было бы пообщаться, вы садитесь за свободный столик. Тут же к вам подсаживается горожанин и начинает быстро говорить:
- Послушай друг. Очень важное дело, очень-очень. Нет-нет, выслушай меня до конца. Дело в том, что уже три недели из города ни один караван не отправляется в долину Алкана. А мне надо передать посылку своему брату. Дело жизни и смерти. Я не шучу. Пожалуйста. Не отказывайся, нет.
Он не может спокойно сидеть на месте и барабанит руками по столу. Видно что он очень волнуется.
<btn key="tavern_public">Отказаться и походить еще по залу в поисках приключений</btn> 
<btn key="quest">Согласиться помочь</btn> 
</loc>


<loc key="tavern_public">
Идя через зал, вы падаете, зацепившись о цепи в которых снует карлик. Карлик, послуживший виной вашего падения, услужливо помогает вам подняться. 

Пока вы опирались ему на плечо, он шепнул: "Если господин хочет знатно повеселиться, пусть приходит в полночь за таверну."
Что же, придеться подождать.
<btn key="tavern_gnome">Ждать полуночи</btn> 
</loc>
<loc key="tavern_gnome">
Вы пришли за пять минут до назначенного времени. Ровно в полночь, к вам приближается низенькая фигура в плаще, непрерывно оглядываясь.

— Вот, пыльца горный фей, три золотых, — в маленькой руке мелькает какой-то мешочек — И особенно сильно этим не дыши — ослепнешь.
<btn key="tavern_grugs">Дать деньги</btn> 
</loc>
<loc key="tavern_grugs">
Мешочек полон какой-то пыли, вы подносите нос и немного вдыхаете. 

Сначала ничего не чувствуете. Чуть погодя на спине начинают расти крылья, вы чувствуете как вас обдувает свежий горный воздух, как вы летаете, смотрите как восходит солнце. Сложно описать все ваши ощущения. 
<btn key="tavern_morning">Утром</btn> 
</loc>
<loc key="tavern_morning">
Вы просыпаетесь посередине площади. Ваше лицо в грязи, руки черные, штаны порваны, а кошелек с деньгами исчез. 

Что это было? Правда ли вы летали? Реально ли это было? Может вернуться и повторить? Не стоит.
</loc>


<loc key="tavern_public">
Пока вы пробирались через толпу, вы ударили плечом тролля. Вы бы прошли мимо, если бы не последовавший за этим толчок в спину. 

Кажется этот ублюдок нарывается! Вы рассказываете ему всё про его мать. Он хватается за кинжал. Типичные тролли.
Он сам нарывается. Бьем с правой или левой?
<btn key="tavern_troll_fight">Достаем меч, пора заточить сталь о его косточки!</btn>
<btn key="tavern_troll_elics">Погоди, у меня где-то был эликсир как раз на этот случай!</btn>
<btn key="tavern_troll_escape">Пора. Давать. Дёру.</btn>
</loc>
<loc key="tavern_troll_fight">
Вжух. Вжух. На пол таверны падает 4 куска тролля. Вы победили. Вы - герой. Но таверна в тишине. В углу плачет троллиха - она была его женой. 

У входа появляется стража. Вас берут в кандалы. Но за что? Вы же победили тролля! Почему меня судят? Как, пожизненная каторга? 

Почему меня везут из города? Почему год тянется так долго? Почему камни таскать так тяжело? Когда уже это закончится?

Что это? Спина перестала болеть. Я её больше не чувствую. Я не могу ходить. Я лежу. Ко мне подходят два надзирателя. Шепчутся. Один достает меч. Заносит. Закрываю глаза. Чувствую прохладу стали на горле. Наконец-то...
</loc>
<loc key="tavern_troll_escape">
Вы разворачиваетесь и пытаетесь убежать. Но друзья тролля хватают вас. Минутная борьба и вы чувствуете острие кинжала у вас под ребрами. Бесславная кончина в потасовке с троллями...
</loc>
<loc key="tavern_troll_elics">
Где-то был в сумке. Хмм. Тут? Нет. А может в этом кармашке? Неа. Больше не буду давать собирать свои вещи маме.

Вы поднимаете голову. Тролль уже подскочил к вам и одним укусом отрывает вам лицо. Таверна утопает в крике. Вы падаете и умираете от болевого шока.
</loc>
<loc key="tavern_troll_elics">
Вы выпиваете _зельте троллиной похоти_. Вдруг все тролли в таверне поворачиваются к вам, в их глазах горит первобытная похоть. 

Кажется пора уносить ноги. Но шансы на это невелики - шестерка на d6, а иначе будете растерзаны толпой троллей во время доооолгого полового акта.
</loc>
