<loc>
Вы встречаете закованного в латы храмовника. Тот предлагает вам пофехтовать на деньги, стуча себя по нагруднику, предлагая его в качестве ставки.
</loc>

<loc>
Вы натыкаетесь на колдуна, бормочущего себе что-то под нос. Затем в метре от вас ударяет молния. 
- _Опять знак перепутал!_ - кричит маг и сжигает себя заживо. Вы уходите, морща нос от запаха горелой плоти.
</loc>

<loc>
Во время привала на вас нападает незнакомец в кожаных доспехах. Вы плачете и умоляете ассассина вас не убивать, но тот остаётся непреклонен. Замахнувшись для удара, он подскальзывается на ваших соплях и падает лицом в костер. Вы, торжествуя, забираете его трофеи себе. Тут ваше внимание привлекает клочок бумаги с вашим именем. Кажется, вы знатно влипли...
</loc>

<loc>
Поднимаясь в горах, вы наступаете в сугроб и чувствуете что-то мягкое. Смахнув снег, вы видите еле живого мужчину. Вы помогаете ему встать, но понимаете, что с собой вы его далеко не протащите. Он, сквозь горячий бред, говорит вам, что впереди лежит лишь гибель и печаль, но, видя вашу наивную тягу к приключениям, отдает вам свой талисман и падает в снег, исчезая в надвигающейся метели. Вы в недоумении смотрите на амулет, затем прячете его в карман и поднимаетесь дальше.
</loc>

<loc>
Над вашей головой разверзается портал.
Вы нашли свою смерть под горой селедочных голов. Несвежих.
</loc>

<loc>
За ваши подвиги сам король Солмонали III награждает вас орденом рыцаря песчанных барханов и разрешает вынести из его сокровищницы все, что только вы сможете унести. 
</loc>

<loc>
За ваши преступления вас отправили на каторгу. 
Однажды во время перерыва между работами, ваш напарник рассказывает свою историю:
— Я тоже был воином, как и ты, да дернуло меня связаться с троллями в таверне. Зарубил я одного, а теперь доживаю остатки дней здесь. Чертовы тролли. 
И он продолжает бубнить проклятия себе под нос.
</loc>

<loc>
Из-за поворота выбегает кобольд и протыкает вас копьем.
</loc>

<loc>
Ночь. Вы стоите в дозоре и следите, чтобы в лагерь никто не пробрался. Вдруг над костром появляется образ прекрасной девушки.
Вы вскакиваете, достаете меч.
— Кто ты? Говори, а то я поражу тебя свои могучим мечом!
— Пожалуйста, освободи меня, я заключена на юге.
— Освободить тебя? Где ты, загадочная леди? Кто тебя держит?
— Тень!
Тут просыпаются ваши сопартийцы.
— Тень? _(Удивленно)_
— Тень? _(Испугано)_
— Тень! _(Твердо)_
Надо отправляться в путь!
</loc>

<loc>
Вы подходите к лесу. Оттуда выходит гоблин в пиджаке и вручает вам документ, гласящий что это частная террритория гоблинов. 
Придется уйти, в этот раз без приключения.
</loc>

<loc>
Перед вами материализуется мужчина. Достает кинжал и бьет себя им в грудь. Падает замертво.
</loc>

<loc>
Вы заходите в замок Клаш'таара, проходите прямо в тронный зал, где он сидит на троне. 

Кидаете ему под ноги мешок скальпов и говорите:
"Я выполнил твою просьбу, теперь мы в рассчете"
</loc>

<loc>
Наконец вы покорили вершину Пика Богов.

Вы входите в заброшенный храм. Где-то здесь рубин Отора, скоро вы его найдете.
</loc>

<loc>
Вас окружает банда огров. И убивает.
</loc>

<loc>
Вас окружает банда огров. И вы всех убиваете.
</loc>

<loc>
Вы свергаете местного короля и благодарные жители просят вас стать их правителем. 
Вы соглашаетесь.
</loc>

<loc>
Вы просыпаетесь. В вашем лагере все перевернуто. Посередине валяется Дэйв в луже крови, чуть дальше еще два тела с отрубленными головами. Ночью на вас напали, а Дэйв вас защищал. 
</loc>

<loc>
Идя по дороге, вы натыкаетесь на разбитую телегу. Недале валяется лошать со вспоротым боком. Немного поискав, вы находите в кустах мужчину. В его боку торчит стрела, и он лежит в луже собственной крови. 

Вы приподнимаете его — он еще жив. Он с усилием приоткрывает глаза, смотрит на вас и из послежних сил шепчет:
— Меня зовут Смитсон, передай моей семье, что я все делал ради них.
</loc>

<loc>
Вы уже месяц в пути со своим спутником. Снежная пустыня Баарла настолько холодна, что не спасают даже шубы, дарованные вам правителем последнего населеного пункта перед пустыней. Сегодня утром вы не смогли развести огонь и пришлось сразу отправляться в поход.

Ваш друг спотыкается и падает лицом в сугроб. Когда вы наклоняетесь к нему, он приподнимается и еле слышно вам говорит:
— Сил нет, мне не дойти, иди дальше без меня. Только пообещай, что завершишь наше дело.
Вы утираете выступившие слезы и продолжаете свой путь в одиночку.
</loc>

< ---- Приветствия ---- >

<loc>
На обочине дороги стоит бард. 

Когда вы проходите мимо него, он перебирает струны своей лютни и нараспев говорит: 
"Пусть дороги благоволят такому опытному путешественнику как ты." 
</loc>

<loc>
На обочине дороги стоит жрец у маленькой молельни. 

Когда вы проходите мимо него, оглядывается в вашу сторону и говорит: 
"Да снизойдет на тебя благословение Отора — бога всех путешественников и искателей приключений."
</loc>

<loc>
На обочине дороги стоит рейнджер с волком. 

Когда вы проходите мимо него, он гладит своего питомца и говорит вам: 
"Осторожнее впереди, в этом лесу живут гоблины."
</loc>

<loc>
На обочине дороги стоит маг. Он перелистывает страницы своей книги, готовя заклинания на новый день. 

Когда вы проходите мимо него, он поднимает голову от книги и говорит вам: 
"Доброе утро, путник! Хорошего дня!"
</loc>

<loc>
На обочине дороги медитирует монах. Он тихо нараспев произносит свою мантру. 

Когда вы проходите мимо него, он не прерывая медитации делает несколько жестов руками. 
Тут на вас налетает небольшой ветерок и вам становится зябко.
</loc>

< ---- КЛАССИЧЕСКИЙ ФАТАЛ ---- >


<loc>
Вы творите заклинание. Что-то пошло не так: теперь вы навсегда не способны видеть женщин.
</loc>

<loc>
Вы творите заклинание. Что-то пошло не так: теперь вы навсегда не способны видеть мужчин.
</loc>

<loc>
Ваши глаза становятся пурпурными.
</loc>

<loc>
У вас встали соски.
</loc>

<loc>
Над вашим правым плечом появляется глаз с крыльями. Теперь он вас сопровождает. Навредить ему нельзя — он отлетает, если вы его атакуете, от стрел он уворачивается.
</loc>

<loc>
Следующее ваше говно оживает и пытается убить вас
</loc>

<loc>
Гей-огр появляется из ниоткуда и пытается заняться анальным сексом со всеми вокруг
</loc>

<loc>
На конце вашего пениса появляется глаз. Теперь вы можете его использовать как детектор лжи
</loc>

<loc>
Вы чувствуете какое-то движение в кишечнике. Вам становится нехорошо. Вы хватаетесь за живот, сгибаетесь и чувствуете, как у вас из задницы вылезает крыса.
</loc>

<loc>
Ваша кожа становится черной (Мастер по желанию может добавить вам дополнительные штрафы)
</loc>

<loc>
Вы находите приворотное зелье *Демонической похоти*. 
Всякий кто его выпьет становится сексуальным объектом для всех демонов на расстоянии 100 метров. Все демоны на расстоянии 100 метров стремяться спариться с целью, даже если придется применить силу. Они не остановятся, пока физически не смогут прекратить.
Эффект длится 1d6 часов.
</loc>

<loc>
Перед вами материлизуется мужчина. Он спускает штаны, отрезает свою мошонку и предлагает её вам.
</loc>

<loc>
Вдруг появляются два огра на расстоянии 30 метров. Они начинают заниматься сексом, будто завтра уже не наступит.
</loc>

<loc>
*Проклятое платье разврата*.
Когда женщина надевает это платье, её очки разврата возврастают до 100. Платье заставляет одетого в него продавать своё тело абсолютно всем персонажам. Носительница будет предлагать всем, кого видит, и согласится принять 1 с.м., за что исполнит любое суксуальное желание, пока партнер не будет сексуально удовлетворен.
</loc>

<loc>
*Свиток Свободы*.
Каждый, кто прочтет свиток, станет более либеральным. Начнет уважать и ценить свободу для себя и окружающих. С этого момента персонаж готов на все, ради достижения равенства. 
</loc>

<loc>
*Свиток Секретности*.
Тот кто пишет свиток, замечает, что он становится невидимым для любого, кроме предполагаемого получателя сообщения.
</loc>

<loc>
*Свиток Либидо*.
Каждый, кто прочтет свиток, осознает краткость жизни и его либидо удвоится. Теперь персонаж будет хотеть секса в два раза чаще и будет заниматься им в два раза дольше, пока не будет удовлетворен.
</loc>

<loc>
Посередине заросшей тропическими растениями комнаты стоит Фонтан чудес.

Каждый, кто кинет в фонтан монетку, имеет 1 шанс из 100, что с ним или с одним из сопартийцев произойдет чудо.
</loc>

<loc>
В комнате множество обломков статуй, в этих обломках различаются некогда величественные изваяния богов и царей древности. Сохранилась только одна статуя неизвестной женщины. 
Это Статуя отступничества. Каждый, кто дотронется до неё, заставит всех в радиусе 1d100 отказаться от своей религиозной веры или политической партии на 1d100 раундов.
</loc>

<loc>
Вы провалили заклинание. У вас спадают штаны
</loc>

<loc>
Вы успешно произносите заклинание. Затем у вас спадают штаны.
</loc>


< ---- МЕТАИГРОВЫЕ ОДНАКО ---- >

<loc>
Всего за 8.99$ вы можете купить семь fatal контейнеров*™*, которые включают в себя случайные fatal цитаты*™*, повышенные шансы победы на дуэли, возможность забанить недоброжелателя из чата и даже шанс выиграть ролевую пиццу*™*
</loc>

<loc>
```
/         \            
| 11 12 1 | БООООМ     
|10 \    2| БОМ        
|9   @   3| БООМ       
|8       4| БОООООМ    
|  7 6 5  | БОМ        
|         | БОМ        
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
-----------------------
```
</loc>

<loc>
Ваш мастер начинает психовать, разбрасывает свои записи и уходит из-за стола. Извините, сегодня игры не будет.
</loc>

<loc>
В Фиаско что-то давно не играли! Давайте быстренько накидаем. Так, 20 кубов. Чур я проститутка, а ты мой драгдилер. А ты коп и твой сын толкает оружие из-под полы.
</loc>

<loc>
Вы идете по лесу, как вдруг... Ой, подождите, где-то было тут записано, сейчас... Сейчас, сейчас, в заметках ищу. Так, ребят, кажется дома оставил.
</loc>

<loc>
Итак, вы подходите в замку Дарад-Недбула. \*Дзыыыынь\*
Ребят, *пиццу* принесли, сейчас. У кого-нибудь есть сотка? Чтобы без сдачи. 
Ага, спасибо, Лех. 
Сейчас поедим и продолжим.
</loc>

<loc>
[Ролевой клуб](https://t.me/rollclub) каждую субботу в Б-17 с 17:00. Приходите!
</loc>