<loc key="default">
Вас захлестывает волна отчаяния: зачем мне приключения, что я делаю, на что я трачу свою жизнь? Пора завязывать с этим. Бросаете меч посередине песчаной дороги и уходите, стягивая с себя доспех.
</loc>

<loc key="default">
Вы встречаете закованного в латы храмовника. Тот предлагает вам пофехтовать на деньги, стуча себя по нагруднику, предлагая его в качестве ставки.
</loc>

<loc key="default">
Над вашим правым плечом появляется глаз с крыльями. Теперь он вас сопровождает. Навредить ему нельзя — он отлетает, если вы его атакуете, от стрел он уворачивается.
</loc>

<loc key="default">
Вы добираетесь до Гинзы — города, стоящего на пересечении 3 торговых путей. Город готовится к фестивалю Отора — главного праздника этого лета, на который съезжаются даже из соседних городов.
</loc>

<loc key="default">
Вы видите пылающую колесницу. Вы садитесь в нее и умираете.
</loc>

<loc key="default">
Вы натыкаетесь на колдуна, бормочущего себе что-то под нос. Затем в метре от вас ударяет молния. 
- _Опять знак перепутал!_ - кричит маг и сжигает себя заживо. Вы уходите, морща нос от запаха горелой плоти.
</loc key="default">

<loc key="default">
Во время привала на вас нападает незнакомец в кожаных доспехах. Вы плачете и умоляете ассассина вас не убивать, но тот остаётся непреклонен. Замахнувшись для удара, он подскальзывается на ваших соплях и падает лицом в костер. Вы, торжествуя, забираете его трофеи себе. Тут ваше внимание привлекает клочок бумаги с вашим именем. Кажется, вы знатно влипли...
</loc>

<loc key="default">
Поднимаясь в горах, вы наступаете в сугроб и чувствуете что-то мягкое. Смахнув снег, вы видите еле живого мужчину. Вы помогаете ему встать, но понимаете, что с собой вы его далеко не протащите. Он, сквозь горячий бред, говорит вам, что впереди лежит лишь гибель и печаль, но, видя вашу наивную тягу к приключениям, отдает вам свой талисман и падает в снег, исчезая в надвигающейся метели. Вы в недоумении смотрите на амулет, затем прячете его в карман и поднимаетесь дальше.
</loc>

<loc key="default">
На городском базаре вы сталкиваетесь с объявлением о награде за вашу голову. Вам кажется, что вас нарисовали некрасиво, и вы идете жаловаться к королю. На следующий день вас бросают в темницу.
</loc>

<loc key="default">
Поднимаясь в горах, вы наступаете в сугроб и чувствуете что-то мягкое. Смахнув снег, вы видите еле живого мужчину. Вы помогаете ему встать, но понимаете, что с собой вы его далеко не протащите. Он, сквозь горячий бред, говорит вам, что впереди лежит лишь гибель и печаль, но, видя вашу наивную тягу к приключениям, отдает вам свой талисман и падает в снег, исчезая в надвигающейся метели. Вы в недоумении смотрите на амулет, затем прячете его в карман и поднимаетесь дальше.
</loc>

<loc key="default">
Над вашей головой разверзается портал.
Вы нашли свою смерть под горой селедочных голов. Несвежих.
</loc>

<loc key="default">
За ваши подвиги сам король Солмонали III награждает вас орденом рыцаря песчанных барханов и разрешает вынести из его сокровищницы все, что только вы сможете унести. 
</loc>

<loc key="default">
За ваши преступления вас отправили на каторгу. 
Однажды во время перерыва между работами, ваш напарник рассказывает свою историю:
— Я тоже был воином, как и ты, да дернуло меня связаться с троллями в таверне. Зарубил я одного, а теперь доживаю остатки дней здесь. Чертовы тролли. 
И он продолжает бубнить проклятия себе под нос.
</loc>


<not-loc>
Про пегасов
</loc>
<not-loc>
Про мельницу в пустыне, мальчика без языка и его мать
</loc>
<not-loc>
Магический лес с магом
</loc>

<loc key="default">
Вы стоите на развилке дороги. Перед вами стоит указатель:
Направо — смерть, налево — богатство.
Какое выберете направление?
<btn key="road_right">Пойти направо</btn><btn key="road_left">Пойти налево</btn>
</loc>
<loc key="road_right">Вы прошлись, нет, не умерли. С чего ты вообще знаку на дороге поверил?</loc>
<loc key="road_right">Вы упали в яму и сломали ноги.</loc>
<loc key="road_right">Навстречу вам выскакивает тролль и ударом дубины и размозжает вашу голову.</loc>
<loc key="road_left">
Вы приходите к пещере дракона. 

Тот говорит: "Отгадаешь мою загадку — награжу сокровищами."
Сколько мастеров было в клубе за все время?
<btn key="wrong_answer">6</btn>
<btn key="wrong_answer">9</btn>
<btn key="right_answer">12</btn>
</loc>
<loc key="wrong_answer">
— Извини, сегодня не твой день. Но не расстраивайся, могу угостить чайком.
</loc>
<loc key="right_answer">
— Ты наверняка знал! Но правила есть правила, — дракон вручает вам написанную им систему. 
Потому что хорошая система и есть настоящее сокровище!
</loc>


<loc key="default">
Из-за поворота выбегает кобольд и протыкает вас копьем.
</loc>

<loc key="default">
Ночь. Вы стоите в дозоре и следите, чтобы в лагерь никто не пробрался. Вдруг над костром появляется образ прекрасной девушки.
Вы вскакиваете, достаете меч.
— Кто ты? Говори, а то я поражу тебя свои могучим мечом!
— Пожалуйста, освободи меня, я заключена на юге.
— Освободить тебя? Где ты, загадочная леди? Кто тебя держит?
— Тень!
Тут просыпаются ваши сопартийцы.
— Тень? _(Удивленно)_
— Тень? _(Испугано)_
— Тень! _(Твердо)_
Надо отправляться в путь!
</loc>

<loc key="default">
Вы подходите к лесу. Оттуда выходит гоблин в пиджаке и вручает вам документ, гласящий что это частная террритория гоблинов. 
Придется уйти, в этот раз без приключения.
</loc>

<loc key="default">
Вы находите кольцо на дороге. Надеваете на палец. Вы почуствовали слабый холодок по спине. Кажется вас больше не видно.

К вам начинает приближаться всадник в черных одеждах, лица его не видно из под капюшона. Кажется, он все же видит вас. Вы пытаетесь снять кольцо, но поздно — всадник на скаку достает из ножен меч и широким взмахом перерубает вас от плеча к бедру.
</loc>

<loc key="default">
Идете и спотыкаетесь о клад. Наконец-то нефатальное приключение! Золотые монеты, бриллианты, кубки. 

Начинаете купаться в богатствах и совсем забываете, что вы один на заброшенном острове и у вас кончилась еда.
</loc>

<loc key="default">
Перед вами материализуется мужчина. Достает кинжал и бьет себя им в грудь. Падает замертво.
</loc>

<loc key="default">
Вы наняли некроманта, скрываясь ото всех вы пробрались ночью на кладбище.

Под страшные древние слова заклинания вы чертите пентограммы. 

Вы проводите магический ритуал, успешно. Теперь вы бессмертны, после каждой ужасной смерти вы возрождаетесь.
</loc>

<loc key="default">
Вы заходите в замок Клаш'таара, проходите прямо в тронный зал, где он сидит на троне. 

Кидаете ему под ноги мешок скальпов и говорите:
"Я выполнил твою просьбу, теперь мы в рассчете"
</loc>

<loc key="default">
Наконец вы покорили вершину Пика Богов.

Вы входите в заброшенный храм. Где-то здесь рубин Отора, скоро вы его найдете.
</loc>

<loc key="default">
Вас окружает банда огров. И убивает.
</loc>

<loc key="default">
Вас окружает банда огров. И вы всех убиваете.
</loc>

<loc key="default">
Вы свергаете местного короля и благодарные жители просят вас стать их правителем. 
Вы соглашаетесь.
</loc>

<loc key="default">
Вы просыпаетесь. В вашем лагере все перевернуто. Посередине валяется Дэйв в луже крови, чуть дальше еще два тела с отрубленными головами. Ночью на вас напали, а Дэйв вас защищал. 
</loc>

<loc key="default">
Идя по дороге, вы натыкаетесь на разбитую телегу. Недале валяется лошать со вспоротым боком. Немного поискав, вы находите в кустах мужчину. В его боку торчит стрела, и он лежит в луже собственной крови. 

Вы приподнимаете его — он еще жив. Он с усилием приоткрывает глаза, смотрит на вас и из послежних сил шепчет:
— Меня зовут Смитсон, передай моей семье, что я все делал ради них.
</loc>

<loc key="default">
Вы уже месяц в пути со своим спутником. Снежная пустыня Баарла настолько холодна, что не спасают даже шубы, дарованные вам правителем последнего населеного пункта перед пустыней. Сегодня утром вы не смогли развести огонь и пришлось сразу отправляться в поход.

Ваш друг спотыкается и падает лицом в сугроб. Когда вы наклоняетесь к нему, он приподнимается и еле слышно вам говорит:
— Сил нет, мне не дойти, иди дальше без меня. Только пообещай, что завершишь наше дело.
Вы утираете выступившие слезы и продолжаете свой путь в одиночку.
</loc>

<loc key="default">
На обочине дороги стоит бард. 

Когда вы проходите мимо него, он перебирает струны своей лютни и нараспев говорит: 
"Пусть дороги благоволят такому опытному путешественнику как ты." 
</loc>

<loc key="default">
На обочине дороги стоит жрец у маленькой молельни. 

Когда вы проходите мимо него, оглядывается в вашу сторону и говорит: 
"Да снизойдет на тебя благословение Отора — бога всех путешественников и искателей приключений."
</loc>

<loc key="default">
На обочине дороги стоит рейнджер с волком. 

Когда вы проходите мимо него, он гладит своего питомца и говорит вам: 
"Осторожнее впереди, в этом лесу живут гоблины."
</loc>

<loc key="default">
На обочине дороги стоит маг. Он перелистывает страницы своей книги, готовя заклинания на новый день. 

Когда вы проходите мимо него, он поднимает голову от книги и говорит вам: 
"Доброе утро, путник! Хорошего дня!"
</loc>

<loc key="default">
На обочине дороги медитирует монах. Он тихо нараспев произносит свою мантру. 

Когда вы проходите мимо него, он не прерывая медитации делает несколько жестов руками. 
Тут на вас налетает небольшой ветерок и вам становится зябко.
</loc>

< ---- КЛАССИЧЕСКИЙ ФАТАЛ ---- >


<loc key="default">
Вы творите заклинание. Что-то пошло не так: теперь вы навсегда не способны видеть женщин.
</loc>

<loc key="default">
Вы творите заклинание. Что-то пошло не так: теперь вы навсегда не способны видеть мужчин.
</loc>

<loc key="default">
Ваши глаза становятся пурпурными.
</loc>

<loc key="default">
У вас встали соски.
</loc>

<loc key="default">
Вы успешно произносите заклинание. Затем у вас спадают штаны.
</loc>

<loc key="default">
Из игровых таблиц ФАТАЛА

*Проклятое платье разврата.*
Когда женщина надевает это платье, её очки разврата возврастают до 100. Платье заставляет одетого в него продавать своё тело абсолютно всем персонажам. Носительница будет предлагать всем, кого видит, и согласится принять 1 с.м., за что исполнит любое сексуальное желание, пока партнер не будет сексуально удовлетворен.
</loc>

< ---- МЕТАИГРОВЫЕ ОДНАКО ---- >

<loc key="default">
Всего за 8.99$ вы можете купить семь fatal контейнеров*™*, которые включают в себя случайные fatal цитаты*™*, повышенные шансы победы на дуэли, возможность забанить недоброжелателя из чата и даже шанс выиграть ролевую пиццу*™*
</loc>

<loc key="default">
```
/         \            
| 11 12 1 | БООООМ     
|10 \    2| БОМ        
|9   @   3| БООМ       
|8       4| БОООООМ    
|  7 6 5  | БОМ        
|         | БОМ        
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
|         |            
-----------------------
```
</loc>

<loc key="default">
Ваш мастер начинает психовать, разбрасывает свои записи и уходит из-за стола. Извините, сегодня игры не будет.
</loc>

<loc key="default">
В Фиаско что-то давно не играли! Давайте быстренько накидаем. Так, 20 кубов. Чур я проститутка, а ты мой драгдилер. А ты коп и твой сын толкает оружие из-под полы.
</loc>

<loc key="default">
Вы идете по лесу, как вдруг... Ой, подождите, где-то было тут записано, сейчас... Сейчас, сейчас, в заметках ищу. Так, ребят, кажется дома оставил.
</loc>

<loc key="default">
Итак, вы подходите в замку Дарад-Недбула. \*Дзыыыынь\*
Ребят, *пиццу* принесли, сейчас. У кого-нибудь есть сотка? Чтобы без сдачи. 
Ага, спасибо, Лех. 
Сейчас поедим и продолжим.
</loc>

<loc key="default">
[Ролевой клуб](https://t.me/rollclub) каждую субботу в Б-17 с 17:00. Приходите!
</loc>


<loc key="default">
Ты хочешь приключение?
<btn key="asc1">ДА!</btn>
</loc>
<loc key="asc1">
ЛУчшЕЕ в мИРе пРиКлЮЧеНие?
<btn key="asc2">ИМЕННО!</btn>
</loc>
<loc key="asc2">
Ты готов?
<btn key="asc3">ОПРЕДЕЛЕННО!</btn>
</loc>
<loc key="asc3">
Тогда тыкай /fatal дальше!
</loc>


< ---- ОЗЕРО НЕН ---- >


<loc key="default">
Вы въезжаете на дварфийском караване в долину озера Нен. 
Вы знаете, что завтра вы доедете и с вас потребуют деньги, которых у вас нет.

И на рассвете, пока все еще спят, вы крадете все что можете унести, берете самую свежую лошадь у уезжаете в сторону Зимнествольного леса. 
</loc>

<loc key="default">
Вы подъезжаете к Зимнествольному лесу. Вы собираетесь въехать по тропинке внутрь, но ваша лошать вдруг встает на дыбы, сбрасывает вас и ускакивает от леса. Странно. Придется идти пешком. Вы заходите в лес.
<btn key="Winterbarrelforest">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="Winterbarrelforest">
Примерно через четверть часа вы находите естественный шалаш. Что же, здесь можно переночевать.
<btn key="Winterbarrelforest1">Утром</btn>
</loc>
<loc key="Winterbarrelforest1">
С утра вы слышите голоса над шалашом. Осмотрительности вам не занимать и вы выбираетесь с другой стороны.
Оказывается это какое-то племя варваров нашло вас и обсуждает что с вами делать. 
Они замечают вас — один из них натягивает лук, другой готовит копье. 
Вы бросаетесь бежать из лесу, преследуемый варварами.
</loc>

<loc key="default">
Оторвавшись от погони варваров Тигриного когтя, вы добираетесь до деревушки Ненласт, стоящей на берегу озера Нен.
И тут же натыкаетесь на караван дворфов, которых вы обокрали и угнали лошадь.
— Это он! — вас заметил один из дварфов.
Пора снова уносить ноги.
</loc>


<loc key="default">
Измученный, три дня в пути без передыха, вы добираетесь до руин Фастормеля, посреди которых стоит Мглорожденная башня.
Вы входите в странную серебристую дымку, окутавшую город. 
Вы слышите шум весел со стороны озера Нен.
<btn key="Fastormel-Tower">Изучить башню</btn>
<btn key="Fastormel-Nen">Пойти на шум к озеру</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen">
Вы доходите до пристани и замечаете лодки, причаливающие к берегу.
Грубые лодки, выкрики на каком-то неразборчивом диалекте — это преследовавшие вас варвары!
<btn key="Fastormel-Nen1">Попытаться убежать</btn>
<btn key="Fastormel-Nen2">Спрятаться и проследить за ними</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen1">
Вы бросаетесь наутек и варвары это сразу замечают — один из них, самый высокий бросается за вами, догоняет в несколько прыжков и скручивает.
И тащит вас к остальным.
<btn key="Fastormel-Nen3">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen2">
Вы смотрите, как варвары разгружаются, достают что-то из лодок — что именно не видно из-за дымки.
Вдруг на ваше плечо ложится рука. Вы оборачиваетесь — сзади вас стоит варвар, вы не заметили как он подошел сзади.
Он стискивает ваше плечо, рывком поднимает и тащит к остальным.
<btn key="Fastormel-Nen3">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Nen3">
Вас узнают. Варвары начинают шуметь, кто-то говорит, что вас надо сейчас же убить, но вождь(вы это понимаете, потому что он носит на себе украшения, которых нет на других) поднимает руку и все замолкают.
— Ты побеспокоил заповедные и заслуживаешь смерть, но я помилую тебя, если выполнишь мою просьбу.
Делать нечего и вы соглашаетесь.
— Ты должен похитить нимфу, обитающую в этом озере, но чтобы ты не скрылся, я наложу на тебя отслеживающее заклинание. И если через неделю ты не появишься, мои воины найдут тебя и убьют.
С ним не поспоришь, вы получаете новое задание.
</loc>

<loc key="Fastormel-Tower">
Вы доходите до башни. Вокруг мертвецки тихо, а серебристая дымка сгущается у подножия башни.
Выбитые ворота валяются прямо под входом в башню.
<btn key="Fastormel-Tower1">Войти</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Tower1">
Вы начинаете исследовать этажи один за другим. Вы роетесь в сундуке на пятом ярусе, пытаясь найти что-нибудь кроме изветшалых книг и осколков посуды, когда вы слышите над ухом тихое покашливание и голос:
— Привет.
Вы резко поворачиваетсь — напротив вас сидит маленький лысый сгорбившийся человечек и смотрит на вас.
— Это моя башня, а ты непрошенный гость, а я не люблю непрошенных гостей.
<btn key="Fastormel-Tower2">— И что ты мне сделаешь?</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Tower2">
Человечек делает несколько пассов руками и вас скручивает боль. Вы падаете на колени, не в силах стоять.
— Я могу сделать с тобой все что угодно. Обычно я убиваю таких как ты, но в этот раз мне кое-что нужно и если ты сделаешь для меня одолжение, я сохраню тебе жизнь.
<btn key="Fastormel-Tower3">Делать нечего, надо согласиться</btn>
</loc>
<loc key="Fastormel-Tower3">
— Мне нужна нимфа из озера Нен, живая. Ты её украдешь для меня. А чтобы ты не убежал от меня, я наложу на тебя проклятие, и если ты не явишься ко мне через неделю, ты умрешь.
Он делает еще несколько пассов руками и боль исчезает. Теперь у вас новое задание.
</loc>


<loc key="default">
Вы подошли к озеру Нен. По легендам, в это время года из озера по ночам выходят нимфы. 
Вы садитесь в засаду и начинаете ждать темноты.
</loc>

<loc key="default">
Вы тащите нимфу на себе уже два дня. Время отпущенное вам на задание уже истекает, вы торопитесь.
Нимфа зашевелилась, видимо очнулась и сейчас снова будет просить её отпустить.
— Послушай, я этого не говорила раньше, но я могу освободить тебя от заклятия, наложенного на тебя. Нимфы владеют магией, хотя и не любят расскрывать это.

Действительно, вы слышали слухи, про магию нимф, но это были только слухи.
— Я готова освободить тебя, лишь бы ты не отдавал меня. Больше мне ничего не нужно.

Это явно лучше чем волочить нимфу непонятно кому, надо соглашаться. Но что делать с нимфой в таком случае? Отпустить? Или нет?
</loc>

< ---- ---- ТАВЕРНА ---- ---->


<loc key="default">
Одноглазый змей, отличное название для таверны. Наверное, стоит зайти. 

Не протолкнешься. Куда же двинуть: протиснуться к стойке или внутрь зала?
<btn key="tavern_public">Пообщаюсь с кем-нибудь из сидящих в зале</btn>
<btn key="tavern_drinks">Подойду закажу выпивку у трактирщика</btn>
</loc>
<loc key="default">
Ливень застал вас врасплох. К счастью, вы успели добежать до покосившейся таверны на окраине города. Внутри тепло и шумно. Слуги-карлики снуют под ногами. 

Что сделаете?
<btn key="tavern_public">Пообщаюсь с кем-нибудь из сидящих в зале</btn>
<btn key="tavern_drinks">Подойду закажу выпивку у трактирщика</btn>
</loc>


<loc key="tavern_drinks">
Вы приходите в сознание блюющим за таверной. Как назывался напиток? Латунный дракон? Гномская шахта? Оживший мертвец? Скорее оживший метрвец это вы.

Вы ослаблены и воняете. Зрительно-моторная координация снижена на 70%, ловкость на 70%, скорость реакции на 60%, дикция на 60%, на 50% интуиция, и на 75% здравый смысл.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Вы просыпаетесь в постели с троллихой. Что вчера было? Вы не помните. Осторожно выбираетесь из под её руки и бесшумно выбираетесь из комнаты.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Какой коктейль выбрать? Зомби с копьем? Одинокий орк? Побоище на пляже?

Увы, сегодня для вас это не по карману, лучше посидеть за стойкой со стаканом воды.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Дальнейшие события в таверне вспоминаются отрывками: вот вы забираетесь на барную стойку, вот пьете с каким-то бродяжником, рассказываете байки троллям. 

Проснулись вы на суче сена, на заднем дворе таверны. Что же, ночь удалась.
</loc>
<loc key="tavern_drinks">
Вы пробуете напиток. Чувствуете соленый привкус. Демонстративно взмахиваете руками, вскрикиваете и картинно падаете. Потом отходите в угол таверны и всем подошедшим говорите до конца вечера, что умерли.
</loc>


<loc key="tavern_public">
Вдруг посередине зала встает странный человек в мантии, лицо его закрыто капюшоном. Он достает волшебную палочку, направляет её на ближайшего к нему завсегдатая и говорит:
- Авада Кедавра.
Затем начинает ходить по таверне и гасить заклинанием всех, кто попадается ему на пути.

Надо спасать шкуру! Вы подрываетесь и бежите от него в противоположенном направлении. Прячетесь под лестницу и ждете.
</loc>
<loc key="tavern_public">
Вы оглядываетесь. Из угла таверны на вас смотрит мужчина в капюшоне. Разглядеть его лицо не получается, но он вас пристально разглядывает. Потом он кивает и делает  знак рукой, приглашая вас к себе. 
Вы подходите и он откидывает  капюшон:  густые черные волосы его уже пробила седина, на длинном скуластом лице сурово светились серые глаза.

- Меня  зовут  Бродяжником, -  негромко говорит он. -  А  вы,  кажется, господин Накручинс, если трактирщик не перепутал?
- Ты о чем, мужик? - недоуменно спрашиваете вы.
- А, чёрт, опять не тот. Можешь от меня свалить? Я тут чувака жду, мешаешь.
- Но ты сам...
- Просто свали, не мешай, а?
Вы уходите, публика в таверне так себе.
</loc>


<loc key="tavern_public">
Не найдя никого с кем можно было бы пообщаться, вы садитесь за свободный столик. Тут же к вам подсаживается горожанин и начинает быстро говорить:
- Послушай друг. Очень важное дело, очень-очень. Нет-нет, выслушай меня до конца. Дело в том, что уже три недели из города ни один караван не отправляется в долину Алкана. А мне надо передать посылку своему брату. Дело жизни и смерти. Я не шучу. Пожалуйста. Не отказывайся, нет.
Он не может спокойно сидеть на месте и барабанит руками по столу. Видно что он очень волнуется.
<btn key="tavern_public">Отказаться и походить еще по залу в поисках приключений</btn> 
<btn key="quest">Согласиться помочь</btn> 
</loc>


<loc key="tavern_public">
Идя через зал, вы падаете, зацепившись о цепи в которых снует карлик. Карлик, послуживший виной вашего падения, услужливо помогает вам подняться. 

Пока вы опирались ему на плечо, он шепнул: "Если господин хочет знатно повеселиться, пусть приходит в полночь за таверну."
Что же, придеться подождать.
<btn key="tavern_gnome">Ждать полуночи</btn> 
</loc>
<loc key="tavern_gnome">
Вы пришли за пять минут до назначенного времени. Ровно в полночь, к вам приближается низенькая фигура в плаще, непрерывно оглядываясь.

— Вот, пыльца горный фей, три золотых, — в маленькой руке мелькает какой-то мешочек — И особенно сильно этим не дыши — ослепнешь.
<btn key="tavern_grugs">Дать деньги</btn> 
</loc>
<loc key="tavern_grugs">
Мешочек полон какой-то пыли, вы подносите нос и немного вдыхаете. 

Сначала ничего не чувствуете. Чуть погодя на спине начинают расти крылья, вы чувствуете как вас обдувает свежий горный воздух, как вы летаете, смотрите как восходит солнце. Сложно описать все ваши ощущения. 
<btn key="tavern_morning">Утром</btn> 
</loc>
<loc key="tavern_morning">
Вы просыпаетесь посередине площади. Ваше лицо в грязи, руки черные, штаны порваны, а кошелек с деньгами исчез. 

Что это было? Правда ли вы летали? Реально ли это было? Может вернуться и повторить? Не стоит.
</loc>


<loc key="tavern_public">
Пока вы пробирались через толпу, вы ударили плечом тролля. Вы бы прошли мимо, если бы не последовавший за этим толчок в спину. 

Кажется этот ублюдок нарывается! Вы рассказываете ему всё про его мать. Он хватается за кинжал. Типичные тролли.
Он сам нарывается. Бьем с правой или левой?
<btn key="tavern_troll_fight">Достаем меч, пора заточить сталь о его косточки!</btn>
<btn key="tavern_troll_elics">Погоди, у меня где-то был эликсир как раз на этот случай!</btn>
<btn key="tavern_troll_escape">Пора. Давать. Дёру.</btn>
</loc>
<loc key="tavern_troll_fight">
Вжух. Вжух. На пол таверны падает 4 куска тролля. Вы победили. Вы - герой. Но таверна в тишине. В углу плачет троллиха - она была его женой. 

У входа появляется стража. Вас берут в кандалы. Но за что? Вы же победили тролля! Почему меня судят? Как, пожизненная каторга? 

Почему меня везут из города? Почему год тянется так долго? Почему камни таскать так тяжело? Когда уже это закончится?

Что это? Спина перестала болеть. Я её больше не чувствую. Я не могу ходить. Я лежу. Ко мне подходят два надзирателя. Шепчутся. Один достает меч. Заносит. Закрываю глаза. Чувствую прохладу стали на горле. Наконец-то...
</loc>
<loc key="tavern_troll_escape">
Вы разворачиваетесь и пытаетесь убежать. Но друзья тролля хватают вас. Минутная борьба и вы чувствуете острие кинжала у вас под ребрами. Бесславная кончина в потасовке с троллями...
</loc>
<loc key="tavern_troll_elics">
Где-то был в сумке. Хмм. Тут? Нет. А может в этом кармашке? Неа. Больше не буду давать собирать свои вещи маме.

Вы поднимаете голову. Тролль уже подскочил к вам и одним укусом отрывает вам лицо. Таверна утопает в крике. Вы падаете и умираете от болевого шока.
</loc>
<loc key="tavern_troll_elics">
Вы выпиваете _зельте троллиной похоти_. Вдруг все тролли в таверне поворачиваются к вам, в их глазах горит первобытная похоть. 

Кажется пора уносить ноги. Но шансы на это невелики - шестерка на d6, а иначе будете растерзаны толпой троллей во время доооолгого полового акта.
</loc>

< ---- ---- КВЕСТ ---- ---->


<loc key="quest">
Узнав детали задания, на утро вы отправляетесь в путь.

Прямо около таверны лежит пьяный бродяга. Когда вы выходите, он кричит вам:
- Я ничего не придумал! Ты слышишь! Это бессмысленно, возвращайся. Там пусто!
<btn key="quest_end">Идти дальше</btn>
</loc>

<loc key="quest_end">
Вы успешно добираетесь до долины Алкана. Выполняете квест и вас награждают мешком золотых монет. Ура!
</loc>

< ---- ---- МАГИЧЕСКАЯ ШКОЛА ---- ---->


<loc key="default">
Вы около главной магической школы герцогства Гастон. 

Перед вами раскинулись величественные ворота, отделанными магическими символами.
<btn key="school">Войти через ворота</btn>
</loc>
<loc key="school">
Вы входите через ворота и оказываетесь в большом холле.

Справа вверх уходит винтовая лестница.
А еще тут несколько дверей: в столовую, в библиотеку, в общежитие адептов.
<btn key="school-stairs">Подняться по лестнице</btn>
<btn key="school-dinner">В столовую</btn>
<btn key="school-none">В библиотеку</btn>
<btn key="school-dorm">В общежитие</btn>
<btn key="default">Уйти</btn>
</loc>
<loc key="school-stairs">
Когда вы ставите ногу на первую ступеньку, невидимая сила отталкивает вас назад: видимо, лестница только для магов.
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>
<loc key="school-none">
Дверь оказывается закрыта. Может быть сегодня выходной? Можно попробовать другую.
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>


<loc key="school-dinner">
Вы попали в обеденный час: везде снуют маги-волшебники. Все столы забиты: на них вперемешку сидят старые пузатые волшебники и совсем юные,у которых даже не начала расти борода. Вас чуть было не задевает какой-то юнец в широкополой шляпе и вы понимаете, что пора уходить, а то вас совсем задавят в толкучке.
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>

<loc key="school-dorm">
Это обычное студенческое бщежитие. Специализация не сильно повлияла на бардак, творящийся даже в коридорах.

Вы видите несколько полуоткрытых дверей, какого-то паренька, задумчиво бродящего по коридору и распахнутую настежь дверь в боталку.
<btn key="school-dorm1">Зайти в комнату, из которой слышится храп</btn>
<btn key="school-dorm2">Зайти в комнату, откуда исходит слабое сияние</btn>
<btn key="school-dorm3">Зайти в боталку</btn>
<not-btn key="school-dorm3">Поболтать с пареньком</btn>
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm1">
На кровати, стоящей посередине комнаты лежит в одних трусах молодой маг и спит без задних ног. По полу валяются различные конспекты, на стене висит постер с сексуальной ведьмой, в углу, покрывшиеся паутиной лежат Невероятно Эффективные Гири Гарри Омела. Стол, тоже покрытый конспектами и фолиантами залит чем-то черным: не то кофе, не то реактивами.
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm2">
Вы никогда раньше не видели магических вечеринок. Вам сразу же накидывают на шею ожерелье из цветов. Тут куча народу! Вокруг ходят уже порядком захмелевшие маги. Над потолком висит светящийся изнутри шар. А когда вы зашли вовнутрь, вы начали слышать громкую музыку. 
В общем классическая вечеринка.
<not-btn key="school-dorm">Подождать у стены</btn>
<not-btn key="school-dorm">Идти в центр толпы</btn>
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm3">
Все столы, предназначавгиеся для занятий, сдвинуты в угол. В освободившемся пространсве стоит кружком группа магов и копошится, энергично что-то обсуждая.
<btn key="school-dorm3-1">Подойти к компании</btn>
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm3-1">
Вы подходите, тут к вам поворачивается ближайший маг. 
— Что надо? Лучше уйди, чувак. 
Уже все маги смотрят на вас. Еще один подходит к вам.
— Да ладно, Дон. Он даже не из нашей школы, не нападай на него.
— А что ему надо? — поворачивается к вамб —  Лучше уйди, чувак. 
<btn key="school-dorm3">Не связываться и уйти</btn>
<btn key="school-dorm3-2">— Слушай, я не хотел как-то помешать, извини.</btn>
<btn key="school-dorm3-3">— Фигли ты выпендриваешься? Уходить не собираюсь.</btn>
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm3-2">
Тот маг, который был на вашей стороне, кладет руку на плечо Донни и говорит:
— Видишь, это славный малый. Успокойся.
Потом поворачивается к вам:
— Ты зашел в не самый удачный момент, извини, тебе лучше уйти.
Делать нечего.
<btn key="school-dorm">Выйти в коридор</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm3-3">
У Донни глаза наливаются кровью.
— Ты приперся в чужое общежитие, думаешь тут за такое не получишь?
Его друзья уже приблизились к вам.
<btn key="school-dorm3-2">— Чувак, ты меня не правильно понял, просто хотел поздороваться.</btn>
<btn key="school-dorm3-4">— Решил угрожать, ну давай, покажи чего ты стоишь!</btn>
</loc>
<loc key="school-dorm3-4">
Тут из толпы выскакивает на вас еще один парень, хватает вас за плечи и хохочет.
— А мне нравится этот парень. Не хуже тебя, Дон!
Подходит еще один:
— Привет, я Майкл, ты тут впервые же? Небось если ты не маг, все закрыто? В принципе, можем устроить.
<btn key="school-magicmode">— Если можете провернуть, то я с радостью.</btn>
</loc>


Мэджикмод
<loc key="school-magicmode">
— Келси, можешь намутить?
Вперед выходит еще один парень, самоуверенно улыбается. Затем потирает руки, делает несколько пассов руками, что-то произносит и тут вы чувствуете совершенно новое для вас ощущение. Будто у вас открылось новое чувство и вы ощущете энергию этого мира, которая проходит через ваше тело бесконечными нитями. 
— Только смотри, - говорит Майкл, — это продержится недолго, а как спадешь не заметишь. Так что отправлйся гулять
<btn key="school-magicmode1">Выйти в коридор</btn>
</loc>
<loc key="school-magicmode1">
Вы чувствуете что-то необычное в своем теле.
Это обычное студенческое бщежитие. Специализация не сильно повлияла на бардак, творящийся даже в коридорах.

Вы видите несколько полуоткрытых дверей, какого-то паренька, задумчиво бродящего по коридору и распахнутую настежь дверь в боталку.
<btn key="school-dorm1">Зайти в комнату, из которой слышится храп</btn>
<btn key="school-dorm2">Зайти в комнату, откуда исходит слабое сияние</btn>
<btn key="school-magicmode2">Вернуться в холл</btn>
</loc>
<loc key="school-magicmode2">
Вы чувствуете что-то необычное в своем теле.
Вы стоите в большом холле.

Справа вверх уходит винтовая лестница.
А еще тут несколько дверей: в столовую, в библиотеку, в общежитие адептов.
<btn key="school-magicmode3">Подняться по лестнице</btn>
<btn key="school-dinner">В столовую</btn>
<btn key="school-none">В библиотеку</btn>
<btn key="school-dorm">В общежитие</btn>
<btn key="default">Уйти</btn>
</loc>


Второй этаж
<loc key="school-magicmode3">
Вы спокойно проходите по лестнице, как раз когда необычное чувство в вашем теле начало угасать.
Теперь вы на втором этаже.
Вокруг только лекционные аудитории, они закрыты, поскольку занятия уже кончились.
Еще здесь есть выход на балкон, с которого виден весь город.
<btn key="school-second-balcony">Зайти на балкон</btn>
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>
<loc key="school-second">
Вы на втором этаже.
Вокруг только лекционные аудитории, они закрыты, поскольку занятия уже кончились.
Еще здесь есть выход на балкон, с которого виден весь город.
<btn key="school-second-balcony">Зайти на балкон</btn>
<btn key="school">Вернуться в холл</btn>
</loc>
<loc key="school-second-balcony">
Вид, действительно, потрясающий.

Отсюда видна и река Каспе, пересекающая город. 
И величественная башня трех мудрецов, в которой, по легенде, хранится сокровищница короля Сомонали I, захватившего этот город во время Южной кампании. 
Виден и парк Готора, даже видны прохожие и кареты на извилистых его улочках.

Если посмотреть вниз, то можно увидеть и двор школы, в котором отдыхают юные маги. 
<btn key="school-second">Вернуться</btn>
<not-btn key="school">Прыгнуть с балкона</btn>
</loc>

< ---- ---- Вещая Египтянка ---- ---- >


<loc key="default">
Вы стоите перед черным шатром, покрытом звёздами. На вывеске над входом написано: "Вещая Египтянка".
<btn key="diviner">Зайти</btn>


</loc>
<loc key="diviner">
Внутри шатра царит полумрак. За столом сидит высокая женщина средних лет, с острыми чертами лица, вся в черном. Её волосы собранны в пучок. Она смотрит на вас пронзительным взглядом, от которого вам становится неуютно.

— Садись, — повелительным тоном говорит она.
Подчинившись, вы усаживаетесь на неудобный табуреет, стоящий рядом с вами.

Не отрывая от вас взгляд, она достает из рукава хрустальный шар.
— Ты наверное за предсказанием? Конечно. Так вот, ты умрешь, как и все. Через год, через неделю, через час, когда-нибудь точно. Но наверное, тебе хочется что-то еще, ладно. 
Она вздыхает, смотрит в шар.
<btn key="divination">— Так слушай!</btn>
</loc>


<loc key="divination">
Она долго вглядывается, в шар, пытаясь разглядеть, будто там темно, затем говорит:
— Ты погибнешь в темноте, заблудившись в пещерах и не найдя выход. Будешь умирать долго и мучительно, от голода, замерзая и зовя помощь.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination">
Она смотрит в шар, потом отпускает едкий смешок.
— Лучше тебе не знать, что я там увидела, но я дам тебе совет: держись от троллей подальше.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
</loc>
<loc key="divination">
Она вглядывается в шар, удивленно вскидывает брови.
 — Не знала, что великаны еще есть в наших краях. Но встречи с ним тебе лучше избежать.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination">
Она вглядывается в шар, затем кивает.
 — Как мне в начале и казалось: смерть найдет тебя на восточном базаре, там многие погибают.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="default">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination">
Но она откладывает шар, складывает руки перед собой и вытягивается в вашу сторону.
— Тут даже предсказывать нечего, умрешь, сразу выйдя от меня. Дурной ты.
Она замолкает и молча смотрит на вас, будто изучая вас.
<btn key="divination-death">Теперь пора уходить</btn>
</loc>
<loc key="divination-death">
Вы выходите и на вас падает вывеска. Вы мертвы.
</loc>

< ---- ---- РЫНОК ---- ---->


<loc key="default">
Вы стоите перед входом на базар. Через ворота вам в глаза слепит утреннее солнце. 

Внутри начинают открываться лавочки. Покупатели и ротозеи постепенно приходят за покупками и диковинками.

Рядом со входом стоит нищий с протянутой рукой и просит милостыню.
<btn key="mart1">Войти на рынок</btn>
<btn key="mart-beggar">Подойти к нищему</btn>
</loc>
<loc key="mart1">
Вы на главной аллее рынка. По обе стороны стоят лавочки с кучей всякой всячины. 
Рядом с вами продавец активно вас завывает.

С другой стороны стоит лавка без продавца, вся завешанная амулетами, рунами и прочими магическими атрибутами.

Чуть подальше стоит шаткая рыбная лавка.
<not-btn key="merc-1">Подойти к зовущему вас продавцу</btn>
<btn key="merc-2">Изучить безделушки и амулеты</btn>
<btn key="merc-5">Подойти к прилавку с рыбой</btn>
<btn key="mart2">Пройтись дальше</btn>
</loc>
<loc key="mart2">
Вы посередине рыночной площади, пола тут нет, под ногами хрустит песок, как в пустыне, настолько же и жарко.
Самая большая лавка здесь — мясная, около неё всегда находится несколько покупателей, а за прилавком орудует сразу три мясника.

Посередине площади, прислонившись к столбу, стоит парёнек и выглядывает глазами проходящих зевак.
<not-btn key="merc-3">Подойти к мясной лавке</btn>
<btn key="merc-boy">Подойти поболтать к пареньку</btn>
<btn key="mart1">Вернуться назад</btn>
<btn key="default">Выйти с рынка</btn>
</loc>



Нищий
<loc key="mart-beggar">
— Вижу, ты из дальних земель, странник. Может найдется у тебя для старика пара монет?
<btn key="mart-beggar-alms">Подать монету</btn>
<btn key="mart-beggar-ask">Расспросить его</btn>
</loc>
<loc key="mart-beggar-ask">
Нищий оказывается не против рассказать о своей жизни, он рассказывает о том как жил в маленькой деревне Раив. Как еще в детстве отец брал его с собой рыбачить. Как он сам стал рыбаком и занимался этим всю жизнь.

Кажется, вы были вы этой деревне пару лет назад, когда свергли местного тирана.
<btn key="mart-beggar-ask2">Уточнить та ли эта деревня</btn>
<btn key="mart-beggar-alms">Кинуть ему скорее монету, чтобы закончить утомительный рассказ</btn>
</loc>
<loc key="mart-beggar-ask2">
— Чтоооо, — кричит нищий, это был ты, тот негодяй, убивший моего брата. Из-за тебя теперь я влачу это жалкое существование?

Он извлекает из складок одежды кинжад и бросается на вас. Еще мгновение и вы лежите с перерезанной глоткой на горячем песке. Последнее что вы видите, как нищего скручивают пара копейщиков.
</loc>
<loc key="mart-beggar-alms">
Вы выуживаете из кармана монету с гербом короля Солмонали III и кидаете в стакан для подаяний нищего, он расплывается в улыбке и вы видите его беззубый рот.
<btn key="mart1">Войти на рынок</btn>
</loc>


<loc key="merc-1">
Пам-пам
<btn key="">...</btn>
</loc>


Негр
<loc key="merc-2">
Когда вы подходите к лавке, изнутри выныривает длинноволосый и тощий как щепка негр. Он немного раскачивается, будто в такт внутреннему ритму, несколько секунд молча смотрит на вас.

Затем, немного улыбнувшись, предлагает вам зайти.
<btn key="merc-2-come">Зайти за ним</btn>
<btn key="merc-2-steal">Подождать пока он зайдёт внутрь и попробовать украсть амулет</btn>
<btn key="mart1">Быстро уйти</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-come">
Вы входите. Внутри лавка оказывается гораздо просторнее, чем казалось снаружи. По стенам развешаны разнообразные оккультные символы.

Негр указывает на блюдо с кексиками на столе и предлагает вам.
<btn key="merc-2-cake">Попробовать кексик</btn>
<btn key="merc-2-out">Уйти</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-cake">
Пока вы разжевываете кексик, негр бубнит себе под нос какую-то мантру и водит руками, вырисовывая в воздухе какие-то символы.

Лавка начинает расширяться, а в икрах начинается легкое покалывание, будто вы взлетаете. Ваше тело такое легкое.
Вы выпархиваете на улицу базара, лавки расплываются, будто сделанные из желе и светятся разными цветами. 

Вы идете куда ведут вас ноги и уже не останавливаетесь.
<btn key="tavern_morning">Дальше</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-out">
Пригнувшись, чтобы не удариться о потолок выхода, вы выходите. На улице вы чуть не врезаетесь в маленького паренька — он спешит в лавку, глаз у него дергается, а руки дрожат. Он быстро юркает внутрь.
<btn key="mart1">Продолжить</btn>
</loc>
<loc key="merc-2-steal">
Вы хватаете свисающий с потолка на шнуре красный амулет. Но когда поворачиваетесь и собираетесь убегать, он начинает обжигать вам руку. 

Вы пытаетесь выкинуть амулет, но он как будто прилип к руке. Он нагревается все сильнее, пока не начинает гореть. И сгорает дотла в вашей руке, оставляя ожог.
<btn key="mart1">Продолжить</btn>
</loc>


Мальчишка
<loc key="merc-boy">
— Привет, дядь, — мальчишка бодро вас приветствует, по нему видно что он не прочь перетереть с вами.
<btn key="merc-boy1">Спросить что посмотреть на рынке</btn>
<btn key="merc-boy2">Расспросить о сплетнях</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy1">
— В лавке с амулетами в самом начале рынка очень много диковин, обязательно загляните, дядь. Но украсть ничего не пытайтесь, на всех безделушках оберегающие заклинания, вам только хуже будет.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy2">
— Говорят тролли совсем распоясались, уже на улицах пристают к простым ребятам как я и вы. А на прошлой неделе, слыхали? Человека в таверне на куски разорвали. Ужасное зрелище, дядь.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy2">
— Вчера приехал принц из Горзофии, а сегодня, говорят, что во дворце его не нашли и что он убежал, переодевшись обычным горожанином. Может и ты его встретишь, дядь.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy2">
— Уже неделю хозяина рыбной лавки не видно, дядь. Парни рассказывают, что ушел на рыбалку, лодка перевернулась, да утонул. 
Но на его лавку никто не позарится — он человек уважаемый, все его любят и в обиду не дадут.
<btn key="merc-boy-end">Вернуться на площадь</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy-end">
Вдруг вы чувствуете, что в кармане нет кошелька. Видимо его стащил этот мальчишка!
<btn key="mart2">Плюнуть на это и не приставать к мальчику</btn>
<btn key="merc-boy-end1">Догнать его и отобрать свое!!1!11!!</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy-end1">
Когда вы поворачиваетесь к нему, он дает деру. 
Вы пытаетесь его догнать, пробегаете часть рынка: он сворачивает в узкую улочку.
<btn key="mart1">Смириться с потерей и бросить погоню</btn>
<btn key="merc-boy-end2">Бежим дальше — скоро он выдохнется</btn>
</loc>
<loc key="merc-boy-end2">
Вы забегаете за ним в узкий проход, пробегаете какое-то расстояние, пока не оказываетесь в тупике. Перед вами мальчишки нет.

Вы оборачиваетесь — сзади вас собралось пятак парней и ваш среди них. Это одна из тех уличных банд, про кторые вы слышали.

Они окружают вас, один бьет палкой под ребра, другой сзади кидает камнем. Вы помяли немного этих ребят, но это вас не спасло. Они оставили вас умирать с переломленными конечностями под горячим солнцем.
</loc>


Рыбная лавка
<loc key="merc-5">
У лавки никого нет, вам в нос бьет запах начавшей подтухать под жарким солнцем рыбы. 
<btn key="merc-5-steal">Попробовать утащить незаметно рыбу с прилавка</btn>
<btn key="mart1">Отойти</btn>
</loc>
<loc key="merc-5-steal">
Вы тянете рыбу за хвост, как вдруг из кучи рыб высовывается щупальце и хватает вас.

Не успеваете вы сообразить, как за щупальцем вылезает осьминог и кусает вас за руку. Вы отдергивате руку — вам нехорошо.
Вы делаете несколько шагов от лавки. В голове мутится, вы падаете на песок и теряете сознание.
</loc>

< ---- ---- ЛАБИРИНТ ---- ---->


<loc key="default">
Вы стоите на опушке перед лесом. Внутрь чащи уходит тропинка. Недоброе рассказывают про этот лес: многие не вернулись, а кто вернулся не любит рассказывать про то, что они там видели.
<btn key="forest">Зайти в лес</btn>
<btn key="default">Развернуться и уйти</btn>
</loc>
<loc key="forest">
Немного углубившись, вы замечаете вырезанное на дереве ножом послание: 
_Уходи, дальше тебя ждет недоброе!!!_
<btn key="maze0">Продолжить идти</btn>
<btn key="default">Все-таки уйти из лесу</btn>
</loc>
<loc key="maze0">
Вы идете по лесу, и вдруг земля под вашими ногами проваливается и вы падаете вниз.
<btn key="maze1">Оглядеться</btn>
</loc>

<loc key="maze1">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze2">Пойти вперед</btn><btn key="maze7">Пойти назад</btn><btn key="maze2">Пойти вбок</btn>
</loc>
<loc key="maze2">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze3">Пойти вперед</btn><btn key="maze1">Пойти назад</btn><btn key="maze3">Пойти вбок</btn>
</loc>
<loc key="maze3">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze4">Пойти вперед</btn><btn key="maze2">Пойти назад</btn><btn key="maze3">Пойти вбок</btn>
</loc>
<loc key="maze4">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze5">Пойти вперед</btn><btn key="maze3">Пойти назад</btn><btn key="maze_exit">Пойти вбок</btn>
</loc>
<loc key="maze5">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze6">Пойти вперед</btn><btn key="maze4">Пойти назад</btn><btn key="maze2">Пойти вбок</btn>
</loc>
<loc key="maze6">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze7">Пойти вперед</btn><btn key="maze5">Пойти назад</btn><btn key="maze3">Пойти вбок</btn>
</loc>
<loc key="maze7">
Вы в сырой пещере. Вокруг очень тускло и мало чего видно. В стороны расходятся несколько туннелей.
<btn key="maze1">Пойти вперед</btn><btn key="maze6">Пойти назад</btn><btn key="maze2">Пойти вбок</btn>
</loc>

<loc key="maze_exit">
Когда уже начало казаться, что вы погибнете внутри, впереди тоннеля забрезжил свет. Вскоре вы различаете поляну в конце прохода. Чувствуется свежий воздух. Вы выходите из пещеры обратно в лес.
</loc>


< ---- ---- ВЕЛИКАН ---- ---- >


<loc key="default">
Вы забираетесь на огромный стол по ножке, высотой в несколько человеческих ростов. Обходите громадную буханку хлеба и встречаетесь взглядом с Великаном.
– Поиграем в угадайку? – предлагает он.

Великан ставит на стол перед вами два гигантских – вам по колено – прозрачных стакана. Они наполнены жидкостями разного цвета.

– В одном – яд, в другом – нет, – сообщает вам гигант сверху. – Угадай правильно, и я возьму тебя в Волшебную страну.
<btn key="giant-glasses">Изучить стаканы</btn><btn key="giant-exit">Уйти</btn>
</loc>
<loc key="giant-exit">
Вы поспешно удаляетесь. Когда вы обходите гигантскую солонку, вас подхватывают огромные сальные пальцы, поднимают над головой великана. 

Вы видите огромный раскрывшийся под вами рот, когда Великан вас отпускает и вы летите ему прямо в пасть.
</loc>

<loc key="giant-glasses">
В правом стакане плещутся густые сливки. Содержимое левого шипит и дымиться.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
В правом стакане жидкость бурлит и пенится. На поверхности левого гуляют волны как по морю.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
Правый стакан заиндевел, будто в нем налито что-то очень холодное. Левый стакан светится изнутри фиолетовым светом.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
Правый стакан исторгает отвратительный запах, напоминающий свалку, а левый не пахнет, но видно, что он наполнен какой-то слизью.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>
<loc key="giant-glasses">
Правый стакан вам показался сначала пустым, но приглядевшись видно, что в нем чистейшая вода. В левом стакане на поверхности горит синее пламя, но не обжигает.
<btn key="giant-die">Попробовать правый</btn><btn key="giant-die">Попробовать левый</btn></loc>

<loc key="giant-die">Вы опускаете голову в стакан, делаете глоток. 

Ваша ноги начали растворяться, затем вы чувствуете как начали разуплотняться выше пояса, выше и выше, пока ваша голова не растворилась последней и каплей не упала на стол. </loc>
<loc key="giant-die">Вы наклоняетесь над стаканом, тянетесь к поверхности жидкости губами. 

Вы чувствуете сзади толчок ногтем — вы переваливаетесь через край стакана, захлебываетесь и тонете, не в силах удержаться на поверхности.</loc>
<loc key="giant-die">Вы глотаете из стакана. Вроде вы живы. Отходите от емкости и смотрите на Великана. 

Он смотрит на вас и вдруг начинает хохотать. Вы ничего не понимаете и вдруг вспыхиваете как свеча. И сгораете заживо, мечась в предсмертной агонии по столу.</loc>
<loc key="giant-die">Глоток и вы вздуваетесь и начинаете подниматься в воздух, как воздушный шарик. 

Вы слышите смех Великана, пока не поднимаетесь на уровень его глаз. Тогда Великан брет нож со стола, дотрагивается до вас и вы лопаетесь как воздушный шарик.</loc>
<loc key="giant-die">Когда вы пьете, жидкость затвердевает, словно бетон. 

Ваша голова застревает в стакане, а Великан разрезает вас вдоль хребта, чистит от костей, как рыбешку, и начинает поедать, не обращая внимания на дергающиеся руки и ноги.</loc>
<loc key="giant-die">Вы начинаете пить из стакана, вдруг вы чувствуете в жидкости что-то твердое. 

Вы глотаете. Вам становится нехорошо, вы падаете на стол, зеленея и разлагаясь на ходу.</loc>